[{
  "nom": " AES - B.A. (SEA) (en partenariat avec Pondichery) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 190
}, {
  "nom": " AES parcours d\u00e9velopt social",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 189
}, {
  "nom": " AES parcours RH",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 183
}, {
  "nom": " AES parcours RH",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 184
}, {
  "nom": " AES parocurs RH-CPGE",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 186
}, {
  "nom": " AES parocursRH-CPGE",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 187
}, {
  "nom": " AES-RH",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 185
}, {
  "nom": " AES-RH-CPGE",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 188
}, {
  "nom": " Arts plastiques",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 335
}, {
  "nom": " Arts plastiques",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 336
}, {
  "nom": " Arts plastiques",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 337
}, {
  "nom": " Arts plastiques (CNED)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 338
}, {
  "nom": " Arts plastiques (CNED)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 339
}, {
  "nom": " Arts plastiques (CNED)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 340
}, {
  "nom": " Arts plastiques parcours Design, Arts, m\u00e9dias",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 341
}, {
  "nom": " Arts plastiques parcours Esth\u00e9tique et Sciences de l\u0027Art",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 342
}, {
  "nom": " Arts plastiques parcours M\u00e9tiers des arts et de la culture",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 343
}, {
  "nom": " Cin\u00e9ma : pratique et esth\u00e9tique ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 344
}, {
  "nom": " Cin\u00e9ma : pratique et esth\u00e9tique ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 345
}, {
  "nom": " Cin\u00e9ma : pratique et esth\u00e9tique ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 346
}, {
  "nom": " Cin\u00e9ma : pratique et esth\u00e9tique (CNED)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 347
}, {
  "nom": " Droit (CAV)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 131
}, {
  "nom": " Droit (CAV)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 134
}, {
  "nom": " Droit (CAV)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 137
}, {
  "nom": " Droit (CAV) parcours Gabon",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 132
}, {
  "nom": " Droit (CAV) parcours Gabon",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 135
}, {
  "nom": " Droit (CAV) parcours Gabon",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 138
}, {
  "nom": " Droit (CAV) parcours Togo",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 133
}, {
  "nom": " Droit (CAV) parcours Togo",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 136
}, {
  "nom": " Droit (CAV) parcours Togo",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 139
}, {
  "nom": " Droit en partenariat avec Univ. Versailles Saint-Quentin",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 152
}, {
  "nom": " Droit en partenariat avec Univ. Versailles Saint-Quentin",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 153
}, {
  "nom": " Droit en partenariat avec Univ. Versailles Saint-Quentin",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 154
}, {
  "nom": " Droit fran\u00e7ais et allemand",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 161
}, {
  "nom": " Droit fran\u00e7ais et allemand",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 162
}, {
  "nom": " Droit fran\u00e7ais et allemand",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 163
}, {
  "nom": " Droit fran\u00e7ais et am\u00e9ricain",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 158
}, {
  "nom": " Droit fran\u00e7ais et am\u00e9ricain",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 159
}, {
  "nom": " Droit fran\u00e7ais et am\u00e9ricain",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 160
}, {
  "nom": " Droit fran\u00e7ais et anglais",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 155
}, {
  "nom": " Droit fran\u00e7ais et anglais",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 156
}, {
  "nom": " Droit fran\u00e7ais et anglais",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 157
}, {
  "nom": " Droit fran\u00e7ais et espagnol",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 167
}, {
  "nom": " Droit fran\u00e7ais et espagnol",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 168
}, {
  "nom": " Droit fran\u00e7ais et espagnol",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 169
}, {
  "nom": " Droit fran\u00e7ais et italien",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 164
}, {
  "nom": " Droit fran\u00e7ais et italien",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 165
}, {
  "nom": " Droit fran\u00e7ais et italien",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 166
}, {
  "nom": " Economie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 191
}, {
  "nom": " Economie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 192
}, {
  "nom": " Economie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 193
}, {
  "nom": " Economie (CPGE non diplomant)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 194
}, {
  "nom": " Economie CPGE diplomant",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 198
}, {
  "nom": " Economie parcours d\u00e9localis\u00e9 en Turquie, Galatasaray",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 206
}, {
  "nom": " Economie parcours francophone FESP-Le Caire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 209
}, {
  "nom": " Economie parcours francophone FESP-Le Caire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 210
}, {
  "nom": " Economie parcours francophone FESP-Le Caire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 211
}, {
  "nom": " Economie parcours Galatasaray",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 207
}, {
  "nom": " Economie parcours Galatasaray",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 208
}, {
  "nom": " Economie parcours Gestion co-accr\u00e9ditation ENS Cachan",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 201
}, {
  "nom": " Economie parcours HEC Paris",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 200
}, {
  "nom": " Economie parcours Magist\u00e8re",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 199
}, {
  "nom": " Economie Parcours Sc Sociales co-accr\u00e9ditation ENS Cachan",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 202
}, {
  "nom": " Economie parcours USAL",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 203
}, {
  "nom": " Economie parcours USAL",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 204
}, {
  "nom": " Economie parcours USAL",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 205
}, {
  "nom": " Formateurs en sciences \u00e9conomiques et sociales et en \u00e9conomie gestion (FSESG) (FC) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 763
}, {
  "nom": " Formateurs en sciences \u00e9conomiques et sociales et en \u00e9conomie gestion (FSESG) (FI) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 762
}, {
  "nom": " G\u00e9ographie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 263
}, {
  "nom": " G\u00e9ographie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 264
}, {
  "nom": " G\u00e9ographie (CPGE non diplomant)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 266
}, {
  "nom": " G\u00e9ographie (CPGE non diplomant)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 267
}, {
  "nom": " G\u00e9ographie (CPGE non diplomant)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 268
}, {
  "nom": " G\u00e9ographie parcours Am\u00e9nagement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 269
}, {
  "nom": " G\u00e9ographie parcours Am\u00e9nagement (Magist\u00e8re)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 271
}, {
  "nom": " G\u00e9ographie parcours Environnement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 270
}, {
  "nom": " G\u00e9ographie parcours Espaces, territoires, soci\u00e9t\u00e9",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 265
}, {
  "nom": " Gestion",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 222
}, {
  "nom": " Gestion",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 223
}, {
  "nom": " Gestion",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 224
}, {
  "nom": " Gestion (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 228
}, {
  "nom": " Gestion (Mag)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 234
}, {
  "nom": " Gestion (USAL)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 225
}, {
  "nom": " Gestion (USAL)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 226
}, {
  "nom": " Gestion (USAL)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 227
}, {
  "nom": " Gestion parcours Comptabilit\u00e9 contr\u00f4le audit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 232
}, {
  "nom": " Gestion parcours Finance - risques - contr\u00f4le ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 233
}, {
  "nom": " Gestion parcours Strat\u00e9gie et \u00e9conomie d\u0027entreprise",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 229
}, {
  "nom": " Gestion parcours Strat\u00e9gie et \u00e9conomie d\u0027entreprise   (Mag)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 230
}, {
  "nom": " Gestion parcours Strat\u00e9gie et \u00e9conomie d\u0027entreprise (USAL)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 231
}, {
  "nom": " Hist de l\u0027Art \u0026 Arch\u00e9ologie r\u00e9gime intensif",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 250
}, {
  "nom": " Hist. art \u0026 arch\u00e9o CPGE dipl\u00f4mant",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 249
}, {
  "nom": " Hist. art \u0026 arch\u00e9o CPGE non diplomant",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 246
}, {
  "nom": " Hist. art \u0026 arch\u00e9o CPGE non diplomant",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 247
}, {
  "nom": " Hist. art \u0026 arch\u00e9o CPGE non diplomant",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 248
}, {
  "nom": " Hist. de l\u0027Art et Arch\u00e9ologie parcours Arch\u00e9ologie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 252
}, {
  "nom": " Hist. de l\u0027Art et Arch\u00e9ologie parcours Arch\u00e9ologie (Univ. De Sarre)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 251
}, {
  "nom": " Hist. de l\u0027Art et Arch\u00e9ologie parcours Histoire de l\u0027Art",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 253
}, {
  "nom": " Hist. de l\u0027Art et Arch\u00e9ologie parcours Histoire du cin\u00e9ma",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 254
}, {
  "nom": " Histoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 281
}, {
  "nom": " Histoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 282
}, {
  "nom": " Histoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 283
}, {
  "nom": " Histoire (CPGE diplomant)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 287
}, {
  "nom": " Histoire (CPGE non diplomant)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 284
}, {
  "nom": " Histoire (CPGE non diplomant)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 285
}, {
  "nom": " Histoire (CPGE non diplomant)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 286
}, {
  "nom": " Histoire de l\u0027Art \u0026 Arch\u00e9ologie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 244
}, {
  "nom": " Histoire de l\u0027Art \u0026 Arch\u00e9ologie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 245
}, {
  "nom": " Philosophie (CPGE non diplomant)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 314
}, {
  "nom": " Philosophie (CPGE non diplomant)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 315
}, {
  "nom": " Philosophie (CPGE non diplomant)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 316
}, {
  "nom": " Philosophie (Galatasaray)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 323
}, {
  "nom": " Philosophie (Galatasaray)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 324
}, {
  "nom": " Philosophie (Galatasaray)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 325
}, {
  "nom": " Philosophie parcours Logique et culture scientifique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 317
}, {
  "nom": " Philosophie parcours Sociologie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 319
}, {
  "nom": " Philosophie_G\u00e9n\u00e9ral",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 311
}, {
  "nom": " Philosophie_Humanit\u00e9s",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 312
}, {
  "nom": " Philosophie_Humanit\u00e9s",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 313
}, {
  "nom": " Science politique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 170
}, {
  "nom": " Science politique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 171
}, {
  "nom": " Science politique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 172
}, {
  "nom": " Sciences sociales",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 307
}, {
  "nom": " Sciences sociales",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 308
}, {
  "nom": " Sciences sociales parcours D\u00e9mographie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 310
}, {
  "nom": " Sciences sociales parcours Sociologie anthropologie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 309
}, {
  "nom": "Administration et gestion publique (FI et Contrat pro)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 375
}, {
  "nom": "Administration internationale",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 510
}, {
  "nom": "Administration publique et affaires internationales (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 732
}, {
  "nom": "Affaires publiques : concours de la haute fonction publique (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 379
}, {
  "nom": "Affaires publiques europ\u00e9ennes parcours Action publique en Europe (partenaire ENA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 747
}, {
  "nom": "Affaires publiques europ\u00e9ennes parcours Gouvernance europ\u00e9enne",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 746
}, {
  "nom": "Affaires publiques parcours action publique territoriale",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 751
}, {
  "nom": "Affaires publiques parcours administration du politique (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 745
}, {
  "nom": "Affaires publiques parcours administration du politique (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 744
}, {
  "nom": "Affaires publiques parcours Ing\u00e9nierie de la concertation",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 748
}, {
  "nom": "Analyse et politique \u00e9conomique (APE)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 381
}, {
  "nom": "Analyste de donn\u00e9es massives",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/ingenierie-mathematique\/formations-en-statistique-bioinformatique-410632.kjsp?RH=PEDAGO_20402CERT\u0026RF=PEDAGO_20402",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1027
}, {
  "nom": "Analyste-programmeur",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/deptinfo.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 911
}, {
  "nom": "Animateur d\u0027action communautaire en sant\u00e9 et en travail social",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gestion-sante.cnam.fr\/formations\/diplomes\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1157
}, {
  "nom": "Anthropologie du droit et m\u00e9diation",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 427
}, {
  "nom": "Anticipation et gestion de l\u0027emploi et des comp\u00e9tences (AGEC) FI, FA, FC",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 372
}, {
  "nom": "Arbitrage et droit du commerce international (commun mention droit des affaires)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 509
}, {
  "nom": "Arbitrage et droit du commerce international (commun mention droit international)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 473
}, {
  "nom": "Arch\u00e9ologie de la pr\u00e9histoire et de la protohistoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 383
}, {
  "nom": "Arch\u00e9ologie des p\u00e9riodes historiques",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 384
}, {
  "nom": "Arch\u00e9ologie environnementale ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 385
}, {
  "nom": "Architecture, urbanisme, environnement",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/recherche.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1309
}, {
  "nom": "Art et cr\u00e9ation internationale ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 390
}, {
  "nom": "Assistant de gestion",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/management-innovation-prospective\/formations-en-strategie-management-rh-international--584539.kjsp?RH=PEDAGO_10605CERT\u0026RF=PEDAGO_10605",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 988
}, {
  "nom": "Assistant(e) en sant\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 au travail",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/securite-sanitaire.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1329
}, {
  "nom": "Audit et contr\u00f4le l\u00e9gal des comptes",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intec.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1211
}, {
  "nom": "Audit, Contr\u00f4le et Management public (FC) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 405
}, {
  "nom": "Audit, Contr\u00f4le et Management public (FI) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 404
}, {
  "nom": "Bachelor de Technologie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Bachelor-de-Technologie",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me conf\u00e9rant un grade",
  "effectif": 100,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 60
}, {
  "nom": "Bachelor Responsable technique en instrumentation et contr\u00f4le industriel",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux\/formations-en-instrumentation-mesure-410665.kjsp?RH=PEDAGO_20702CERT\u0026RF=PEDAGO_20702",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1006
}, {
  "nom": "Banque - Finance (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 705
}, {
  "nom": "Bi-cursus Architecte-ing\u00e9nieur, cinqui\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/uploads\/file\/enseignement\/d%C3%A9pliantbicursusweb.pdf",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1426
}, {
  "nom": "Bi-cursus Architecte-ing\u00e9nieur, derni\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/uploads\/file\/enseignement\/d%C3%A9pliantbicursusweb.pdf",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +7",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1428
}, {
  "nom": "Bi-cursus Architecte-ing\u00e9nieur, deuxi\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/uploads\/file\/enseignement\/d%C3%A9pliantbicursusweb.pdf",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1423
}, {
  "nom": "Bi-cursus Architecte-ing\u00e9nieur, premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/uploads\/file\/enseignement\/d%C3%A9pliantbicursusweb.pdf",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1422
}, {
  "nom": "Bi-cursus Architecte-ing\u00e9nieur, quatri\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/uploads\/file\/enseignement\/d%C3%A9pliantbicursusweb.pdf",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1425
}, {
  "nom": "Bi-cursus Architecte-ing\u00e9nieur, sixi\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/uploads\/file\/enseignement\/d%C3%A9pliantbicursusweb.pdf",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +6",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1427
}, {
  "nom": "Bi-cursus Architecte-ing\u00e9nieur, troisi\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/uploads\/file\/enseignement\/d%C3%A9pliantbicursusweb.pdf",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1424
}, {
  "nom": "Biens patrimoines ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 521
}, {
  "nom": "Bio-informatique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/doctorat-bio-informatique-200726.kjsp?RH=newcat_themes\u0026FROM_MOTCLE=1979",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1123
}, {
  "nom": "BIOdiversit\u00e9, TERRitoire, Environnement (BIOTERRE)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 739
}, {
  "nom": "Biologie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/recherche.cnam.fr\/equipes\/ecosysteme-intestinal-probiotiques-antibiotiques--713214.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1314
}, {
  "nom": "Business Intelligence \u0026 Analytics (FA) (ouverture \u00e0 la rentr\u00e9e 2017)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 655
}, {
  "nom": "Cadres de la mutualit\u00e9, des assurances et de la pr\u00e9voyance (CAMAP) FC (commun mention \u0022AES\u0022 en DEG).",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 757
}, {
  "nom": "Cadres de la mutualit\u00e9, des assurances et de la pr\u00e9voyance (CAMAP) FI, FA (commun mention \u0022AES\u0022 en DEG).",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 756
}, {
  "nom": "Cadres de la mutualit\u00e9, des assurances et de la pr\u00e9voyance (CAMAP) FI, FA, FC (Commun \u00e0 la mention \u0022Sciences \u00e9conomiques et sociales\u0022 en DEG)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 370
}, {
  "nom": "Cadres des organismes du secteur social (COSS) FI",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 371
}, {
  "nom": "Cadres des organismes du secteur social (COSS) FI eco",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 761
}, {
  "nom": "Carthag\u00e9o (avec Paris 7)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 600
}, {
  "nom": "Cerificat de comp\u00e9tence Conseil en ing\u00e9nierie de formation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation-adultes.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1124
}, {
  "nom": "Cerificat de comp\u00e9tence Microbiologie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iaa.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1176
}, {
  "nom": "Cerificat de sp\u00e9cialisation Charg\u00e9 diversit\u00e9",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/portail-formation.cnam.fr\/ecole-ms\/droit-intervention-soc",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1300
}, {
  "nom": "Cerificat de sp\u00e9cialisation G\u00e9nie des produits",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gpip.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1163
}, {
  "nom": "Certificat ; Parcours d\u0027int\u00e9gration r\u00e9fugi\u00e9s\u0022 Fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 845
}, {
  "nom": "Certificat d\u0027\u00e9tudes juridiques immobili\u00e8res",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/ich.cnam.fr\/formations\/titres-et-diplomes\/titre-professionnel-inscrit-au-rncp-niveau-ii-gestionnaire-immobilier-510941.kjsp?RH=1385539970379\u0026RF=1385539970379",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1190
}, {
  "nom": "Certificat d\u0027\u00e9tudes sur le Genre FC",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 841
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Accueil, orientation, accompagnement des stagiaires en formation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation-adultes.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1126
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Administrateur de Bases de Donn\u00e9es",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT\u0026RF=PEDAGO_20501",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1011
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Administrateurs de machines en r\u00e9seaux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-informatique-reseaux-systemes-multimedias-410636.kjsp?RH=PEDAGO_20504CERT\u0026RF=PEDAGO_20504",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1008
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Analyse des mat\u00e9riaux min\u00e9raux, polym\u00e8res et de surface",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/genie-analytique.cnam.fr\/equipe-pedagogique-analyse-chimique-et-bioanalyse-physique-anaphy-accueil-32880.kjsp?RH=1314363440643",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1135
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Analyse et contr\u00f4le appliqu\u00e9s \u00e0 la pr\u00e9vention et aux traitements des pollutions en milieux naturels",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/genie-analytique.cnam.fr\/equipe-pedagogique-analyse-chimique-et-bioanalyse-physique-anaphy-accueil-32880.kjsp?RH=1314363440643",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1137
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Analyse strat\u00e9gique de la concurrence : principes et m\u00e9thodes",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/economie-finance-assurance-banque\/certificat-de-competence-analyse-strategique-de-la-concurrence-principes-et-methodes-676016.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 979
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Assistant ressources humaines",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1271
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Bio-informatique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam.fr\/bioinfo",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1356
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Bioanalyse",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/genie-analytique.cnam.fr\/equipe-pedagogique-analyse-chimique-et-bioanalyse-physique-anaphy-accueil-32880.kjsp?RH=1314363440643",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1136
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Calcul avanc\u00e9 des ouvrages g\u00e9otechniques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1100
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Calcul des ouvrages d\u0027arts",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 880
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Calcul des ouvrages g\u00e9otechniques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 888
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Calcul des structures selon les eurocodes",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 879
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Charg\u00e9 d\u0027action ergonomique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/ergonomie.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 967
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Charg\u00e9(e) d\u0027\u00e9tudes statistiques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/maths.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1246
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Chef de projets informatiques nouvelles technologies",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT\u0026RF=PEDAGO_20501",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1016
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Concepteur et animateur de s\u00e9quences p\u00e9dagogiques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation-adultes.cnam.fr\/certificat-de-competences-concepteur-et-animateur-de-sequences-pedagogiques\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1134
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Concepteur et d\u00e9veloppeur d\u0027intranets. mod\u00e9lisation, conception et d\u00e9veloppement avanc\u00e9s de sites web dynamiques d\u0027intranets",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-informatique-reseaux-systemes-multimedias-410636.kjsp?RH=PEDAGO_20504CERT\u0026RF=PEDAGO_20504",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1015
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Concepteur et gestionnaire de parc informatique en PME PMI",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT\u0026RF=PEDAGO_20501",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1014
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Conception, d\u00e9veloppement et animation de sites web",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-informatique-reseaux-systemes-multimedias-410636.kjsp?RH=PEDAGO_20504CERT\u0026RF=PEDAGO_20504",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1013
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Conseil en droit social appliqu\u00e9 \u00e0 l\u0027entreprise",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/metiers-droit.cnam.fr\/ecole-ms\/droit-intervention-sociale-sante-travail\/metiers-du-droit\/certificat-de-competence-conseil-en-droit-social-applique-a-l-entreprise--512806.kjsp?RH=PEDAGO_10401CERT",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1263
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Conseil sp\u00e9cialis\u00e9 des organismes de la fili\u00e8re agricole",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/management-innovation-prospective\/formations-en-strategie-management-rh-international--584539.kjsp?RH=PEDAGO_10605CERT\u0026RF=PEDAGO_10605",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 980
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Consultant en insertion dans le domaine du handicap",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/handicap.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1174
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Contr\u00f4le de gestion",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/ccg.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 898
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Contr\u00f4le r\u00e9glementaire et optimisation \u00e9nerg\u00e9tique des installations frigorifiques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/cnam.iffi.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 905
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Correspondant informatique et libert\u00e9s",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/metiers-droit.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1253
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence D\u00e9veloppeur conseil en optimisation de la r\u00e9mun\u00e9ration du dirigeant",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/metiers-droit.cnam.fr\/par-region\/polynesie\/certificat-de-competence-developpeur-conseil-en-optimisation-de-la-remuneration-du-dirigeant-782519.kjsp?RH=PEDAGO_10401CERT",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1264
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Dirigeant de coop\u00e9ratives",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/cestes.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 899
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Droit de la consommation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/metiers-droit.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1254
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Droit des affaires",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/metiers-droit.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1255
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Dynamique des sols et structures. g\u00e9nie parasismique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 887
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence E-marketing et e-commerce",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1268
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Eaux et sols : pr\u00e9vention et parades face aux al\u00e9as naturels et aux pollutions",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 889
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Entrepreneuriat et gestion de PME",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam-entrepreneurs.eu",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1366
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Environnement international des entreprises",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/economie-finance-assurance-banque\/formations-en-economie-fiscalite-410589.kjsp?RH=PEDAGO_10503CERT\u0026RF=PEDAGO_10503",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 983
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Formation et d\u00e9veloppement des territoires",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation-adultes.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1127
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence G\u00e9ologie pour la construction et l\u0027am\u00e9nagement",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/geotechnique.cnam.fr\/geologie-appliquee-au-btp-geotechnique-accueil-591930.kjsp\u0027RH=1314363440643\u0026RF=1371824019164",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1146
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Gestion des op\u00e9rations commerciales internationales",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1269
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Gestion des risques m\u00e9dicaux : strat\u00e9gies de pr\u00e9vention et de traitement",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/ergonomie.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 970
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Gestionnaire de paye",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/management-innovation-prospective\/formations-en-strategie-management-rh-international--584539.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 978
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Gestionnaire de syst\u00e8mes r\u00e9partis de production de l\u0027\u00e9nergie \u00e9lectrique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/electrotechnique.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 954
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Ing\u00e9nierie avanc\u00e9e des structures",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 878
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Ing\u00e9nierie des syst\u00e8mes d\u0027information web",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT\u0026RF=PEDAGO_20501",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1017
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Ing\u00e9nierie et d\u00e9veloppement de projet en espace rural",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/cnam-millau.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 906
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Initiation \u00e0 la fonction RH",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1267
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Int\u00e9grateurs d\u0027applications mobiles",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-informatique-reseaux-systemes-multimedias-410636.kjsp?RH=PEDAGO_20504CERT\u0026RF=PEDAGO_20504",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1010
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Ma\u00eetrise d\u0027ouvrage des syst\u00e8mes d\u0027information",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT\u0026RF=PEDAGO_20501",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1012
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence ma\u00eetrise des r\u00e9seaux d\u0027\u00e9nergie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/energetique.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 957
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Management financier",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/efab-ms.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 977
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Management op\u00e9rationnel",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1265
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Manager une entreprise touristique accueillante",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/tourisme.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1340
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence March\u00e9s financiers",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/efab-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 949
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence M\u00e9diation culturelle",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/culture-information-technique-et-societe\/formations-en-expression-et-culture-au-travail-410534.kjsp?RH=PEDAGO_10203CERT\u0026RF=PEDAGO_10203",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 981
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Organiser la logistique d\u0027entreprise",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/logistique.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1236
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Pratiques de m\u00e9diation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/travail-orientation-formation\/certificat-de-competence-pratiques-de-mediation-411228.kjsp?RH=PEDAGO_10704CERT",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 982
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Productique et informatique industrielle",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 923
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Prospective et management strat\u00e9gique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1266
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Sciences et technologies nucl\u00e9aires",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/radioprotection.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1303
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence S\u00e9curit\u00e9 de l\u0027information",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam-paca.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1374
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Strat\u00e9gie des organisations et prospective appliqu\u00e9e \u00e0 (en fonction de l\u0027option choisie) : l\u0027innovation ; aux territoires ; au d\u00e9veloppement durable",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1270
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Technicien de l\u0027information m\u00e9dicale",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gestion-sante.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1147
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Technique actuarielle",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/actuariat.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 874
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Technologie des polym\u00e8res et composites",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux\/formations-en-materiaux-industriels-metalliques-et-polymeres-410667.kjsp?RH=PEDAGO_20703CERT\u0026RF=PEDAGO_20703",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1009
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Traitement et gestion des eaux : production- assainissement",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gpip.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1161
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Tutorat et accompagnement de l\u0027alternance",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1072
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Union europ\u00e9enne",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1281
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tence Urbaniste des syst\u00e8mes d\u0027information",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT\u0026RF=PEDAGO_20501",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1018
}, {
  "nom": "Certificat de comp\u00e9tenceConduite d\u0027actions de progr\u00e8s",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1272
}, {
  "nom": "Certificat de compt\u00e9nce Statistique pour la finance ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/maths.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1361
}, {
  "nom": "Certificat de sp\u00e9cialisation Audit du d\u00e9veloppement durable et de la responsabilit\u00e9 sociale de l\u0027entreprise",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/cfa.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 903
}, {
  "nom": "Certificat de sp\u00e9cialisation Bioproc\u00e9d\u00e9s",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gpip.cnam.fr\/co\/CSbioprocedes.html",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1173
}, {
  "nom": "Certificat de sp\u00e9cialisation Contr\u00f4le et gestion des risques dans le secteur finance, assurance, banque",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/portail-formation.cnam.fr\/ecole-management-societe",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1299
}, {
  "nom": "Certificat de sp\u00e9cialisation Conversion d\u0027\u00e9nergie dans les moteurs thermiques et environnement",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/energetique.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 958
}, {
  "nom": "Certificat de sp\u00e9cialisation G\u00e9nie des proc\u00e9d\u00e9s p\u00e9trochimiques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gpip.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1162
}, {
  "nom": "Certificat de sp\u00e9cialisation Innovations sociales : \u00e9conomie sociale et solidaire, \u00e9conomie plurielle et soci\u00e9t\u00e9 de service",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/chaire-economie-solidaire.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 904
}, {
  "nom": "Certificat de sp\u00e9cialisation Ma\u00eetrise du pilotage social et financier  de r\u00e9gimes de retraite et fonds de pensions \u00e0 l\u0027international",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/economie-finance-assurance-banque\/formations-en-banque-finances-410576.kjsp?RH=PEDAGO_10501CERT\u0026RF=PEDAGO_10501",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 990
}, {
  "nom": "Certificat de sp\u00e9cialisation Management de l\u0027innovation collaborative",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/management-innovation-prospective\/formations-en-innovation-prospective-et-territoires-410651.kjsp?RH=PEDAGO_10603CERT\u0026RF=PEDAGO_10603",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 991
}, {
  "nom": "Certificat de sp\u00e9cialisation Management de la conception innovante",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/management-innovation-prospective\/formations-en-innovation-prospective-et-territoires-410651.kjsp?RH=PEDAGO_10603CERT\u0026RF=PEDAGO_10603",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 992
}, {
  "nom": "Certificat de sp\u00e9cialisation Mat\u00e9riaux composites : conception, dimensionnement, adh\u00e9sion",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux\/departement-mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux-diplomes-et-certificats-415177.kjsp?RH=ACCUEILFR\u0026RF=DEPARTEM_207CERT",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1026
}, {
  "nom": "Certificat de sp\u00e9cialisation Mat\u00e9riaux m\u00e9talliques et alliages avanc\u00e9s",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/cacemi.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 897
}, {
  "nom": "Certificat de sp\u00e9cialisation N\u00e9gociation, m\u00e9diation et transaction",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam-paysdelaloire.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1375
}, {
  "nom": "Certificat de sp\u00e9cialisation Psychopathologie du travail. diagnostic et prise en charge des patients",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/psychanalyse.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1301
}, {
  "nom": "Certificat de sp\u00e9cialisation Relations internationales : analyse du syst\u00e8me international",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/economie-finance-assurance-banque\/formations-en-economie-fiscalite-410589.kjsp?RH=PEDAGO_10503CERT\u0026RF=PEDAGO_10503",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 989
}, {
  "nom": "certificat de sp\u00e9cialisation Responsable d\u0027entreprise d\u0027\u00e9conomie sociale",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/cestes.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 901
}, {
  "nom": "Certificat de sp\u00e9cialisation\u00c9conomie et gestion de la sant\u00e9",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gestion-sante.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1149
}, {
  "nom": "Certificat double seing en Etudes africaines (Columbia)  (FI) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 833
}, {
  "nom": "Certificat informatique et internet",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-architecture-et-integration-des-systemes-logiciels-410635.kjsp?RH=PEDAGO_20503UE\u0026RF=PEDAGO_20503",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Sans objet",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1007
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Accompagnant professionnel de la personne \u00e2g\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1074
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Assistant administratif",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/droit-intervention-sociale-sante-travail\/formations-aux-metiers-du-droit-410548.kjsp?RH=PEDAGO_10401CERT\u0026RF=PEDAGO_10401",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 985
}, {
  "nom": "certificat professionnel Assistant comptable",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/cfa.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 902
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Assistant de client\u00e8le banque assurance",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/economie-finance-assurance-banque\/formations-en-banque-finances-410576.kjsp?RH=PEDAGO_10501CERT\u0026RF=PEDAGO_10501",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 986
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Assistant PME-PMI",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/cfa.cnam.fr\/formation-ue\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 984
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Attach\u00e9 commercial",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.icsv.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1395
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Bureau d\u0027\u00e9tudes",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 884
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Conducteur Grand tourisme accompagnateur",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/tourisme.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1341
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Conduite de chantier BTP",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 883
}, {
  "nom": "Certificat professionnel DAO et BIM",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 882
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Programmation de sites web",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-architecture-et-integration-des-systemes-logiciels-410635.kjsp?RH=PEDAGO_20503CERT\u0026RF=PEDAGO_20503",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1020
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Programmeur d\u0027applications mobiles",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-architecture-et-integration-des-systemes-logiciels-410635.kjsp?RH=PEDAGO_20503CERT\u0026RF=PEDAGO_20503",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1024
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Projet - orientation - solidarit\u00e9",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1075
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Structures du BTP",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 881
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Technicien de maintenance micro r\u00e9seaux et internet",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-architecture-et-integration-des-systemes-logiciels-410635.kjsp?RH=PEDAGO_20503CERT\u0026RF=PEDAGO_20503",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1019
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Technicien d\u00e9veloppement applications informatiques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-architecture-et-integration-des-systemes-logiciels-410635.kjsp?RH=PEDAGO_20503CERT\u0026RF=PEDAGO_20503",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1021
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Technicien en automatisme des syst\u00e8mes",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 925
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Technicien en \u00e9lectronique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 924
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Technicien en \u00e9lectrotechnique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/electronique-automatique-systemes\/toutes-les-formations-en-electronique-automatique-systemes-410569.kjsp?RH=PEDAGO_20201CERT\u0026RF=PEDAGO_20201",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1022
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Technicien en ma\u00eetrise des \u00e9nergies",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/energetique.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 956
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Technicien sp\u00e9cialis\u00e9 en m\u00e9catronique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/ingenierie-mecanique-et-electrotechnique\/formations-en-systemes-mecaniques-410638.kjsp?RH=PEDAGO_20602CERT\u0026RF=PEDAGO_20602",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1023
}, {
  "nom": "Certificat professionnel T\u00e9l\u00e9conseiller \/ t\u00e9l\u00e9vendeur",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.icsv.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1394
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Vendeur-conseiller en magasin",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.icsv.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1396
}, {
  "nom": "Certificat professionnel Welcome in France : accueillir les client\u00e8les touristiques internationales ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/tourisme.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1342
}, {
  "nom": "Certificat Sociologie  (FI) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 832
}, {
  "nom": "Certification en langue pr\u00e9paration au TOEFEL (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Sans objet",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 847
}, {
  "nom": "Certification en langue pr\u00e9paration au TOEIC (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Sans objet",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 846
}, {
  "nom": "Charg\u00e9 d\u0027accompagnement social et professionnel",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intervention-sociale.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1218
}, {
  "nom": "Charg\u00e9 d\u0027information, d\u0027accueil et d\u0027orientation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intervention-sociale.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1217
}, {
  "nom": "Charg\u00e9s d\u0027 \u00e9tudes \u00e9conomiques et sociales (CEES) FI (Commun \u00e0 la mention \u0022Sciences Economiques et Sociales\u0022)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 373
}, {
  "nom": "Charg\u00e9s d\u0027\u00e9tudes \u00e9conomiques et sociales (CEES) (Commun mention \u0022AES\u0022 en SHS) (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 759
}, {
  "nom": "Chef de projet en ing\u00e9nierie documentaire et gestion des connaissances",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intd.cnam.fr\/se-former\/formations-diplomantes\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1208
}, {
  "nom": "Chef de projet num\u00e9rique 2.0",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1078
}, {
  "nom": "Cin\u00e9ma, t\u00e9l\u00e9vision et nouveaux m\u00e9dias ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 639
}, {
  "nom": "Commerce international (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 567
}, {
  "nom": "Communication du savoir, technologie de la connaissance et management de l\u0027information (CTM)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 628
}, {
  "nom": "Communication et information \u00e9conomique (CIE) (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 758
}, {
  "nom": "Communication politique et institutionnelle",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 750
}, {
  "nom": "Comptabilit\u00e9 internationale",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intec.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1212
}, {
  "nom": "Comptabilit\u00e9-Contr\u00f4le-Audit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 395
}, {
  "nom": "Conception sonores pour les jeux vid\u00e9os et les m\u00e9dias interactifs",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.enjmin.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1385
}, {
  "nom": "Conseil en organisation, strat\u00e9gie et syst\u00e8mes d\u0027information (COSI) (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 568
}, {
  "nom": "Conseil et management strat\u00e9gique international (CMSI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 679
}, {
  "nom": "Conseiller en alimentation du sportif",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iaa.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1180
}, {
  "nom": "Conseiller expert banque de r\u00e9seau (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 595
}, {
  "nom": "Conservation pr\u00e9ventive du patrimoine",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 399
}, {
  "nom": "Construction d\u0027une op\u00e9ration de culture scientifique et technique ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1073
}, {
  "nom": "Contentieux des affaires ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 648
}, {
  "nom": "Contentieux des affaires (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 649
}, {
  "nom": "Contentieux public (commun avec Mention Droit public)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 647
}, {
  "nom": "Contentieux public (commun avec Mention Justice, proc\u00e8s et proc\u00e9dure)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 532
}, {
  "nom": "Contrat et responsabilit\u00e9 (cr\u00e9ation)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 519
}, {
  "nom": "Contr\u00f4le de gestion et pilotage de la performance",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 406
}, {
  "nom": "Contr\u00f4le des risques bancaires et conformit\u00e9 (FI, AP, contrat pro)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 706
}, {
  "nom": "Coop\u00e9ration internationale Afrique Moyen-Orient (CIAMO)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 626
}, {
  "nom": "Cr\u00e9ation et plasticit\u00e9s contemporaines ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 388
}, {
  "nom": "Crises : interventions d\u0027urgence et actions de d\u00e9veloppement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 584
}, {
  "nom": "CS Organisation et gestion des p\u00f4les d\u0027activit\u00e9 dans les h\u00f4pitaux publics",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gestion-sante.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1148
}, {
  "nom": "Cultures scientifique, technique et industrielle",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 767
}, {
  "nom": "Cycle des hautes \u00e9tudes europ\u00e9ennes. Cycle itin\u00e9rant de formation continue de 34 jours destin\u00e9 \u00e0 des d\u00e9cideurs europ\u00e9ens (secteurs priv\u00e9, public, soci\u00e9t\u00e9 civile) et des pays tiers ayant au minimum 8 ann\u00e9es d\u0027exp\u00e9rience professionnelle",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/ena.fr\/Formation-continue\/Cycles-Internationaux-et-d-approfondissement\/CHEE",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Sans objet",
  "typediplome": "",
  "effectif": 46,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 40
}, {
  "nom": "Dble  Cin\u00e9ma\/Gestion",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 348
}, {
  "nom": "Dble  Cin\u00e9ma\/Gestion",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 349
}, {
  "nom": "Dble  Cin\u00e9ma\/Gestion",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 350
}, {
  "nom": "Dble  Economie-Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 218
}, {
  "nom": "Dble  Economie-Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 219
}, {
  "nom": "Dble  Economie-Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 220
}, {
  "nom": "Dble  Economie-G\u00e9ographie et am\u00e9nagement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 212
}, {
  "nom": "Dble  Economie-G\u00e9ographie et am\u00e9nagement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 213
}, {
  "nom": "Dble  Economie-G\u00e9ographie et am\u00e9nagement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 214
}, {
  "nom": "Dble  Economie-Histoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 215
}, {
  "nom": "Dble  Economie-Histoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 216
}, {
  "nom": "Dble  Economie-Histoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 217
}, {
  "nom": "Dble  Economie-Science Politique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 221
}, {
  "nom": "Dble  G\u00e9ographie et am\u00e9nagement-Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 278
}, {
  "nom": "Dble  G\u00e9ographie et am\u00e9nagement-Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 279
}, {
  "nom": "Dble  G\u00e9ographie et am\u00e9nagement-Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 280
}, {
  "nom": "Dble  G\u00e9ographie et am\u00e9nagement-Economie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 275
}, {
  "nom": "Dble  G\u00e9ographie et am\u00e9nagement-Economie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 276
}, {
  "nom": "Dble  G\u00e9ographie et am\u00e9nagement-Economie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 277
}, {
  "nom": "Dble  G\u00e9ographie et am\u00e9nagement-Histoire ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 272
}, {
  "nom": "Dble  G\u00e9ographie et am\u00e9nagement-Histoire ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 273
}, {
  "nom": "Dble  G\u00e9ographie et am\u00e9nagement-Histoire ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 274
}, {
  "nom": "Dble  Gestion-Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 235
}, {
  "nom": "Dble  Gestion-Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 236
}, {
  "nom": "Dble  Gestion-Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 237
}, {
  "nom": "Dble  Gestion\/Cin\u00e9ma ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 238
}, {
  "nom": "Dble  Gestion\/Cin\u00e9ma ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 239
}, {
  "nom": "Dble  Gestion\/Cin\u00e9ma ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 240
}, {
  "nom": "Dble  Hist. de l\u0027Art et Arch\u00e9ologie\/Histoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 257
}, {
  "nom": "Dble  Hist. de l\u0027Art et Arch\u00e9ologie\/Histoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 258
}, {
  "nom": "Dble  Hist. de l\u0027Art et Arch\u00e9ologie\/Histoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 259
}, {
  "nom": "Dble  Histoire -Hist  de l\u0027Art et Arch\u00e9ologie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 301
}, {
  "nom": "Dble  Histoire de l\u0027art et arch\u00e9ologie-Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 260
}, {
  "nom": "Dble  Histoire de l\u0027art et arch\u00e9ologie-Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 261
}, {
  "nom": "Dble  Histoire de l\u0027art et arch\u00e9ologie-Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 262
}, {
  "nom": "Dble  Histoire-Droit ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 297
}, {
  "nom": "Dble  Histoire-Droit ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 298
}, {
  "nom": "Dble  Histoire-Droit ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 299
}, {
  "nom": "Dble  Histoire-Economie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 294
}, {
  "nom": "Dble  Histoire-Economie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 296
}, {
  "nom": "Dble  Histoire-G\u00e9ographie et Am\u00e9nagement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 291
}, {
  "nom": "Dble  Histoire-G\u00e9ographie et Am\u00e9nagement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 292
}, {
  "nom": "Dble  Histoire-G\u00e9ographie et Am\u00e9nagement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 293
}, {
  "nom": "Dble  Histoire-Hist de l\u0027Art et Arch\u00e9ologie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 300
}, {
  "nom": "Dble  Histoire-Hist de l\u0027Art et Arch\u00e9ologie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 302
}, {
  "nom": "Dble  Histoire-Science politique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 288
}, {
  "nom": "Dble  Histoire-Science politique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 289
}, {
  "nom": "Dble  Histoire-Science politique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 290
}, {
  "nom": "Dble  Historie-Economie ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 295
}, {
  "nom": "Dble  Philo-Science Politique ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 329
}, {
  "nom": "Dble  Philo-Science Politique ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 330
}, {
  "nom": "Dble  Philo-Science Politique ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 331
}, {
  "nom": "Dble  Philosophie-Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 326
}, {
  "nom": "Dble  Philosophie-Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 327
}, {
  "nom": "Dble  Philosophie-Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 328
}, {
  "nom": "Dble  Science po-Histoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 173
}, {
  "nom": "Dble  Science po-Histoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 174
}, {
  "nom": "Dble  Science po-Histoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 175
}, {
  "nom": "Dble  Science Politique-Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 179
}, {
  "nom": "Dble  Science Politique-Economie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 180
}, {
  "nom": "Dble  Science Politique-Philosophie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 176
}, {
  "nom": "Dble  Science Politique-Philosophie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 177
}, {
  "nom": "Dble  Science Politique-Philosophie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 178
}, {
  "nom": "D\u00e9cisions Marketing et analyse de march\u00e9 (FC) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 684
}, {
  "nom": "Design, arts, m\u00e9dias",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 411
}, {
  "nom": "DEUST B\u00e2timent et construction Conduite de travaux en \u00e9co-construction",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 886
}, {
  "nom": "Development economics (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 563
}, {
  "nom": "D\u00e9veloppement agricole et politiques \u00e9conomiques",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 577
}, {
  "nom": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences et formation en Europe (DCFE) : chef de projet de formation en FC",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 367
}, {
  "nom": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences et formation en Europe (DCFE) en FA",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 368
}, {
  "nom": "D\u00e9veloppement des comp\u00e9tences et formation en Europe (DCFE) en FC",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 366
}, {
  "nom": "D\u00e9veloppement des ressources humaines et droit social (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 608
}, {
  "nom": "D\u00e9veloppement durable, management environnemental et g\u00e9omatique (DDMEG)  (avec ENSG, ENSPV) (commun aux mentions \u0022Risques et environnement\u0022 en DEG et \u0022Droit de l\u0027environnement et de l\u0027urbanisme\u0022 en DEG)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 736
}, {
  "nom": "D\u00e9veloppement durable, management environnemental et g\u00e9omatique (DDMEG) (Commun aux mentions \u0022Risques et environnement en SHS et \u0022Droit de l\u0027environnement et de l\u0027urbanisme en DEG) (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 735
}, {
  "nom": "D\u00e9veloppement durable, Management environnemental et g\u00e9omatique (DDMEG) (commun Mention Risques et environnement en DEG et SHS) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 445
}, {
  "nom": "D\u00e9veloppement et aide humanitaire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 749
}, {
  "nom": "D\u00e9veloppement et am\u00e9nagement touristique des territoires (DATT) (FI-FAp)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 783
}, {
  "nom": "D\u00e9veloppement local : acteurs, mobilisations et territoires ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 583
}, {
  "nom": "D\u00e9veloppement social : travail, formation, sant\u00e9",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 582
}, {
  "nom": "D\u00e9velopper la cr\u00e9ativit\u00e9 dans les entreprises et les collectivit\u00e9s ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1079
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement Cadre technique g\u00e9nie de l\u0027environnement marin",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1106
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement Cadre technique Production et valorisation des ressources marines",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1105
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement Charg\u00e9 d\u0027\u00e9tudes en calcul de structure b\u00e2timent et travaux publics",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 893
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement Concepteur en architecture informatique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT\u0026RF=PEDAGO_20501",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1038
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement Responsable en production industrielle, sp\u00e9cialit\u00e9 g\u00e9nie civil, \u00e9lectrotechnique, \u00e9nerg\u00e9tique, mat\u00e9riaux, m\u00e9canique, mat\u00e9riaux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux\/formations-en-materiaux-industriels-metalliques-et-polymeres-410667.kjsp?RH=PEDAGO_20703CERT\u0026RF=PEDAGO_20703",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1035
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement Responsable op\u00e9rationnel en automatismes",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 931
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement Responsable op\u00e9rationnel en t\u00e9l\u00e9communications et r\u00e9seaux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/electronique-automatique-systemes\/toutes-les-formations-en-electronique-automatique-systemes-410569.kjsp?RH=PEDAGO_20201CERT\u0026RF=PEDAGO_20201",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1037
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement Technicien sup\u00e9rieur des sciences et techniques industrielles, sp\u00e9cialit\u00e9 geme",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/ingenierie-mecanique-et-electrotechnique\/formations-en-systemes-mecaniques-410638.kjsp?RH=PEDAGO_20602CERT\u0026RF=PEDAGO_20602",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1036
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement Technicien sup\u00e9rieur en \u00e9lectronique, \u00e9lectrotechnique et automatisme",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 922
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027Etat d\u0027architecte (DEA) conf\u00e9rant le grade de Master",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/index.php?page=master",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027architecture ; Dipl\u00f4me conf\u00e9rant un grade",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1419
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027Etat d\u0027architecte (DEA) conf\u00e9rant le grade de Master",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/index.php?page=master",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027architecture ; Dipl\u00f4me conf\u00e9rant un grade ; Dipl\u00f4me d\u0027Etat",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1420
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tat d\u0027audioproth\u00e9siste",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam.fr\/cpda\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1357
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tat de conseiller d\u0027orientation psychologue",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/inetop.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027Etat",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1202
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tat de conseiller d\u0027orientation psychologue, Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/inetop.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1415
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tude en Architecture (DEEA) conf\u00e9rant le grade de licence",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/index.php?page=licence",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1416
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tude en Architecture (DEEA) conf\u00e9rant le grade de licence",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/index.php?page=licence",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1417
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tude en Architecture (DEEA) conf\u00e9rant le grade de licence",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/index.php?page=licence",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027architecture ; Dipl\u00f4me conf\u00e9rant un grade",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1418
}, {
  "nom": "Diplome d\u0027Etudes Sup\u00e9rieur de Notariat 1\u00e8re ann\u00e9e  (FC-FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 798
}, {
  "nom": "Diplome d\u0027Etudes Sup\u00e9rieur de Notariat 2 \u00e8me ann\u00e9e  (FC-FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 799
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tudes sup\u00e9rieures des techniques de l\u0027organisation (DESTO)",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1278
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027Ing\u00e9nieur de l\u0027Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u0027Arts et M\u00e9tiers",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Ingenieur-generaliste",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": 1200,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 51
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027Ing\u00e9nieur de l\u0027Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u0027Arts et M\u00e9tiers, sp\u00e9cialit\u00e9 G\u00e9nie Energ\u00e9tique, en partenariat avec Ing\u00e9nieur 2000",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Ingenieur-de-specialite\/Genie-Energetique-CER-de-Paris",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": 40,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 57
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027Ing\u00e9nieur de l\u0027Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u0027Arts et M\u00e9tiers, sp\u00e9cialit\u00e9 G\u00e9nie Industriel, en partenariat avec Ing\u00e9nieur 2000",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Ingenieur-de-specialite\/Genie-Industriel-CER-de-Paris",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": 40,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 56
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027Ing\u00e9nieur de l\u0027Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u0027Arts et M\u00e9tiers, sp\u00e9cialit\u00e9 Gestion et pr\u00e9vention des risques, en partenariat avec l\u0027ITII des Deux-Savoies",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Ingenieur-de-specialite\/Specialite-Gestion-et-Prevention-des-Risques",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 58
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027Ing\u00e9nieur de l\u0027Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u0027Arts et M\u00e9tiers, sp\u00e9cialit\u00e9 M\u00e9canique, en partenariat avec l\u0027ITII Aquitaine",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Ingenieur-de-specialite\/Specialite-Mecanique-option-Production-Maintenance",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": 30,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 54
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027Ing\u00e9nieur de l\u0027Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u0027Arts et M\u00e9tiers, sp\u00e9cialit\u00e9 M\u00e9canique, en partenariat avec l\u0027ITII Champagne-Ardennes, en convention avec l\u0027Universit\u00e9 Reims Champagne Ardennes",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Ingenieur-de-specialite\/Specialite-Mecanique-CER-de-Chalons-en-Champagne",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": 40,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 55
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027Ing\u00e9nieur de l\u0027Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u0027Arts et M\u00e9tiers, sp\u00e9cialit\u00e9 M\u00e9canique, en partenariat avec l\u0027ITII PACA",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Ingenieur-de-specialite\/Specialite-mecanique-CER-d-Aix-en-Provence",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": 40,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 52
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u0027Ing\u00e9nieur de l\u0027Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u0027Arts et M\u00e9tiers, sp\u00e9cialit\u00e9 Travaux Publics, en partenariat avec l\u0027AFTP",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Ingenieur-de-specialite\/Specialite-Travaux-Publics-CER-d-Aix-en-Provence",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 53
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de 1er cycle de l\u0027Ecole du Louvre",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ecoledulouvre.fr\/enseignements\/etre-eleve\/premier-cycle",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": 221,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 19
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de 1er cycle de l\u0027Ecole du Louvre",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ecoledulouvre.fr\/enseignements\/etre-eleve\/premier-cycle",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": 201,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 20
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de 1er cycle de l\u0027Ecole du Louvre",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ecoledulouvre.fr\/enseignements\/etre-eleve\/premier-cycle",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": 256,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 21
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de conservateur du patrimoine (Etat, territorial, ville de Paris)",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.inp.fr\/Formation-initiale-et-permanente\/Formation-des-conservateurs",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027Etat",
  "effectif": 54,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 45
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de cr\u00e9ateur industrie - 4e ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/creation-industrielle\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "",
  "effectif": 33,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 5
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de cr\u00e9ateur industriel",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/creation-industrielle\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me conf\u00e9rant un grade",
  "effectif": 76,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 4
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de cr\u00e9ateur industriel - 1ere ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/creation-industrielle\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "",
  "effectif": 41,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 8
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de cr\u00e9ateur industriel - 2e ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/creation-industrielle\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "",
  "effectif": 41,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 7
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de cr\u00e9ateur industriel - 3e ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/creation-industrielle\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "",
  "effectif": 37,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 6
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de D\u00e9mographie G\u00e9n\u00e9rale (DDG)  (FI) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 842
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de designer textile - 1ere ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/design-textile\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "",
  "effectif": 10,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 18
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de designer textile - 2e ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/design-textile\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "",
  "effectif": 11,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 17
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de designer textile - 3e ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/design-textile\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "",
  "effectif": 8,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 16
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de designer textile - 4e ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/design-textile\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +6",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": 10,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 15
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de deuxi\u00e8me cycle de l\u0027Ecole du Louvre, parcours Histoire appliqu\u00e9e aux collections",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ecoledulouvre.fr\/enseignements\/etre-eleve\/deuxieme-cycle",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me conf\u00e9rant un grade",
  "effectif": 67,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 23
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de deuxi\u00e8me cycle de l\u0027Ecole du Louvre, parcours March\u00e9 de l\u0027art",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ecoledulouvre.fr\/enseignements\/etre-eleve\/deuxieme-cycle",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me conf\u00e9rant un grade",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 27
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de deuxi\u00e8me cycle de l\u0027Ecole du Louvre, parcours M\u00e9diation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ecoledulouvre.fr\/enseignements\/etre-eleve\/deuxieme-cycle",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me conf\u00e9rant un grade",
  "effectif": 23,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 26
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de deuxi\u00e8me cycle de l\u0027Ecole du Louvre, parcours M\u00e9tiers du Patrimoine",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ecoledulouvre.fr\/enseignements\/etre-eleve\/deuxieme-cycle",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me conf\u00e9rant un grade",
  "effectif": 22,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 25
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de deuxi\u00e8me cycle de l\u0027Ecole du Louvre, parcours Mus\u00e9ologie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ecoledulouvre.fr\/enseignements\/etre-eleve\/deuxieme-cycle",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me conf\u00e9rant un grade",
  "effectif": 15,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 24
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de Docteur de l\u0027Ecole Nationale Sup\u00e9rieure d\u0027Arts et M\u00e9tiers",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Doctorat",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 80,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 59
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de gestion et de comptabilit\u00e9",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intec.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1215
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de l\u0027Institut des Assurances de Paris  (FI)  ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 797
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de mus\u00e9ologie de l\u0027Ecole du Louvre",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ecoledulouvre.fr\/enseignements\/etre-eleve\/deuxieme-cycle",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": 204,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 22
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de restaurateur du patrimoine, derni\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.inp.fr\/Formation-initiale-et-permanente\/Formation-des-restaurateurs",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me conf\u00e9rant un grade",
  "effectif": 16,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 46
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de restaurateur du patrimoine, deuxi\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.inp.fr\/Formation-initiale-et-permanente\/Formation-des-restaurateurs",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Sans objet ",
  "effectif": 17,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 49
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de restaurateur du patrimoine, premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.inp.fr\/Formation-initiale-et-permanente\/Formation-des-restaurateurs",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Sans objet ",
  "effectif": 15,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 50
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de restaurateur du patrimoine, quatri\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.inp.fr\/Formation-initiale-et-permanente\/Formation-des-restaurateurs",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Sans objet ",
  "effectif": 16,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 47
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de restaurateur du patrimoine, troisi\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.inp.fr\/Formation-initiale-et-permanente\/Formation-des-restaurateurs",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Sans objet ",
  "effectif": 16,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 48
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de sp\u00e9cialisation et approfondissement en architecture (DSA) : architecture et projet urbain, deuxi\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/index.php?page=dsa",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +7",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1432
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de sp\u00e9cialisation et approfondissement en architecture (DSA) : architecture et projet urbain, premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/index.php?page=dsa",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +6",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1431
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me de troisi\u00e8me cycle de l\u0027Ecole du Louvre",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ecoledulouvre.fr\/enseignements\/etre-eleve\/troisieme-cycle",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": 4,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 28
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me du Centre Michel Serres deuxi\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.hesam.eu\/blog\/2015\/05\/13\/diplome-du-centre-michel-serres\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": 0,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 43
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me du Centre Michel Serres premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.hesam.eu\/blog\/2015\/05\/13\/diplome-du-centre-michel-serres\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": 14,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 42
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me d\u2019universit\u00e9 de Droit public de l\u2019Universit\u00e9 Paris 1 (KASLIK Liban)  (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 787
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me Paris Panth\u00e9on-Sorbonne Economics (Dipl\u00f4me passerelle) (FI) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 788
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me propre aux \u00e9coles d\u0027architecture (DPEA) : architecture navale",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/index.php?page=dpea-architecture-navale",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +6",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1429
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me propre aux \u00e9coles d\u0027architecture (DPEA) : recherches en architecture",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/index.php?page=dpea-recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +6",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1430
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me sup\u00e9rieur de gestion et de comptabilit\u00e9",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intec.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1216
}, {
  "nom": "Dipl\u00f4me universitaire Responsable en Ing\u00e9nierie de Formation - DURIF (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 849
}, {
  "nom": "DIU \u0022Tourism Destination Management. Learning from France\u0022 (Summer School) (Ecole d\u0027\u00e9t\u00e9. \u0022Gestion des destinations touristiques. Le cas Fran\u00e7ais\u0022)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 863
}, {
  "nom": "Doctorat de sciences de l\u0027\u00e9ducation - travail social",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/recherche.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1311
}, {
  "nom": "Doctorat de sociologie - travail social",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/recherche.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1310
}, {
  "nom": "Doctorat en architecture",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/index.php?page=doctorat-en-architecture-2",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1433
}, {
  "nom": "Doctorat sciences de gestion",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/recherche.cnam.fr\/equipes\/laboratoire-interdisciplinaire-de-recherche-en-sciences-de-l-action-lirsa--657087.kjsp\u0027RH=rec_equ",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1323
}, {
  "nom": "Double cursus sciences et design Universit\u00e9 Joseph Fournier de Grenoble\/ENSCI",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/creation-industrielle\/presentation\/doubles-cursus\/sciences-et-design\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 1,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 12
}, {
  "nom": "Double cursus sciences et design Universit\u00e9 Joseph Fournier de Grenoble\/ENSCI",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/creation-industrielle\/presentation\/doubles-cursus\/sciences-et-design\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "",
  "effectif": 2,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 13
}, {
  "nom": "Double cursus sciences et design Universit\u00e9 Joseph Fournier de Grenoble\/ENSCI",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/creation-industrielle\/presentation\/doubles-cursus\/sciences-et-design\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "",
  "effectif": 3,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 14
}, {
  "nom": "Double cursus sciences et design UPMC\/ENSCI",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/creation-industrielle\/presentation\/doubles-cursus\/sciences-et-design\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 8,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 9
}, {
  "nom": "Double cursus sciences et design UPMC\/ENSCI",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/creation-industrielle\/presentation\/doubles-cursus\/sciences-et-design\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "",
  "effectif": 6,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 10
}, {
  "nom": "Double cursus sciences et design UPMC\/ENSCI",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/creation-industrielle\/presentation\/doubles-cursus\/sciences-et-design\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "",
  "effectif": 7,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 11
}, {
  "nom": "Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 100
}, {
  "nom": "Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 101
}, {
  "nom": "Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 102
}, {
  "nom": "Droit",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/metiers-droit.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1259
}, {
  "nom": "Droit  en partenariat avec  Paris 5 Paris Descartes",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 143
}, {
  "nom": "Droit  en partenariat avec  Paris 5 Paris Descartes",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 144
}, {
  "nom": "Droit  en partenariat avec  Paris 5 Paris Descartes",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 145
}, {
  "nom": "Droit (Bucarest)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 124
}, {
  "nom": "Droit (Bucarest)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 125
}, {
  "nom": "Droit (Bucarest)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 126
}, {
  "nom": "Droit (CPGE LLG diplomant)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 115
}, {
  "nom": "Droit (CPGE LLG diplomant)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 116
}, {
  "nom": "Droit (CPGE Turgot diplomant)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 117
}, {
  "nom": "Droit (CPGE Turgot diplomant)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 118
}, {
  "nom": "Droit (Le Caire)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 121
}, {
  "nom": "Droit (Le Caire)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 122
}, {
  "nom": "Droit (Le Caire)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 123
}, {
  "nom": "Droit (Magist\u00e8re)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 119
}, {
  "nom": "Droit (USAL)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 127
}, {
  "nom": "Droit (USAL)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 128
}, {
  "nom": "Droit (USAL)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 129
}, {
  "nom": "Droit anglais et nord-am\u00e9ricain des affaires (commun Mention Droit des affaires)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 501
}, {
  "nom": "Droit anglais et nord-am\u00e9ricain des affaires (commun mention Droit international)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 467
}, {
  "nom": "Droit bancaire et financier (commun mention Droit bancaire et financier)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 458
}, {
  "nom": "Droit bancaire et financier (commun mention Droit des affaires)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 423
}, {
  "nom": "Droit compar\u00e9",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 429
}, {
  "nom": "Droit constitutionnel et droits fondamentaux",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 431
}, {
  "nom": "Droit constitutionnel et droits fondamentaux : Droit constitutionnel compar\u00e9 FC-FI (convention St Domingue UP1-Iglobal)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 432
}, {
  "nom": "Droit de l\u0027\u00e9nergie FI-FC (cr\u00e9ation)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 534
}, {
  "nom": "Droit de l\u0027environnement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 444
}, {
  "nom": "Droit de l\u0027innovation et propri\u00e9t\u00e9 industrielle (ouvert \u00e0 Paris 11)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 481
}, {
  "nom": "Droit de la cr\u00e9ation et num\u00e9rique (parenariat avec Paris 11)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 480
}, {
  "nom": "Droit de la protection sociale d\u0027entreprise (FA) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 542
}, {
  "nom": "Droit de la protection sociale d\u0027entreprise (FC) (FCPS\/EDS)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 543
}, {
  "nom": "Droit de la s\u00e9curit\u00e9 sanitaire, alimentaire et environnementale ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 420
}, {
  "nom": "Droit de l\u2019agriculture et des fili\u00e8res agro-alimentaires (F ALT)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 487
}, {
  "nom": "Droit des affaires",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 457
}, {
  "nom": "Droit des affaires et fiscalit\u00e9 (commun mention Droit des affaires)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 490
}, {
  "nom": "Droit des affaires et fiscalit\u00e9 (commun mention Droit fiscal)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 461
}, {
  "nom": "Droit des assurances",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 526
}, {
  "nom": "Droit des donn\u00e9es, des administrations num\u00e9riques et des gouvernements ouverts",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 478
}, {
  "nom": "Droit des entreprises en difficult\u00e9s ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 471
}, {
  "nom": "Droit des entreprises en difficult\u00e9s (commun mention Droit des affaires)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 438
}, {
  "nom": "Droit des entreprises en difficult\u00e9s (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 472
}, {
  "nom": "Droit du commerce \u00e9lectronique et de l\u0027\u00e9conomie num\u00e9rique (commun mention Droit de l\u0027entreprise, Droit priv\u00e9, Droit des affaires) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 479
}, {
  "nom": "Droit du commerce \u00e9lectronique et de l\u0027\u00e9conomie num\u00e9rique (commun mention Droit des affaires, droit de l\u0027entreprise, droit du num\u00e9rique)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 522
}, {
  "nom": "Droit du commerce \u00e9lectronique et de l\u0027\u00e9conomie num\u00e9rique (commun mention Droit des affaires, Droit priv\u00e9, Droit du num\u00e9rique)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 435
}, {
  "nom": "Droit du commerce \u00e9lectronique et de l\u0027\u00e9conomie num\u00e9rique (commun mention Droit priv\u00e9, droit du num\u00e9rique, droit de l\u0027entreprise)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 462
}, {
  "nom": "Droit du sport (FC et FI) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 419
}, {
  "nom": "Droit du tourisme",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 418
}, {
  "nom": "Droit \u00e9conomie gestion, mention gestion parcours droit",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/metiers-droit.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1260
}, {
  "nom": "Droit \u00e9conomie gestion, mention gestion parcours droit",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/metiers-droit.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1261
}, {
  "nom": "Droit \u00e9conomie gestion, mention gestion parcours droit",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/metiers-droit.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1262
}, {
  "nom": "Droit \u00e9conomique de l\u2019Union europ\u00e9enne",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 486
}, {
  "nom": "Droit en partenariat avec Paris 11 Paris Sud",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 146
}, {
  "nom": "Droit en partenariat avec Paris 11 Paris Sud",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 147
}, {
  "nom": "Droit en partenariat avec Paris 11 Paris Sud",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 148
}, {
  "nom": "Droit en partenariat avec Paris 13 Paris Nord",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 149
}, {
  "nom": "Droit en partenariat avec Paris 13 Paris Nord",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 150
}, {
  "nom": "Droit en partenariat avec Paris 13 Paris Nord",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 151
}, {
  "nom": "Droit en partenariat avec Paris 2 Panth\u00e9on Assas",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 140
}, {
  "nom": "Droit en partenariat avec Paris 2 Panth\u00e9on Assas",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 141
}, {
  "nom": "Droit en partenariat avec Paris 2 Panth\u00e9on Assas",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 142
}, {
  "nom": "Droit et \u00e9conomie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 463
}, {
  "nom": "Droit et fiscalit\u00e9 de l\u0027entreprise (commun aux mentions Droit des affaires, Droit de l\u0027entreprise et Droit bancaire et financier))",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 492
}, {
  "nom": "Droit et fiscalit\u00e9 de l\u0027entreprise (commun mention Droit fiscal, Droit bancaire et financier, Droit de l\u0027entreprise) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 460
}, {
  "nom": "Droit et fiscalit\u00e9 de l\u0027entreprise (commun mention Droit fiscal, Droit des affaires, Droit bancaire et financier)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 437
}, {
  "nom": "Droit et fiscalit\u00e9 de l\u0027entreprise (commun mention Droit fiscal, Droit des affaires, Droit de l\u0027entreprise)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 424
}, {
  "nom": "Droit et gestion des collectivit\u00e9s territoriales ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 476
}, {
  "nom": "Droit et gouvernance des syst\u00e8mes financiers publics",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 475
}, {
  "nom": "Droit europ\u00e9en et international des affaires (d\u00e9localis\u00e9 \u00e0 Bucarest)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 484
}, {
  "nom": "Droit financier  (commun mention Droit des affaires)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 422
}, {
  "nom": "Droit fiscal",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 489
}, {
  "nom": "Droit immobilier (commun \u00e0 la mention Droit public)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 517
}, {
  "nom": "Droit immobilier (commun avec Mention Droit priv\u00e9)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 533
}, {
  "nom": "Droit international \u00e9conomique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 504
}, {
  "nom": "Droit international et europ\u00e9en des affaires (commun mention droit de l\u0027entreprise) (d\u00e9localis\u00e9 au Caire)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 464
}, {
  "nom": "Droit international et europ\u00e9en des affaires (commun mention droit des affaires) (d\u00e9localis\u00e9 au Caire)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 439
}, {
  "nom": "Droit international et organisations internationales",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 503
}, {
  "nom": "Droit international priv\u00e9 et du commerce international",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 502
}, {
  "nom": "Droit notarial",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 525
}, {
  "nom": "Droit parcours Administration Publique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 120
}, {
  "nom": "Droit parcours ESCP Europe ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 130
}, {
  "nom": "Droit patrimonial vietnamo-fran\u00e7ais (cr\u00e9ation) (d\u00e9localis\u00e9 au Vietnam)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 523
}, {
  "nom": "Droit p\u00e9nal fondamental ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 512
}, {
  "nom": "Droit p\u00e9nal international et des affaires (commun mention Droit de l\u0027entreprise, Droit international)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 513
}, {
  "nom": "Droit p\u00e9nal international et des affaires (commun mention Droit p\u00e9nal et sciences criminelles, Droit international)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 441
}, {
  "nom": "Droit p\u00e9nal international et des affaires (cr\u00e9ation) (commun mention Droit de l\u0027entreprise, Droit p\u00e9nal et sciences criminelles)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 508
}, {
  "nom": "Droit priv\u00e9 approfondi (CAVEJ) (cr\u00e9ation - ouverture rentr\u00e9e 2017)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 516
}, {
  "nom": "Droit priv\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 518
}, {
  "nom": "Droit public approfondi (CAVEJ) (cr\u00e9ation - ouverture rentr\u00e9e 2017)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 530
}, {
  "nom": "Droit Public des affaires",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 536
}, {
  "nom": "Droit public fondamental",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 531
}, {
  "nom": "Droit, \u00e9conomie et gestion de l\u0027audiovisuel (commun mention Droit de l\u0027entreprise)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 468
}, {
  "nom": "Droit, \u00e9conomie et gestion de l\u0027audiovisuel (commun mention Droit des affaires)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 436
}, {
  "nom": "Droit, \u00e9conomie et gestion de l\u0027audiovisuel parcours Marketing et distribution (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 470
}, {
  "nom": "Droit, \u00e9conomie et gestion de l\u0027audiovisuel parcours strat\u00e9gie et management (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 469
}, {
  "nom": "Droit, \u00e9conomie et gestion mention finance ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/economie-finance-assurance-banque\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1002
}, {
  "nom": "Droit, \u00e9conomie et gestion, mention management sectoriel",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gestion-sante.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1154
}, {
  "nom": "Droit, \u00e9conomie gestion mention Sciences criminelles et criminologie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1098
}, {
  "nom": "Droit, \u00e9conomie, gestion mention logistique et pilotage des flux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/logistique.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1237
}, {
  "nom": "Droit, \u00e9conomie, gestion, mention gestion",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1284
}, {
  "nom": "Droit, \u00e9conomie, gestion, mention gestion",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1285
}, {
  "nom": "Droit, \u00e9conomie, gestion, mention gestion",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1286
}, {
  "nom": "Droit, \u00e9conomie, gestion, mention gestion",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.icsv.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1401
}, {
  "nom": "Droit-Economie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 103
}, {
  "nom": "Droit-Economie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 104
}, {
  "nom": "Droit-Economie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 105
}, {
  "nom": "Droit-G\u00e9ographie et am\u00e9nagement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 112
}, {
  "nom": "Droit-G\u00e9ographie et am\u00e9nagement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 113
}, {
  "nom": "Droit-G\u00e9ographie et am\u00e9nagement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 114
}, {
  "nom": "Droit-Histoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 106
}, {
  "nom": "Droit-Histoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 107
}, {
  "nom": "Droit-Histoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 108
}, {
  "nom": "Droit-Philosophie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 109
}, {
  "nom": "Droit-Philosophie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 110
}, {
  "nom": "Droit-Philosophie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 111
}, {
  "nom": "Droits africains",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 428
}, {
  "nom": "Droits de l\u2019homme et Union europ\u00e9enne",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 485
}, {
  "nom": "DU   M.B.A. International Paris (FC) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 835
}, {
  "nom": "DU \u0022Contentieux de la s\u00e9curit\u00e9 sociale\u0022 en FC",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 850
}, {
  "nom": "DU \u0022Dipl\u00f4me sup\u00e9rieur de l\u0027Ecole de Droit de la Sorbonne\u0022 (DSEDS) Sorbonne Law School Certificate (SLSC) - ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 820
}, {
  "nom": "DU \u0022Droit patrimonial vietnamo-fran\u00e7ais\u0022 FI-FC : dipl\u00f4me d\u00e9localis\u00e9 au Vietnam  ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 807
}, {
  "nom": "DU \u0022Pr\u00e9paration aux concours de l\u0027agr\u00e9gation de sciences \u00e9conomiques et sociales\u0022   ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 792
}, {
  "nom": "DU \u0022R\u00e9paration du dommage corporel\u0022 en FC ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 852
}, {
  "nom": "DU \u0022R\u00e9paration du dommage corporel\u0022 en FI : ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 800
}, {
  "nom": "DU Administrateur d\u0027\u00e9lections  (FC) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 853
}, {
  "nom": "DU Audit \u0026 Contr\u00f4le des organisations publiques (ACOP) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 854
}, {
  "nom": "DU Certificat d\u0027\u00e9tudes sur le Genre FI",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 840
}, {
  "nom": "DU Certificat de Comp\u00e9tences : \u0022Management en situation d\u0027exception\u0022 (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 848
}, {
  "nom": "DU Certificat Humanit\u00e9s Juridiques",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 867
}, {
  "nom": "Du Charg\u00e9 de Gestion de Ressources Humaines (FC) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 855
}, {
  "nom": "DU Connaissance de la\u00efcit\u00e9 en FC",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 851
}, {
  "nom": "DU Conservation pr\u00e9ventive Afrique sub-saharienne ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 793
}, {
  "nom": "DU de Langue appliqu\u00e9e : Mention Common Law  (FI) NIVEAU 1",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 843
}, {
  "nom": "DU de Langue appliqu\u00e9e : Mention Common Law  (FI) NIVEAU 2",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 844
}, {
  "nom": "DU D\u00e9veloppement touristique durabilit\u00e9",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 861
}, {
  "nom": "DU Droit de l\u0027arbitrage (USEK-Liban)  (FI) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 801
}, {
  "nom": "DU Droit des entreprises en difficult\u00e9  (FC)      ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 808
}, {
  "nom": "DU Droit du sport  (FC) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 856
}, {
  "nom": "DU Droit \u00e9conomique  (FI) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 802
}, {
  "nom": "DU Droit et Informatique (P1\/P11)  FC",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 864
}, {
  "nom": "DU Droit et Informatique (P1\/P11)  FI",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 865
}, {
  "nom": "DU Droit et Informatique (P1\/P11)  RE",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 866
}, {
  "nom": "DU Droit et sciences humaines - 1\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 803
}, {
  "nom": "DU Droit et sciences humaines - 2\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 804
}, {
  "nom": "DU Droit Management Economie Finance - 1\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 805
}, {
  "nom": "DU Droit Management Economie Finance - 2\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 806
}, {
  "nom": "DU d\u2019Etudes sur le Juda\u00efsme (DUEJ)  (FI)  2\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 826
}, {
  "nom": "DU d\u2019Etudes sur le Juda\u00efsme (DUEJ)  (FI) 1\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 827
}, {
  "nom": "DU Entreprenariat (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 836
}, {
  "nom": "DU Ergonomie et Ecologie Humaine (FC) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 857
}, {
  "nom": "DU Etudes et Pratiques judiciaires  (Pr\u00e9paration diplomante pour le concours d\u0027entr\u00e9e \u00e0 l\u0027Ecole Nationale de la Magistrature)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 809
}, {
  "nom": "DU Formation au Management : fili\u00e8re Affaires Internationales (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 837
}, {
  "nom": "DU Immobilier d\u0027entreprise  (FC) (DESUP)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 858
}, {
  "nom": "DU JD\/LLM en Droit fran\u00e7ais europ\u00e9en et international des affaires  (FI) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 818
}, {
  "nom": "DU LL.M. de Droit Fran\u00e7ais et de Droit Europ\u00e9en  (FI) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 819
}, {
  "nom": "DU Management transversal des risques (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 838
}, {
  "nom": "DU MBA Marketing et Communication Sant\u00e9 (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 839
}, {
  "nom": "DU Mobilit\u00e9 Internationale et de Professionnalisation  (FI) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 814
}, {
  "nom": "DU Responsable Mutualiste (FC) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 859
}, {
  "nom": "DU Social sciences : Mathematical models in economics \u0026 finance (FI) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 871
}, {
  "nom": "DU Tourisme international l\u0027excellence \u00e0 la fran\u00e7aise  (FC) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 862
}, {
  "nom": "DUT G\u00e9nie \u00e9lectrique et informatique industrielle",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 932
}, {
  "nom": "DUT G\u00e9nie \u00e9lectrique et informatique industrielle (GEII)",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/it.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1227
}, {
  "nom": "DUT G\u00e9nie industriel et maintenance (GIM)",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/it.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1226
}, {
  "nom": "DUT G\u00e9nie m\u00e9canique et productique (GMP) en cours du soir",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/it.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1225
}, {
  "nom": "DUT G\u00e9nie m\u00e9canique et productique (GMP) par apprentissage et en alternance",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/it.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1232
}, {
  "nom": "DUT Gestion des entreprises et des administrations, option finance et comptabilit\u00e9 (GEA), en cours du soir",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/it.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1224
}, {
  "nom": "DUT Informatique (INFO) par apprentissage et alternance",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/it.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1231
}, {
  "nom": "DUT Informatique (INFO), en cours du soir",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/it.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1230
}, {
  "nom": "DUT Mesures physiques (MP) par apprentissage et alternance",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/it.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1228
}, {
  "nom": "DUT Mesures physiques (MP), en cours du soir",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/it.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1229
}, {
  "nom": "DUT Sciences et g\u00e9nie des mat\u00e9riaux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux\/diplomes-et-certificats-en-materiaux-industriels-metalliques-et-polymeres-410829.kjsp?RH=PEDAGO_20703CERT\u0026RF=PEDAGO_20703CERT",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1040
}, {
  "nom": "Dynamique des pays \u00e9mergents et en d\u00e9veloppement (DynPED) (avec Paris 7 et AgroParisTech)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 599
}, {
  "nom": "Dynamique des populations",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 408
}, {
  "nom": "Dynamiques des milieux et risques (DYNARISK) (avec Paris 7 Paris 12)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 597
}, {
  "nom": "Dynamiques spatiales en Europe et savoirs g\u00e9ographiques (DESG) (avec Paris 7)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 598
}, {
  "nom": "Economics of Globalization parcours Fudan (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 566
}, {
  "nom": "Economie (RA1) r\u00e9gime am\u00e9nag\u00e9  ing\u00e9nieurs",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 195
}, {
  "nom": "Economie (RA2) CPGE non diplomant",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 196
}, {
  "nom": "Economie (RA3) r\u00e9gime am\u00e9nag\u00e9",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 197
}, {
  "nom": "Economie de l\u0027am\u00e9nagement et du d\u00e9veloppement local (EADL)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 555
}, {
  "nom": "Economie de la culture et num\u00e9rique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 557
}, {
  "nom": "\u00c9conomie de la sant\u00e9",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gestion-sante.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1151
}, {
  "nom": "Economie du d\u00e9veloppement durable (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 564
}, {
  "nom": "Economie du d\u00e9veloppement touristique international (EDTI) (FI-FAp)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 777
}, {
  "nom": "Economie en sciences humaines (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 755
}, {
  "nom": "Economie et droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 554
}, {
  "nom": "\u00c9conomie et gestion de la sant\u00e9",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gestion-sante.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1155
}, {
  "nom": "Economie et psychologie (convention avec Paris 5)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 549
}, {
  "nom": "Empirical Finance (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 707
}, {
  "nom": "En convention avec l\u0027ISAE-Supa\u00e9ro, sp\u00e9cialit\u00e9 a\u00e9ronautique et spatial,  en partenariat avec ing\u00e9nieurs 2000",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ingenieurs2000.com",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1405
}, {
  "nom": "En convention avec l\u0027universit\u00e9 de Poitiers, sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9catronique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/electronique-automatique-systemes\/toutes-les-formations-en-electronique-automatique-systemes-410569.kjsp?RH=PEDAGO_20201CERT\u0026RF=PEDAGO_20201",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1048
}, {
  "nom": "\u00c9nerg\u00e9tique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/recherche.cnam.fr\/equipes\/laboratoire-de-chimie-moleculaire-genie-des-procedes-chimiques-et-energetiques-cmgpce--658923.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1316
}, {
  "nom": "Entrepreneur de petite entreprise",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam-entrepreneurs.eu",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1367
}, {
  "nom": "Entrepreneuriat et management des entreprises patrimoniales (EMEP)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 680
}, {
  "nom": "Environnements techniques historiques et patrimoine de l\u0027industrie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 766
}, {
  "nom": "Erasmus Mundus TPTI  (Techniques, Patrimoine, Territoires de l\u2019Industrie : histoire, valorisation, didactique)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 768
}, {
  "nom": "Ergonomie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/ergonomie.cnam.fr\/recherche\/index.html",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 974
}, {
  "nom": "Ergonomie, Organisation et Espaces du Travail (EOET) (FI-FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 369
}, {
  "nom": "Espaces, lieux, expositions, r\u00e9seaux ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 389
}, {
  "nom": "Esth\u00e9tique, analyse, cr\u00e9ation",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 392
}, {
  "nom": "Ethique appliqu\u00e9e, responsabilit\u00e9 environnementale et sociale (ETHIRES) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 726
}, {
  "nom": "Etudes africaines",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 743
}, {
  "nom": "Etudes de march\u00e9 et d\u00e9cisions Marketing (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 683
}, {
  "nom": "Etudes et th\u00e9ories des organisations (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 668
}, {
  "nom": "\u00c9tudes sup\u00e9rieures des industries de la mode",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam-paysdelaloire.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1377
}, {
  "nom": "\u00c9valuateur immobilier",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/ich.cnam.fr\/formations\/titres-et-diplomes\/titre-professionnel-inscrit-au-rncp-niveau-ii-gestionnaire-immobilier-510941.kjsp?RH=1385539970379\u0026RF=1385539970379",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1189
}, {
  "nom": "Evaluation et gestion de projets",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 561
}, {
  "nom": "\u00c9valuation et pr\u00e9vention des risques professionnels",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/securite-sanitaire.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1327
}, {
  "nom": "Executive MSIC (Management des syst\u00e8mes d\u0027information et de connaissance) (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 653
}, {
  "nom": "Expert d\u00e9mographe (FI\/FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 409
}, {
  "nom": "Expertise des conflits arm\u00e9s ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 630
}, {
  "nom": "Expertise \u00e9conomique des politiques et projets de d\u00e9veloppement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 578
}, {
  "nom": "Exploitation en transports de marchandises",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/transport.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1353
}, {
  "nom": "Finance de march\u00e9",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intec.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1209
}, {
  "nom": "Finance de march\u00e9 et gestion des risques",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 592
}, {
  "nom": "Finance et asset management",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 591
}, {
  "nom": "Financial economics  (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 704
}, {
  "nom": "Formateur de l\u0027alternance",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation-adultes.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1125
}, {
  "nom": "Formation des administrateurs civils au tour ext\u00e9rieur : Cycle sup\u00e9rieur de perfectionnement des administrateurs et Cycle d\u0027int\u00e9gration des officiers",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ena.fr\/Formation-initiale",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Sans objet",
  "typediplome": "",
  "effectif": 40,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 31
}, {
  "nom": "Formation des adultes",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/crf.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 908
}, {
  "nom": "Formation initiale des \u00e9l\u00e8ves issus des trois concours - deuxi\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ena.fr\/Formation-initiale",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +7",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027Etat",
  "effectif": 90,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 30
}, {
  "nom": "Formation initiale des \u00e9l\u00e8ves issus des trois concours - premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ena.fr\/Formation-initiale",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +6",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027Etat",
  "effectif": 90,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 29
}, {
  "nom": "GATH parcours International Hospitality Management (IHM) (d\u00e9localis\u00e9 \u00e0 Yarmouk-Jordanie) (FI-FAp)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 778
}, {
  "nom": "G\u00e9nie des proc\u00e9d\u00e9s et hautes technologies",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gpip.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1167
}, {
  "nom": "G\u00e9nie \u00e9lectrique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/ingenierie-mecanique-et-electrotechnique\/diplomes-et-certificats-en-systemes-eco-electriques-410795.kjsp?RH=PEDAGO_20601CERT\u0026RF=PEDAGO_20601CERT",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1039
}, {
  "nom": "G\u00e9omatique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/recherche.cnam.fr\/equipes\/laboratoire-geomatique-et-foncier-gef--657696.kjsp\u0027RH=rec_equ",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1319
}, {
  "nom": "G\u00e9opolitique (avec ENS Ulm)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 601
}, {
  "nom": "Gestion comptable et financi\u00e8re des collectivit\u00e9s territoriales",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intec.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1213
}, {
  "nom": "Gestion de l\u0027entreprise \u00e0 l\u0027international (GEAI) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 678
}, {
  "nom": "Gestion de l\u0027innovation dans les entreprises de mode",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1273
}, {
  "nom": "Gestion des activit\u00e9s touristiques et h\u00f4teli\u00e8res (GATH) (FI-FAp)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 776
}, {
  "nom": "Gestion des arts et de la culture ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 416
}, {
  "nom": "Gestion des associations (comptabilit\u00e9, droit et fiscalit\u00e9)",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intec.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1214
}, {
  "nom": "Gestion des ressources humaines en environnement complexe (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 614
}, {
  "nom": "Gestion des ressources humaines en environnement complexe - associations, fonctions publiques, entreprises (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 615
}, {
  "nom": "Gestion des ressources humaines et relations sociales - pilotage et innovation",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 607
}, {
  "nom": "Gestion des risques et financements des op\u00e9rations de commerce \u00e0\u00a0 l\u0027international",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intec.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1210
}, {
  "nom": "Gestion du patrimoine culturel",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 715
}, {
  "nom": "Gestion du tourisme durable (GTD) (d\u00e9localis\u00e9 aux Seychelles) (FI-FAp)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 782
}, {
  "nom": "Gestion et strat\u00e9gie de l\u0027investissement immobilier et de la construction (GESIIC) FC",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 674
}, {
  "nom": "Gestion et strat\u00e9gie de l\u0027investissement immobilier et de la construction (GESIIC) FI",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 675
}, {
  "nom": "Gestion et valorisation touristique du patrimoine (GVTP) (FI-FAp)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 779
}, {
  "nom": "Gestion et valorisation touristique du patrimoine eurom\u00e9diterran\u00e9en (GVTPE) (FI-FAp)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 780
}, {
  "nom": "Gestion financi\u00e8re et fiscalit\u00e9 (GEFI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 588
}, {
  "nom": "Gestion globale des risques et des crises (GGRC)  (Commun avec mention \u0022Management strat\u00e9gique\u0022 en DEG)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 737
}, {
  "nom": "Gestion globale des risques et des crises (GGRC) (commun mention \u0022Risques et environnement\u0022 en SHS)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 676
}, {
  "nom": "Gestion strat\u00e9gique des ressources humaines (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 610
}, {
  "nom": "Gestion strat\u00e9gique des ressources humaines (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 609
}, {
  "nom": "Gestion strat\u00e9gique des ressources humaines : Emeraude (FA) en 1 an",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 612
}, {
  "nom": "Gestion strat\u00e9gique des ressources humaines : Emeraude (FA) en 2 ans",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 613
}, {
  "nom": "Gestion strat\u00e9gique des ressources humaines : syst\u00e8mes d\u0027information ressources humaines (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 611
}, {
  "nom": "Gestionnaire d\u0027\u00e9tablissements m\u00e9dicaux et m\u00e9dico-sociaux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gestion-sante.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1150
}, {
  "nom": "Gestionnaire immobilier",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/ich.cnam.fr\/formations\/titres-et-diplomes\/titre-professionnel-inscrit-au-rncp-niveau-ii-gestionnaire-immobilier-510941.kjsp\u0027RH=1385539970379\u0026RF=1385539970379",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1191
}, {
  "nom": "Global Business Law and Governance (mobilit\u00e9 Columbia)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 505
}, {
  "nom": "Global Business Law and Governance (mobilit\u00e9 Columbia\/IEP)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 506
}, {
  "nom": "Global Business Law and Governance (mobilit\u00e9 Hong-Kong)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 507
}, {
  "nom": "Gouvernance et administration europ\u00e9ennes (MEGA) (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 377
}, {
  "nom": "Gouvernance publique et Relations internationales \u2013 Formation des fonctionnaires de pays de l\u0027ancienne URSS et d\u0027Asie centrale (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 378
}, {
  "nom": "GVTP parcours Heritage Management (d\u00e9localis\u00e9 Egypte) (FI-FAp)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 781
}, {
  "nom": "Habilitation \u00e0 la ma\u00eetrise d\u0027\u0153uvre en son nom propre (HMONP)",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.paris-lavillette.archi.fr\/index.php?page=hmonp",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +6",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027Etat",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1421
}, {
  "nom": "Hist. de l\u0027Art et Arch\u00e9ologie parcours Pres. Biens culturels",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 255
}, {
  "nom": "Histoire contemporaine des mondes \u00e9trangers et des relations internationales",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 623
}, {
  "nom": "Histoire de l\u0027Afrique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 625
}, {
  "nom": "Histoire de l\u0027art",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 633
}, {
  "nom": "Histoire de l\u0027art (dual degree Columbia - \u00e9tudiants de Columbia)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 635
}, {
  "nom": "Histoire de l\u0027art (dual degree Columbia - \u00e9tudiants de Paris 1)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 634
}, {
  "nom": "Histoire de la m\u00e9diterran\u00e9e m\u00e9di\u00e9vale ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 620
}, {
  "nom": "Histoire de la pens\u00e9e \u00e9conomique (HPE) (Partenariat  P8, P10, Evry, ENS Cachan) (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 754
}, {
  "nom": "Histoire de la pens\u00e9e juridique moderne",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 426
}, {
  "nom": "Histoire de la Philosophie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 721
}, {
  "nom": "Histoire de l\u2019architecture ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 637
}, {
  "nom": "Histoire de l\u2019art \/ Philosophie ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 636
}, {
  "nom": "Histoire des sciences, histoire des techniques",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 627
}, {
  "nom": "Histoire des soci\u00e9t\u00e9s occidentales contemporaines (XIX-XXI\u00e8me si\u00e8cles) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 622
}, {
  "nom": "Histoire des techniques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/recherche.cnam.fr\/equipes\/laboratoire-histoire-des-technosciences-en-societe-ht2s--657457.kjsp\u0027RH=rec_equ",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1320
}, {
  "nom": "Histoire du cin\u00e9ma ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 640
}, {
  "nom": "Histoire du patrimoine et des mus\u00e9es",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 709
}, {
  "nom": "Histoire du patrimoine et des mus\u00e9es (dual degree Columbia - \u00e9tudiants de Columbia)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 711
}, {
  "nom": "Histoire du patrimoine et des mus\u00e9es (dual degree Columbia - \u00e9tudiants de Paris 1)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 710
}, {
  "nom": "Histoire \u00e9conomique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 621
}, {
  "nom": "Histoire et Anthropologie de l\u0027Antiquit\u00e9",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 618
}, {
  "nom": "Histoire et Anthropologie des soci\u00e9t\u00e9s m\u00e9di\u00e9vales et modernes (6e - milieu du 19e si\u00e8cle)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 619
}, {
  "nom": "Histoire et audiovisuel",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 624
}, {
  "nom": "Histoire_H\u00e9breu classique-\u00e9tudes juives UP1",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 303
}, {
  "nom": "Histoire_H\u00e9breu classique-\u00e9tudes juives UP1",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 304
}, {
  "nom": "Histoire_H\u00e9breu classique-\u00e9tudes juives UP1",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 305
}, {
  "nom": "Histoire_H\u00e9breu classique-\u00e9tudes juives UP3",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 306
}, {
  "nom": "Hygi\u00e9niste du travail et de l\u0027environnement",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/securite-sanitaire.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1330
}, {
  "nom": "IKSEM Information Knowledge Systems Engineering \u0026 Management - (FI-FA-Contrat pro)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 702
}, {
  "nom": "In\u00e9galit\u00e9s, acc\u00e8s aux ressources et institutions (FI) (cr\u00e9ation)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 580
}, {
  "nom": "Informatique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/deptinfo.cnam.fr\/formadoc\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 919
}, {
  "nom": "Ing\u00e9nierie des SIC (syst\u00e8mes d\u0027information et de connaissance) (FA pour les \u00e9tudiants du M1 MIAGE) (ouvert uniquement pour l\u0027ann\u00e9e universitaire 2016-2017_fin de cohorte)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 657
}, {
  "nom": "Ing\u00e9nierie du risque : finance et assurance (IRFA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 697
}, {
  "nom": "Ing\u00e9nierie financi\u00e8re",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 589
}, {
  "nom": "Ing\u00e9nierie pour l\u2019arch\u00e9ologie pr\u00e9ventive et programm\u00e9e ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 386
}, {
  "nom": "Innovation et Management des Technologies (IMT)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 651
}, {
  "nom": "Innovations territoriales et donn\u00e9es num\u00e9riques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1080
}, {
  "nom": "Interactive digital experience",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.enjmin.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1382
}, {
  "nom": "International business and corporate development",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iim-en.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1197
}, {
  "nom": "Jardins historiques, patrimoine et paysage",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 712
}, {
  "nom": "Journalisme (partenaire CFJ)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 643
}, {
  "nom": "Juriste d\u0027affaires (CAVEJ)  (commun mention Droit des affaires)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 434
}, {
  "nom": "Juriste d\u0027affaires (CAVEJ) (commun mention Droit de l\u0027entreprise) - en cr\u00e9ation",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 456
}, {
  "nom": "Juriste international",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 498
}, {
  "nom": "Juristes de droit social (FA) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 540
}, {
  "nom": "Juristes de droit social (FC) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 541
}, {
  "nom": "Justice constitutionnelle et droits fondamentaux (cr\u00e9ation)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 646
}, {
  "nom": "Lasers, nanosciences et m\u00e9trologie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/recherche.cnam.fr\/equipes\/laboratoire-commun-de-metrologie-lcm--684789.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1315
}, {
  "nom": "Les tic (technologies de l\u0027information et de la communication) dans les syst\u00e8mes d\u0027information documentaire",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intd.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1207
}, {
  "nom": "Licence Droit \u00e9conomie gestion, mention gestion",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/management-innovation-prospective\/diplomes-en-strategie-management-rh-international--584553.kjsp?RH=PEDAGO_10605\u0026RF=PEDAGO_10605CERT",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 993
}, {
  "nom": "Licence Droit \u00e9conomie gestion, mention gestion",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/management-innovation-prospective\/diplomes-en-strategie-management-rh-international--584553.kjsp?RH=PEDAGO_10605\u0026RF=PEDAGO_10605CERT",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 994
}, {
  "nom": "Licence Droit \u00e9conomie gestion, mention gestion",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/management-innovation-prospective\/diplomes-en-strategie-management-rh-international--584553.kjsp?RH=PEDAGO_10605\u0026RF=PEDAGO_10605CERT",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 995
}, {
  "nom": "Licence professionnelle  Droit, \u00e9conomie, gestion mention m\u00e9tiers de la gestion et de la comptabilit\u00e9 : contr\u00f4le de gestion",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-domaine\/comptabilite-et-gestion-financiere-de-l-entreprise-201814.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 996
}, {
  "nom": "Licence professionnelle  Droit, \u00e9conomie, gestion mention m\u00e9tiers de la gestion et de la comptabilit\u00e9 : gestion comptable et financi\u00e8re",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-domaine\/comptabilite-et-gestion-financiere-de-l-entreprise-201814.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 997
}, {
  "nom": "Licence professionnelle  Droit, \u00e9conomie, gestion mention m\u00e9tiers de la m\u00e9diation scientifique et technique ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1085
}, {
  "nom": "Licence professionnelle  M\u00e9tiers des r\u00e9seaux informatiques et t\u00e9l\u00e9communications",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1061
}, {
  "nom": "Licence professionnelle  Sciences, technologie, sant\u00e9 mention bio-industries et Biotechnologies",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/bioinfo.cnam.fr\/bioinfo",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 876
}, {
  "nom": "Licence professionnelle  Sciences, technologies, sant\u00e9 mention ma\u00eetrise de l\u0027\u00e9nergie, \u00e9lectricit\u00e9, d\u00e9veloppement durable",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1063
}, {
  "nom": "Licence professionnelle  Sciences, technologies, sant\u00e9 mention m\u00e9tiers de l\u0027instrumentation, de la mesure et du contr\u00f4le qualit\u00e9",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1066
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Arts, lettres, langues mention guide conf\u00e9rencier",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/tourisme.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1343
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Commercialisation de produits alimentaires",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iaa.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1182
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Droit, \u00e9conomie, gestion mention logistique et transports internationaux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/transport.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1355
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Droit, \u00e9conomie, gestion mention Management et gestion des organisations",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/handicap.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1175
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Droit, \u00e9conomie, gestion mention m\u00e9tiers de l\u0027entrepreneuriat",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam-entrepreneurs.eu",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1368
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Droit, \u00e9conomie, gestion mention m\u00e9tiers de la sant\u00e9 : technologies",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gestion-sante.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1152
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Droit, \u00e9conomie, gestion mention m\u00e9tiers du d\u00e9cisionnel et de la statistique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1287
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Droit, \u00e9conomie, gestion mention m\u00e9tiers du d\u00e9cisionnel et de la statistique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-domaine\/comptabilite-et-gestion-financiere-de-l-entreprise-201814.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 998
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Droit, \u00e9conomie, gestion mention m\u00e9tiers du tourisme et des loisirs",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/tourisme.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1344
}, {
  "nom": "licence professionnelle Droit, \u00e9conomie, gestion mention productions animales",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam-franche-comte.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1371
}, {
  "nom": "Licence professionnelle M\u00e9tiers de l\u0027industrie : m\u00e9catronique, robotique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1112
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Piloter l\u0027am\u00e9lioration continue de la performance",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam-franche-comte.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1372
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Sciences humaines et sociales mention intervention sociale : insertion et r\u00e9insertion sociale et professionnelle",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1084
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Sciences, technologie, sant\u00e9 mention biologie analytique et exp\u00e9rimentale",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/genie-bio.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1145
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Sciences, technologie, sant\u00e9 mention g\u00e9nie des proc\u00e9d\u00e9s et bioproc\u00e9d\u00e9s industriels",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gpip.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1168
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Sciences, technologie, sant\u00e9 mention g\u00e9nie des proc\u00e9d\u00e9s pour l\u0027environnement parcours d\u00e9chets",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gpip.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1170
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Sciences, technologies, sant\u00e9 mention industries agroalimentaires : gestion, production et valorisation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iaa.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1183
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Sciences, technologies, sant\u00e9 mention industries agroalimentaires : gestion, production et valorisation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iaa.cnam.fr\/enseignements\/licences-pro\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1188
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Sciences, technologies, sant\u00e9 mention m\u00e9tiers de l\u0027\u00e9lectricit\u00e9 et de l\u0027\u00e9nergie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1064
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Sciences, technologies, sant\u00e9 mention m\u00e9tiers de l\u0027\u00e9lectronique : communication, syst\u00e8mes embarqu\u00e9s",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1065
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Sciences, technologies, sant\u00e9 mention m\u00e9tiers de l\u0027\u00e9nerg\u00e9tique, de l\u0027environnement et du g\u00e9nie climatique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/energetique.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 965
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Sciences, technologies, sant\u00e9 mention m\u00e9tiers de l\u0027industrie : conception et am\u00e9lioration de processus et proc\u00e9d\u00e9s industriels",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1062
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Sciences, technologies, sant\u00e9 mention m\u00e9tiers de l\u0027industrie : gestion de la production industrielle",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1114
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Sciences, technologies, sant\u00e9 mention m\u00e9tiers de l\u0027informatique : syst\u00e8mes d\u0027information et gestion des bases de donn\u00e9es",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/deptinfo.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 916
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Sciences, technologies, sant\u00e9 mention m\u00e9tiers des arts culinaires et arts de la table",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam-franche-comte.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1373
}, {
  "nom": "Licence professionnelle Sciences, technologies, sant\u00e9 mention m\u00e9tiers des arts culinaires et arts de la table",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iaa.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1185
}, {
  "nom": "Licence Sciences humaines et sociales (SHS) mention sciences sociales",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1081
}, {
  "nom": "Licence Sciences humaines et sociales (SHS) mention sciences sociales",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1082
}, {
  "nom": "Licence Sciences humaines et sociales (SHS) mention sciences sociales",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1083
}, {
  "nom": "Licence Sciences humaines et sociales (SHS) mention sciences sociales",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/ergonomie.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 971
}, {
  "nom": "Licence Sciences humaines et sociales (SHS) mention sciences sociales",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/ergonomie.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 972
}, {
  "nom": "Licence Sciences humaines et sociales (SHS) mention sciences sociales",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/ergonomie.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 973
}, {
  "nom": "Licence Sciences technologie sant\u00e9 mention sciences pour l\u0027ing\u00e9nieur ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1058
}, {
  "nom": "Licence Sciences technologie sant\u00e9 mention sciences pour l\u0027ing\u00e9nieur ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1059
}, {
  "nom": "Licence Sciences technologie sant\u00e9 mention sciences pour l\u0027ing\u00e9nieur ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1060
}, {
  "nom": "Licence Sciences, technologies, sant\u00e9  mention sciences pour l\u0027ing\u00e9nieur ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/energetique.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 962
}, {
  "nom": "Licence Sciences, technologies, sant\u00e9  mention sciences pour l\u0027ing\u00e9nieur ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/energetique.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 963
}, {
  "nom": "Licence Sciences, technologies, sant\u00e9  mention sciences pour l\u0027ing\u00e9nieur ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/energetique.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 964
}, {
  "nom": "Licence Sciences, technologies, sant\u00e9 mention g\u00e9nie civil",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 894
}, {
  "nom": "Licence Sciences, technologies, sant\u00e9 mention g\u00e9nie civil",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 895
}, {
  "nom": "Licence Sciences, technologies, sant\u00e9 mention g\u00e9nie civil",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 896
}, {
  "nom": "Licence Sciences, technologies, sant\u00e9 mention informatique g\u00e9n\u00e9rale",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-informatique-modelisation-et-optimisation-410634.kjsp?RH=PEDAGO_20502CERT\u0026RF=PEDAGO_20502",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1055
}, {
  "nom": "Licence Sciences, technologies, sant\u00e9 mention informatique g\u00e9n\u00e9rale",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-informatique-modelisation-et-optimisation-410634.kjsp?RH=PEDAGO_20502CERT\u0026RF=PEDAGO_20502",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1056
}, {
  "nom": "Licence Sciences, technologies, sant\u00e9 mention informatique g\u00e9n\u00e9rale",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-informatique-modelisation-et-optimisation-410634.kjsp?RH=PEDAGO_20502CERT\u0026RF=PEDAGO_20502",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1057
}, {
  "nom": "Licence Sciences, technologies, sant\u00e9 mention informatique g\u00e9n\u00e9rale",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/deptinfo.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 912
}, {
  "nom": "Licence Sciences, technologies, sant\u00e9 mention informatique g\u00e9n\u00e9rale",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/deptinfo.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 913
}, {
  "nom": "Licence Sciences, technologies, sant\u00e9 mention informatique g\u00e9n\u00e9rale",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/deptinfo.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 914
}, {
  "nom": "Licence Sciences, technologies, sant\u00e9 mention math\u00e9matiques ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/ingenierie-mathematique\/formations-en-modelisation-et-outils-mathematiques-410631.kjsp?RH=PEDAGO_20401CERT\u0026RF=PEDAGO_20401",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1054
}, {
  "nom": "Licnec professionnelle Sciences humaines et sociales mention m\u00e9tiers de l\u0027information : archives, m\u00e9diation et patrimoine ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/goo.gl\/nkG1E2",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1158
}, {
  "nom": "Licnec professionnelle Sciences, technologie, sant\u00e9 mention bio-industries et Biotechnologies",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/genie-bio.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1144
}, {
  "nom": "Licnec professionnelle Sciences, technologies, sant\u00e9 mention g\u00e9nie des proc\u00e9d\u00e9s pour l\u0027environnement parcours eau",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gpip.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1169
}, {
  "nom": "Logique et Philosophie des sciences",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 725
}, {
  "nom": "Logistique et transport et tourisme",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/tourisme.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1346
}, {
  "nom": "Logistique, marketing, distribution",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 690
}, {
  "nom": "LP E-Tourisme",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 242
}, {
  "nom": "LP G\u00e9omatique et environnement ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 332
}, {
  "nom": "LP Gestion des \u00e9tablissements h\u00f4teliers",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 243
}, {
  "nom": "LP Imagerie pour la gestion de l\u0027environnement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 334
}, {
  "nom": "LP Management et gestion de rayon-Distrisup",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 241
}, {
  "nom": "LP SIG et conception cartographique appliqu\u00e9 \u00e0 l\u0027environnement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 333
}, {
  "nom": "M1 Administration \u00e9conomique et sociale parcours d\u00e9veloppement social (commun \u00e0 la mention AES en DEG)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 365
}, {
  "nom": "M1 Administration Economique et Sociale parcours d\u00e9veloppement social (commun \u00e0 la mention AES en SHS)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 363
}, {
  "nom": "M1 Administration \u00e9conomique et sociale parcours RH (commun \u00e0 la mention AES en DEG)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 364
}, {
  "nom": "M1 Administration Economique et Sociale parcours RH (commun \u00e0 la mention AES en SHS)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 362
}, {
  "nom": "M1 Administration publique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 374
}, {
  "nom": "M1 Analyse et politique \u00e9conomique (APE)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 380
}, {
  "nom": "M1 Arch\u00e9ologie, sciences pour l\u0027arch\u00e9ologie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 382
}, {
  "nom": "M1 Arts Plastiques",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 387
}, {
  "nom": "M1 Cin\u00e9ma et audiovisuel",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 391
}, {
  "nom": "M1 Communication du savoir, Technologie de la connaissance et Management de l\u0027information (CTM)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 617
}, {
  "nom": "M1 Comptabilit\u00e9-Contr\u00f4le-Audit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 394
}, {
  "nom": "M1 Conservation-restauration des biens culturels (CRBC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 396
}, {
  "nom": "M1 Contr\u00f4le de gestion et audit organisationnel",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 400
}, {
  "nom": "M1 D\u00e9mographie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 407
}, {
  "nom": "M1 Design",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 410
}, {
  "nom": "M1 Direction de projets ou \u00e9tablissements culturels",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 413
}, {
  "nom": "M1 Droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 417
}, {
  "nom": "M1 Droit bancaire et financier",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 421
}, {
  "nom": "M1 Droit compar\u00e9",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 425
}, {
  "nom": "M1 Droit Constitutionnel",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 430
}, {
  "nom": "M1 Droit de l\u0027entreprise",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 433
}, {
  "nom": "M1 Droit de l\u0027environnement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 443
}, {
  "nom": "M1 Droit des affaires",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 448
}, {
  "nom": "M1 Droit des affaires (Magist\u00e8re)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 447
}, {
  "nom": "M1 Droit des affaires (parcours d\u00e9localis\u00e9 USAL Argentine)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 453
}, {
  "nom": "M1 Droit des affaires (parcours IDAI - d\u00e9localis\u00e9 Le Caire)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 449
}, {
  "nom": "M1 Droit des affaires CAV",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 446
}, {
  "nom": "M1 Droit des affaires parcours \u00c9conomie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 450
}, {
  "nom": "M1 Droit des affaires parcours Gestion",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 452
}, {
  "nom": "M1 Droit des affaires parcours HEC",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 454
}, {
  "nom": "M1 Droit des affaires parcours Histoire de l\u0027art",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 451
}, {
  "nom": "M1 Droit du num\u00e9rique (commun mention droit des affaires_sous r\u00e9serve)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 477
}, {
  "nom": "M1 Droit du num\u00e9rique (commun mention Droit du num\u00e9rique) (cr\u00e9ation)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 455
}, {
  "nom": "M1 Droit europ\u00e9en",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 483
}, {
  "nom": "M1 Droit europ\u00e9en et international des affaires (d\u00e9localis\u00e9 \u00e0 Bucarest)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 482
}, {
  "nom": "M1 Droit fiscal",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 488
}, {
  "nom": "M1 Droit international des affaires",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 499
}, {
  "nom": "M1 Droit international g\u00e9n\u00e9ral",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 500
}, {
  "nom": "M1 Droit p\u00e9nal et sciences criminelles",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 511
}, {
  "nom": "M1 Droit priv\u00e9",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 515
}, {
  "nom": "M1 Droit priv\u00e9 CAV",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 514
}, {
  "nom": "M1 Droit public (CAVEJ)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 528
}, {
  "nom": "M1 Droit public des affaires",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 535
}, {
  "nom": "M1 Droit public g\u00e9n\u00e9ral",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 529
}, {
  "nom": "M1 Droit social",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 537
}, {
  "nom": "M1 Droit social (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 538
}, {
  "nom": "M1 Droits Fran\u00e7ais et allemand",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 495
}, {
  "nom": "M1 Droits Fran\u00e7ais et am\u00e9ricain",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 494
}, {
  "nom": "M1 Droits Fran\u00e7ais et anglais",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 493
}, {
  "nom": "M1 Droits Fran\u00e7ais et espagnol",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 496
}, {
  "nom": "M1 Droits Fran\u00e7ais et italien",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 497
}, {
  "nom": "M1 EADL Erasmus STEDE",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 552
}, {
  "nom": "M1 Econom\u00e9trie, statistiques (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 544
}, {
  "nom": "M1 Economie appliqu\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 550
}, {
  "nom": "M1 Economie appliqu\u00e9e parcours \u00e9conomie et droit",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 551
}, {
  "nom": "M1 Economie de l\u0027entreprise et des march\u00e9s (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 558
}, {
  "nom": "M1 Economie de l\u0027entreprise et des march\u00e9s (Magist\u00e8re)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 560
}, {
  "nom": "M1 Economie de l\u0027entreprise et des march\u00e9s parcours USAL (D\u00e9localis\u00e9)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 559
}, {
  "nom": "M1 Economie du d\u00e9veloppement (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 562
}, {
  "nom": "M1 Economie internationale (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 565
}, {
  "nom": "M1 Economie parcours \u00e9conomie - psychologie (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 547
}, {
  "nom": "M1 Economie parcours psychologie - \u00e9conomie (convention avec Paris 5, \u00e9tudiants h\u00e9berg\u00e9s) (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 548
}, {
  "nom": "M1 Erasmus Mundus QEM - 1\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 694
}, {
  "nom": "M1 Erasmus Mundus TPTI",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 765
}, {
  "nom": "M1 Esth\u00e9tique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 573
}, {
  "nom": "M1 Etudes du d\u00e9veloppement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 575
}, {
  "nom": "M1 Finance (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 585
}, {
  "nom": "M1 Finance (Magist\u00e8re) (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 673
}, {
  "nom": "M1 Finance parcours conseiller expert banque de r\u00e9seau (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 587
}, {
  "nom": "M1 G\u00e9ographie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 596
}, {
  "nom": "M1 Gestion des ressources humaines",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 602
}, {
  "nom": "M1 Gestion strat\u00e9gique des ressources humaines - syst\u00e8mes d\u0027information ressources humaines (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 603
}, {
  "nom": "M1 Histoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 616
}, {
  "nom": "M1 Histoire de l\u0027art",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 632
}, {
  "nom": "M1 international Master in Mathematics Applied to Economics \u0026 Finance (IMMAEF)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 695
}, {
  "nom": "M1 Journalisme (partenaire CFJ)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 642
}, {
  "nom": "M1 Justice, Proc\u00e8s et proc\u00e9dures",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 644
}, {
  "nom": "M1 Management de l\u0027innovation et entrepreneuriat",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 650
}, {
  "nom": "M1 Management de la performance et du risque (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 401
}, {
  "nom": "M1 Management des syst\u00e8mes d\u0027information",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 652
}, {
  "nom": "M1 Management Financier (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 586
}, {
  "nom": "M1 Management strat\u00e9gique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 669
}, {
  "nom": "M1 Management strat\u00e9gique parcours  Gestion (Formation Continue)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 672
}, {
  "nom": "M1 Management strat\u00e9gique parcours Droit des affaires",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 671
}, {
  "nom": "M1 Management strat\u00e9gique parcours USAL (D\u00e9localis\u00e9)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 670
}, {
  "nom": "M1 Marketing et pratiques commerciales (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 682
}, {
  "nom": "M1 Marketing, vente",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 681
}, {
  "nom": "M1 Math\u00e9matiques appliqu\u00e9es \u00e0 l\u0027\u00e9conomie et \u00e0 la finance (MAEF)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 693
}, {
  "nom": "M1 MIAGE",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 699
}, {
  "nom": "M1 MIAGE (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 700
}, {
  "nom": "M1 Monnaie, Banque, Finance, Assurance (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 703
}, {
  "nom": "M1 parcours Droit et gestion financi\u00e8re des collectivit\u00e9s publiques",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 474
}, {
  "nom": "M1 parcours International Hospitality Management (IHM) (d\u00e9localis\u00e9 \u00e0 Yarmouk-Jordanie) (FI-FAp)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 770
}, {
  "nom": "M1 Patrimoine et mus\u00e9es",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 708
}, {
  "nom": "M1 Philosophie parcours histoire de la Philosophie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 716
}, {
  "nom": "M1 Philosophie parcours Logique et Philosophie des sciences",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 719
}, {
  "nom": "M1 Philosophie parcours Philosophie contemporaine",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 718
}, {
  "nom": "M1 Philosophie parcours Philosophie et Histoire de l\u0027art",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 720
}, {
  "nom": "M1 Philosophie parcours Philosophie et soci\u00e9t\u00e9",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 717
}, {
  "nom": "M1 Relations internationales et action \u00e0 l\u0027\u00e9tranger",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 727
}, {
  "nom": "M1 Relations internationales et action \u00e0 l\u0027\u00e9tranger (Magist\u00e8re)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 728
}, {
  "nom": "M1 Ressources humaines et responsabilit\u00e9 sociale de l\u0027entreprise (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 604
}, {
  "nom": "M1 Risques et environnement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 734
}, {
  "nom": "M1 Risques et environnement parcours \u00e9conomie (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 733
}, {
  "nom": "M1 Science politique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 740
}, {
  "nom": "M1 Sciences Economiques et Sociales (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 752
}, {
  "nom": "M1 Sciences Economiques parcours sociologie (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 753
}, {
  "nom": "M1 Tourisme (FI-FAp)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 772
}, {
  "nom": "M1 Tourisme (parcours DATT) (FI-FAp)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 774
}, {
  "nom": "M1 Tourisme (parcours EDTI) (FI-FAp)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 771
}, {
  "nom": "M1 Tourisme (parcours GATH) (FI-FAp)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 769
}, {
  "nom": "M1 Tourisme (parcours GVTP) (FI-FAp)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 773
}, {
  "nom": "M1 Tourisme parcours GTD (d\u00e9localis\u00e9 aux Seychelles) (FI-FAp)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 775
}, {
  "nom": "M1 TPTI (Techniques, Patrimoine, Territoires de l\u2019Industrie : histoire, valorisation, didactique)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 764
}, {
  "nom": "M1 Urbanisme et Am\u00e9nagement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 784
}, {
  "nom": "M1 Urbanisme et Am\u00e9nagement (magist\u00e8re)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 785
}, {
  "nom": "Magister Management int\u00e9gr\u00e9 qualit\u00e9-s\u00e9curit\u00e9-environnement",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1279
}, {
  "nom": "Magist\u00e8re Am\u00e9nagement (FI) 1\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 822
}, {
  "nom": "Magist\u00e8re Am\u00e9nagement (FI) 2\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 823
}, {
  "nom": "Magist\u00e8re Am\u00e9nagement (FI) 3\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 824
}, {
  "nom": "Magist\u00e8re Droit des activit\u00e9s \u00e9conomiques (FI) 1\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 868
}, {
  "nom": "Magist\u00e8re Droit des activit\u00e9s \u00e9conomiques (FI) 2\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 869
}, {
  "nom": "Magist\u00e8re Droit des activit\u00e9s \u00e9conomiques (FI) 3\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 870
}, {
  "nom": "Magist\u00e8re Economie (FI) 1\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 789
}, {
  "nom": "Magist\u00e8re Economie (FI) 2\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 790
}, {
  "nom": "Magist\u00e8re Economie (FI) 3\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 791
}, {
  "nom": "Magist\u00e8re Finance et gestion option Finance (FI)  1\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 815
}, {
  "nom": "Magist\u00e8re Finance et gestion option Finance (FI)  2\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 816
}, {
  "nom": "Magist\u00e8re Finance et gestion option Finance (FI)  3\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 817
}, {
  "nom": "Magist\u00e8re Relations internationales et action \u00e0 l\u0027\u00e9tranger (MRIAE) (FI)  1\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 828
}, {
  "nom": "Magist\u00e8re Relations internationales et action \u00e0 l\u0027\u00e9tranger (MRIAE) (FI)  2\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 829
}, {
  "nom": "Magist\u00e8re Relations internationales et action \u00e0 l\u0027\u00e9tranger (MRIAE) (FI) 3\u00e8me ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 830
}, {
  "nom": "Ma\u00eetrise de l\u0027archivage \u00e0\u00a0l\u0027\u00e8re num\u00e9rique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intd.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1205
}, {
  "nom": "Management de l\u0027entreprise globalis\u00e9e (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 665
}, {
  "nom": "Management de la chaine logistique (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 660
}, {
  "nom": "Management de la chaine logistique (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 661
}, {
  "nom": "Management de la distribution (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 688
}, {
  "nom": "Management de la marque et communication (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 687
}, {
  "nom": "Management de la performance et du risque (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 402
}, {
  "nom": "Management de la performance et du risque (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 403
}, {
  "nom": "Management de la sant\u00e9, du bien-\u00eatre et du d\u00e9veloppement durable au travail pour les TPE\/PME",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/securite-sanitaire.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1328
}, {
  "nom": "Management de la transformation digitale (FA) (cr\u00e9ation)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 667
}, {
  "nom": "Management de projets en technologies et services pour l\u0027autonomie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1099
}, {
  "nom": "Management de projets et innovation (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 663
}, {
  "nom": "Management des associations (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 666
}, {
  "nom": "Management et r\u00e9gulation de la transition \u00e9nerg\u00e9tique et du d\u00e9veloppement durable (MRTEDD) (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 662
}, {
  "nom": "Management financier (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 594
}, {
  "nom": "Management financier (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 593
}, {
  "nom": "Management g\u00e9n\u00e9ral (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 659
}, {
  "nom": "Management g\u00e9n\u00e9ral (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 658
}, {
  "nom": "Management international (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 664
}, {
  "nom": "Management of Information and Knowledge Systems (MIKS) (FA en anglais )",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 654
}, {
  "nom": "Manager d\u0027entreprise",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1288
}, {
  "nom": "Manager d\u0027organismes \u00e0 vocation sociale et culturelle",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/cestes.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 900
}, {
  "nom": "Manager de la cha\u00eene logistique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam.fr\/supplychain-manager",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1362
}, {
  "nom": "March\u00e9 de l\u0027Art  (commun aux mentions \u0022Droit de l\u0027entreprise\u0022, \u0022droit des affaires\u0022 et \u0022droit priv\u00e9\u0022)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 638
}, {
  "nom": "March\u00e9 de l\u0027art (commun mention Droit des affaires, droit de l\u0027entreprise, histoire de l\u0027art)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 524
}, {
  "nom": "March\u00e9 de l\u0027art (commun mention Droit des affaires, Droit priv\u00e9, Histoire de l\u0027art)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 440
}, {
  "nom": "March\u00e9 de l\u0027art (commun mention Droit priv\u00e9, droit de l\u0027entreprise, histoire de l\u0027art)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 465
}, {
  "nom": "Marketing et communication sant\u00e9 (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 689
}, {
  "nom": "Marketing et pratiques commerciales (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 686
}, {
  "nom": "Marketing et pratiques commerciales (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 685
}, {
  "nom": "Master  Action publique en Europe, propos\u00e9 en coop\u00e9ration avec l\u0027universit\u00e9 de Paris 1 aux \u00e9tudiants \u00e9trangers de l\u0027ENA du cycle internationnal de perfectionnement",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ena.fr\/Formation-continue\/Cycles-Internationaux-et-d-approfondissement\/cil\/Masters-du-CIL\/Master-professionnel-Action-publique-en-Europe",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 8,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 38
}, {
  "nom": "Master administration publique et affaires internationales, propos\u00e9 en coop\u00e9ration avec l\u0027universit\u00e9 de Paris 1 aux \u00e9tudiants \u00e9trangers de l\u0027ENA du cycle internationnal de perfectionnement",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ena.fr\/Formation-continue\/Cycles-Internationaux-et-d-approfondissement",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 36
}, {
  "nom": "Master administrations et gestion publique, propos\u00e9 en collaboration avec avec l\u0027universit\u00e9 de Strasbourg, aux \u00e9tudiants \u00e9trangers de l\u0027ENA du cycle internationnal de perfectionnement",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ena.fr\/Formation-continue\/Cycles-Internationaux-et-d-approfondissement",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 35
}, {
  "nom": "Master de gestion publique, propos\u00e9 en collaboration avec l\u0027universit\u00e9 de Paris Dauphine (l\u0027ENA \u00e9tant en charge de 3 des 6 Unit\u00e9s d\u0027enseignements)",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ena.fr\/Formation-continue\/Masters-et-Mastere\/Master-en-gestion-publique-MGP",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 26,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 34
}, {
  "nom": "Master Droit \u00e9conomie et gestion, mention entrepreneuriat et management de projet",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1292
}, {
  "nom": "Master Droit \u00e9conomie et gestion, mention entrepreneuriat et management de projet  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1293
}, {
  "nom": "Master Droit mention droit international",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1088
}, {
  "nom": "Master Droit mention droit international  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1089
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion mention comptabilit\u00e9 - contr\u00f4le - audit ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.mastercca.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1410
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion mention \u00e9conomie de l\u0027entreprise et des march\u00e9s",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/efab-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 953
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion mention finance ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/efab-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 951
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion mention finance. Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/efab-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 952
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion mention finance. Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/economie-finance-assurance-banque\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1003
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion mention gestion des ressources humaines ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr\/nos-formations-en-gestion-des-ressources-humaines-428551.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1298
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion mention gestion des ressources humaines  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr\/nos-formations-en-gestion-des-ressources-humaines-428551.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1334
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion mention Gestion des territoires et d\u00e9veloppement local",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/territoires.cnam.fr\/ ",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1339
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion mention innovation, entreprise et soci\u00e9t\u00e9",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1294
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion mention innovation, entreprise et soci\u00e9t\u00e9  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1295
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion mention management et commerce international",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1290
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion mention management et commerce international  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1291
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion mention marketing vente",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.icsv.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1403
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion, mention actuariat",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/actuariat.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 875
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion, mention actuariat. Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/actuariat.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 909
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion, mention comptabilit\u00e9 - contr\u00f4le - audit. Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.mastercca.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1412
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion, mention \u00e9conomie de l\u0027entreprise et des march\u00e9s Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/efab-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 968
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion, mention Gestion des territoires et d\u00e9veloppement local  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/territoires.cnam.fr\/ ",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1358
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion, mention management ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1296
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion, mention management  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1297
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion, mention management sectoriel  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gestion-sante.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1171
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie et gestion, mention marketing vente. Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.icsv.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1409
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie gestion mention Sciences criminelles et criminologie  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1115
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie, gestion mention Comptabilit\u00e9 Contr\u00f4le Audit",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/comptabilite-controle-audit\/formations-en-comptabilite-financiere-et-audit-411867.kjsp?RH=PEDAGO_10101CERT\u0026RF=PEDAGO_10101",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1000
}, {
  "nom": "Master Droit, \u00e9conomie, gestion mention Comptabilit\u00e9 Contr\u00f4le Audit Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/comptabilite-controle-audit\/formations-en-comptabilite-financiere-et-audit-411867.kjsp?RH=PEDAGO_10101CERT\u0026RF=PEDAGO_10101",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1001
}, {
  "nom": "Master E-business and marketing",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/management-innovation-prospective\/formations-de-l-icsv-587914.kjsp?RH=PEDAGO_106011CERT\u0026RF=PEDAGO_106011",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1004
}, {
  "nom": "Master E-business and marketing. Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/management-innovation-prospective\/formations-de-l-icsv-587914.kjsp?RH=PEDAGO_106011CERT\u0026RF=PEDAGO_106011",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1067
}, {
  "nom": "Master en administration publique g\u00e9n\u00e9rale, propos\u00e9 en coop\u00e9ration avec l\u0027universit\u00e9 de Paris 1 aux \u00e9tudiants \u00e9trangers de l\u0027ENA du cycle internationnal de perfectionnement",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ena.fr\/Formation-continue\/Cycles-Internationaux-et-d-approfondissement\/cil\/Masters-du-CIL\/Masters-professionnels-en-Administration-publique",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 8,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 37
}, {
  "nom": "Master en Communication des Institutions publiques, propos\u00e9 en coop\u00e9ration avec l\u0027universit\u00e9 de Paris 1 aux \u00e9tudiants \u00e9trangers de l\u0027ENA du cycle internationnal de perfectionnement",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ena.fr\/Formation-continue\/Cycles-Internationaux-et-d-approfondissement\/cil\/Masters-du-CIL\/master-com-ap",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 10,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 39
}, {
  "nom": "Master europ\u00e9en de gouvernance et d\u0027administration, propos\u00e9 en collaboration avec 4 universit\u00e9s (l\u0027ENA \u00e9tant en charge de 2 des 6 Unit\u00e9s d\u0027enseignements)",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ena.fr\/Formation-continue\/Masters-et-Mastere\/MEGA",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 19,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 33
}, {
  "nom": "Master international Sciences et technologies, mention m\u00e9canique sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9canique des structures et des syst\u00e8mes coupl\u00e9s",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1116
}, {
  "nom": "Master international Sciences et technologies, mention m\u00e9canique sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9canique des structures et des syst\u00e8mes coupl\u00e9s",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1132
}, {
  "nom": "Master international Sciences et technologies, mention m\u00e9canique sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9canique des structures et des syst\u00e8mes coupl\u00e9s Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1117
}, {
  "nom": "Master international Sciences et technologies, mention m\u00e9canique sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9canique des structures et des syst\u00e8mes coupl\u00e9s Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1118
}, {
  "nom": "Master recherche  domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention M\u00e9canique, Mat\u00e9riaux, Proc\u00e9d\u00e9s (M2P) Ing\u00e9nieurie des mat\u00e9riaux et des surfaces (IMS)",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 89
}, {
  "nom": "Master recherche  domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention M\u00e9canique, Mat\u00e9riaux, Proc\u00e9d\u00e9s (M2P) Sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9canique des mat\u00e9riaux et des structures Parcours Ing\u00e9nierie des mat\u00e9riaux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 92
}, {
  "nom": "Master recherche  domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention M\u00e9canique, Mat\u00e9riaux, Proc\u00e9d\u00e9s (M2P) sp\u00e9cialit\u00e9 Mod\u00e9lisation et exp\u00e9rimentation des mat\u00e9riaux pour le nucl\u00e9aire",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 93
}, {
  "nom": "Master recherche  domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention M\u00e9canique, Mat\u00e9riaux, Proc\u00e9d\u00e9s (M2P) sp\u00e9cialit\u00e9 science de la fusion",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 96
}, {
  "nom": "Master recherche  Mention M\u00e9canique, Mat\u00e9riaux, Proc\u00e9d\u00e9s (M2P) Ing\u00e9nieurie des mat\u00e9riaux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 90
}, {
  "nom": "Master recherche  Mention M\u00e9canique, Mat\u00e9riaux, Proc\u00e9d\u00e9s (M2P) Sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9canique et \u00e9nerg\u00e9tique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 91
}, {
  "nom": "Master recherche domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention Bioing\u00e9nierie : Biomedical Engineering (BME) sp\u00e9cialit\u00e9 Bio-materials",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 97
}, {
  "nom": "Master recherche domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention Bioing\u00e9nierie : Biomedical Engineering (BME) sp\u00e9cialit\u00e9 Bio-mechanics",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 98
}, {
  "nom": "Master recherche domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention Bioing\u00e9nierie : Biomedical Engineering (BME) sp\u00e9cialit\u00e9\u0022Bio-engineering and Innovations in Neurosciences\u0022  ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 99
}, {
  "nom": "Master recherche domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention Conception, Industrialisation, Risque, D\u00e9cision   sp\u00e9cialit\u00e9 \u0022Conception, Industrialisation, Innovation\u0022 (CII)",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 78
}, {
  "nom": "Master recherche domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention Conception, Industrialisation, Risque, D\u00e9cision sp\u00e9cialit\u00e9 \u0022Ing\u00e9nierie Num\u00e9rique\u0022  ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 80
}, {
  "nom": "Master recherche domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention Conception, Industrialisation, Risque, D\u00e9cision sp\u00e9cialit\u00e9 \u0022Knowledge Integration in Mechanical Production\u0022 ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 81
}, {
  "nom": "Master recherche domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention Conception, Industrialisation, Risque, D\u00e9cision sp\u00e9cialit\u00e9 \u0022Management des Technologies Interactives 3D (MTI 3D)\u0022",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 79
}, {
  "nom": "Master recherche domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention Conception, Industrialisation, Risque, D\u00e9cision sp\u00e9cialit\u00e9 \u0022Sciences de la D\u00e9cision et Management des Risques\u0022 ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 83
}, {
  "nom": "Master recherche domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention Conception, Industrialisation, Risque, D\u00e9cision sp\u00e9cialit\u00e9 Innovation, Conception, Ing\u00e9nierie\u0022 (ICI)  Parcours \u0022Design d\u0027interaction\u0022  ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 77
}, {
  "nom": "Master recherche domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention Conception, Industrialisation, Risque, D\u00e9cision sp\u00e9cialit\u00e9 Innovation, Conception, Ing\u00e9nierie\u0022 (ICI)  Parcours \u0022Innovation Conception\u0022 ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 76
}, {
  "nom": "Master recherche domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention Conception, Industrialisation, Risque, D\u00e9cision sp\u00e9cialit\u00e9\u0022Sciences de l\u0027Information et des Syst\u00e8mes\u0022 Parcours \u0022Conception de produits et syst\u00e8mes de production\u0022 ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 82
}, {
  "nom": "Master recherche domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention Fluides et Syst\u00e8mes Energ\u00e9tiques (FISE) sp\u00e9cialit\u00e9 \u0022Environnement Naval\u0022  ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 86
}, {
  "nom": "Master recherche domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention Fluides et Syst\u00e8mes Energ\u00e9tiques (FISE) sp\u00e9cialit\u00e9 \u0022M\u00e9canique des fluides, fondements et applications\u0022  Parcours A\u00e9rodynamique et A\u00e9roacoustique  ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 87
}, {
  "nom": "Master recherche domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention Fluides et Syst\u00e8mes Energ\u00e9tiques (FISE) sp\u00e9cialit\u00e9 \u0022Sciences m\u00e9caniques et ing\u00e9nierie\u0022  ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 88
}, {
  "nom": "Master recherche domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention M\u00e9canique, Mat\u00e9riaux, Proc\u00e9d\u00e9s (M2P) sp\u00e9cialit\u00e9 mod\u00e9lisation et simulation en m\u00e9canique des structures et syst\u00e8me coupl\u00e9",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 95
}, {
  "nom": "Master recherche domaine \u0022Sciences, Technologies, Sant\u00e9 Mention M\u00e9canique, Mat\u00e9riaux, Proc\u00e9d\u00e9s (M2P) sp\u00e9cialit\u00e9 syst\u00e8me avanc\u00e9 et robotique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 94
}, {
  "nom": "Master recherche Mention Fluides et Syst\u00e8mes Energ\u00e9tiques (FISE) sp\u00e9cialit\u00e9 \u0022Energ\u00e9tique et Environnement\u0022  Parcours Ing\u00e9nierie des machines de conversion d\u0027\u00e9nergie  ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 84
}, {
  "nom": "Master recherche Mention Fluides et Syst\u00e8mes Energ\u00e9tiques (FISE) sp\u00e9cialit\u00e9 \u0022Energie Electrique pour le D\u00e9veloppement Durable\u0022  ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masters-Recherche",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 85
}, {
  "nom": "Master Sciences et technologies, mention informatique, sp\u00e9cialit\u00e9 architecture et int\u00e9gration des syst\u00e8mes et du logiciel",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1070
}, {
  "nom": "Master Sciences et technologies, mention informatique, sp\u00e9cialit\u00e9 architecture et int\u00e9gration des syst\u00e8mes et du logiciel  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1087
}, {
  "nom": "Master Sciences et technologies, mention informatique, sp\u00e9cialit\u00e9 t\u00e9l\u00e9communications et r\u00e9seaux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr\/formations-et-diplomes\/masters-et-masteres-du-departement-easy-734020.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 940
}, {
  "nom": "Master Sciences et technologies, mention informatique, sp\u00e9cialit\u00e9 t\u00e9l\u00e9communications et r\u00e9seaux  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr\/formations-et-diplomes\/masters-et-masteres-du-departement-easy-734020.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 950
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales mention ergonomie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/ergonomie.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 969
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales mention ergonomie Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/ergonomie.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 999
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales mention gestion des ressources humaines",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/sociologie.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1335
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales mention gestion des ressources humaines  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/sociologie.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1336
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales mention humanit\u00e9s num\u00e9riques  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1093
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales mention information communication sp\u00e9cialit\u00e9 services d\u0027information et de communication num\u00e9riques dans les entreprises priv\u00e9es, publiques et sociales (voie recherche et professionnelle)",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1090
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales mention intervention et d\u00e9veloppement social",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intervention-sociale.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1221
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales mention intervention et d\u00e9veloppement social",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intervention-sociale.cnam.fr\/les-formations\/master-professionnel\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1223
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales mention intervention et d\u00e9veloppement social  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intervention-sociale.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1222
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales mention intervention et d\u00e9veloppement social  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intervention-sociale.cnam.fr\/les-formations\/master-professionnel\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1247
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales mention psychologie  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1095
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales mention psychologie  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/inetop.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1220
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales mention sciences de l\u0027\u00e9ducation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/crf.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 910
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales mention Sciences de l\u0027\u00e9ducation  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation-adultes.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1153
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales mention Sciences de l\u0027\u00e9ducation  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/crf.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 917
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales mention Sciences de l\u0027\u00e9ducation  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/inetop.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1203
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales mention sociologie  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1097
}, {
  "nom": "Master Sciences humaines et sociales, mention information communication, sp\u00e9cialit\u00e9 services d\u0027information et de communication num\u00e9riques dans les entreprises priv\u00e9es, publiques et sociales (voie recherche et professionnelle)  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1091
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies et sant\u00e9 mention informatique ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1068
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies et sant\u00e9 mention informatique. Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1069
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies et sant\u00e9 mention r\u00e9seaux t\u00e9l\u00e9communication",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr\/formations-et-diplomes\/masters-et-masteres-du-departement-easy-734020.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 936
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies et sant\u00e9, mention r\u00e9seaux t\u00e9l\u00e9communication Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr\/formations-et-diplomes\/masters-et-masteres-du-departement-easy-734020.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 937
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9 mention audiovisuel, m\u00e9dias interactifs num\u00e9riques, jeux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam-enjmin.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1364
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9 mention audiovisuel, m\u00e9dias interactifs num\u00e9riques, jeux. Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam-enjmin.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1402
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9 mention informatique  ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/stic.cnam.fr\/master\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1337
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9 mention informatique - SEMS en alternance",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/deptinfo.cnam.fr\/master-alternance",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 921
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9 mention informatique Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/stic.cnam.fr\/master\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1338
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9 mention math\u00e9matiques appliqu\u00e9es, statistique parcours assurance",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/maths.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1250
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9 mention math\u00e9matiques appliqu\u00e9es, statistique parcours assurance  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/maths.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1251
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9 mention math\u00e9matiques appliqu\u00e9es, statistique parcours finance",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/maths.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1248
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9 mention math\u00e9matiques appliqu\u00e9es, statistique parcours finance  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/maths.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1249
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9 mention math\u00e9matiques appliqu\u00e9es, statistique parcours science des donn\u00e9es",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/maths.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1252
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9 mention math\u00e9matiques appliqu\u00e9es, statistique parcours science des donn\u00e9es Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/maths.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1289
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9 mention physique et sciences des mat\u00e9riaux ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www-galilee.univ-paris13.fr\/etu_masters1_physique_",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1413
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9 mention sciences de l\u0027univers, environnement, \u00e9cologie sp\u00e9cialit\u00e9 g\u00e9osciences",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam.fr\/geotechnique",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1359
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9 mention sciences de l\u0027univers, environnement, \u00e9cologie, sp\u00e9cialit\u00e9 g\u00e9osciences. Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam.fr\/geotechnique",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1363
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9, mention Electronique, \u00e9nergie \u00e9lectrique et automatique  ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr\/formations-et-diplomes\/masters-et-masteres-du-departement-easy-734020.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 934
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9, mention Electronique, \u00e9nergie \u00e9lectrique et automatique  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr\/formations-et-diplomes\/masters-et-masteres-du-departement-easy-734020.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 935
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9, mention informatique - SEMS en alternance  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/deptinfo.cnam.fr\/master-alternance",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 933
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies, sant\u00e9, mention physique et sciences des mat\u00e9riaux. Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www-galilee.univ-paris13.fr\/etu_masters1_physique_",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1414
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies,sant\u00e9 mention G\u00e9nie des proc\u00e9d\u00e9s et des bioproc\u00e9d\u00e9s  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gpip.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1200
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies,sant\u00e9 mention informatique ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/deptinfo.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 918
}, {
  "nom": "Master Sciences, technologies,sant\u00e9, mention informatique  Premi\u00e8re ann\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/deptinfo.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 920
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re professionnel Pr\u00e9vention et gestion territoriales des risques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ena.fr\/Formation-continue\/Masters-et-Mastere\/mastere-prevention-gestion-territoriales-risques",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Bac +6",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 6,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 32
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 Accompagnateur d\u0027entrepreneurs et de dirigeants de petites organisations",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1120
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 Accompagnateur d\u0027entrepreneurs et de dirigeants de petites organisations",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/cnam-entrepreneuriat\/formations-du-centre-national-de-l-entrepreunariat-584684.kjsp?RH=PEDAGO_10901CERT\u0026RF=PEDAGO_10901",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1005
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 Conseil et ing\u00e9nierie en organisation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1283
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re Sp\u00e9cialis\u00e9 Construction et Habitat durables",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masteres-Specialises-R\/Construction-et-Habitat-Durables",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 61
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re Sp\u00e9cialis\u00e9 Cr\u00e9ateur de Solutions Drone : technologie et solution innovante",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masteres-Specialises-R\/Createur-de-Solutions-Drones-technologies-et-usages-innovants",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 62
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re Sp\u00e9cialis\u00e9 cr\u00e9ation et Technologie Contemporaine en formation continue",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/masteres-specialises\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 10,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 2
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 D\u00e9cision et syst\u00e8mes d\u0027information g\u00e9olocalis\u00e9e",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1071
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 en management de patrimoines touristiques naturels, historiques et culturels",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/tourisme.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1347
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 en Techniques des radiocommunications",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr\/formations-et-diplomes\/masters-et-masteres-du-departement-easy-734020.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +6",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 941
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re Sp\u00e9cialis\u00e9 Expert en Projets et Production d\u0027Energie Renouvelable",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masteres-Specialises-R\/EXPPER-Expert-en-Projets-et-Production-Energies-Renouvelables",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 63
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re Sp\u00e9cialis\u00e9 Expert en Suret\u00e9 Nucl\u00e9aire",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masteres-Specialises-R\/Expert-en-surete-nucleaire",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 64
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 Ing\u00e9nierie A\u00e9ronautique et Spatiale ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masteres-Specialises-R\/Ingenierie-Aeronautique-et-Spatiale",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 66
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 Ing\u00e9nierie d\u0027affaire, projet et risques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1119
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 Ing\u00e9nierie des projets et management d\u0027\u00e9quipes",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1280
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re Sp\u00e9cialis\u00e9 Innovation By Design en formation continue",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/masteres-specialises\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 12,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "2016-09-03 20:31:42.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 Lean : production et logistique ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masteres-Specialises-R\/Lean-production-et-logistique",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 68
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 Management de la Maintenance ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masteres-Specialises-R\/Management-de-la-Maintenance",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 70
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re Sp\u00e9cialis\u00e9 Management de Projet Industriel A\u00e9ronautique \/  Maintenance A\u00e9ronautique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masteres-Specialises-R\/Management-de-Projets-Industriels-Aeronautiques-Maintenance-Aeronautique",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 65
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 Management du Changement et Innovation Durable",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masteres-Specialises-R\/Management-du-Changement-et-Innovation-Durable",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 71
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 Management et Ing\u00e9nierie Num\u00e9rique de Produits",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masteres-Specialises-R\/Management-et-Ingenierie-Numerique-de-Produits",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 69
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 Manager de la qualit\u00e9 ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masteres-Specialises-R\/Manager-de-la-Qualite",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 74
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 Manager de projets en infrastructures de recharges et v\u00e9hicules \u00e9lectriques ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masteres-Specialises-R\/Manager-de-projets-en-infrastructures-de-recharges-et-vehicules-electriques-anciennement-ingenierie-des-vehicules-electriques",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 67
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 Manager des risques (Management Global des Risques)\u00a0 ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masteres-Specialises-R\/Manager-des-Risques-Management-Global-des-Risques-en-cohabilitation-avec-l-ESTP",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 75
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 Manager en gestion des \u00e9nergies nouvelles",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masteres-Specialises-R\/Manager-en-gestion-des-energies-nouvelles",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 73
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 manager l\u0027innovation et le d\u00e9veloppement d\u0027activit\u00e9 ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensam.eu\/Formation-Initiale\/Masteres-Specialises-R\/Manager-l-Innovation-et-le-Developpement-d-Activite",
  "annee": 2016,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": 20,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 72
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 Sant\u00e9 publique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/ecole-pasteur.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 948
}, {
  "nom": "Mast\u00e8re sp\u00e9cialis\u00e9 Syst\u00e8mes m\u00e9catroniques et robotiques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr\/formations-et-diplomes\/masters-et-masteres-du-departement-easy-734020.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +6",
  "typediplome": "Label CGE",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 942
}, {
  "nom": "Math\u00e9matiques et informatique appliqu\u00e9es aux sciences humaines et sociales ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 351
}, {
  "nom": "Math\u00e9matiques et informatique appliqu\u00e9es aux sciences humaines et sociales ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 352
}, {
  "nom": "Math\u00e9matiques et informatique appliqu\u00e9es aux sciences humaines et sociales ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 353
}, {
  "nom": "M\u00e9canique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/recherche.cnam.fr\/equipes\/laboratoire-de-mecanique-des-structures-et-des-systemes-couples-lmssc--657913.kjsp\u0027RH=rec_equ",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1317
}, {
  "nom": "MEDAS : M\u00e9gadonn\u00e9es et analyse sociale (FI-FC-FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 641
}, {
  "nom": "Mercatique des produits et des services de grande consommation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.icsv.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1400
}, {
  "nom": "Mercatique et management : direction mercatique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.icsv.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1399
}, {
  "nom": "M\u00e9thodologie et pratique de la conservation-restauration (MPCR)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 398
}, {
  "nom": "M\u00e9tiers de l\u0027informatique et maitrise d\u0027ouvrage (MIMO)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 629
}, {
  "nom": "M\u00e9tiers du conseil et de la recherche en marketing ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 692
}, {
  "nom": "M\u00e9tiers du multim\u00e9dia interactif",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 412
}, {
  "nom": "M\u00e9tiers et expertise des conflits arm\u00e9s",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 631
}, {
  "nom": "MIASHS (CPGE non diplomant) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 354
}, {
  "nom": "MIASHS (CPGE non diplomant) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 355
}, {
  "nom": "MIASHS parcours Economie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 359
}, {
  "nom": "MIASHS parcours IEP",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 356
}, {
  "nom": "MIASHS parcours IEP",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 357
}, {
  "nom": "MIASHS parcours IEP",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 358
}, {
  "nom": "MIASHS parcours MIAGE",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 360
}, {
  "nom": "MIASHS parcours MIAGE (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 361
}, {
  "nom": "Mod\u00e9lisation al\u00e9atoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 698
}, {
  "nom": "Mod\u00e9lisation et m\u00e9thodes math\u00e9matiques en \u00e9conomie et finance (MMMEF) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 696
}, {
  "nom": "Oc\u00e9anographe-prospecteur",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.intechmer.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1406
}, {
  "nom": "Op\u00e9rateur de transports multimodaux et internationaux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/itip.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1233
}, {
  "nom": "Op\u00e9rations et fiscalit\u00e9 internationales des soci\u00e9t\u00e9s (commun mention Droit des affaires)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 491
}, {
  "nom": "Op\u00e9rations et fiscalit\u00e9 internationales des soci\u00e9t\u00e9s (commun mention Droit fiscal)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 466
}, {
  "nom": "Organiser les transports internationaux de l\u0027entreprise",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/transport.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1352
}, {
  "nom": "Personne et famille",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 520
}, {
  "nom": "Pharmacologie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/genie-bio.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1142
}, {
  "nom": "Philosophie contemporaine ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 723
}, {
  "nom": "Philosophie et Histoire de l\u0027art",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 724
}, {
  "nom": "Philosophie et soci\u00e9t\u00e9",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 722
}, {
  "nom": "Philosophie parcours Lettres (avec Paris 3)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 320
}, {
  "nom": "Philosophie parcours Lettres (avec Paris 3)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 321
}, {
  "nom": "Philosophie parcours Lettres (avec Paris 3)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 322
}, {
  "nom": "Politiques publiques",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 553
}, {
  "nom": "Post dipl\u00f4me design [n\u00e9o]industriel en formation continue",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.ensci.com\/masteres-specialises\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "En cours de labellisation",
  "effectif": 0,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 3
}, {
  "nom": "Post-Master Centre Michel Serres",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.hesam.eu\/blog\/2015\/05\/13\/le-post-master-poms\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +6",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": 0,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 44
}, {
  "nom": "Pr\u00e9paration  \u00e0 l\u0027examen d\u0027entr\u00e9e du CRFPA : Centre r\u00e9gional de formation professionnelle des avocats",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 811
}, {
  "nom": "Pr\u00e9paration \u00e0 l\u0027agr\u00e9gation Arts appliqu\u00e9s",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 795
}, {
  "nom": "Pr\u00e9paration \u00e0 l\u0027agr\u00e9gation Arts plastiques",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 796
}, {
  "nom": "Pr\u00e9paration \u00e0 l\u0027agr\u00e9gation G\u00e9ographie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 821
}, {
  "nom": "Pr\u00e9paration \u00e0 l\u0027agr\u00e9gation Histoire",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 825
}, {
  "nom": "Pr\u00e9paration \u00e0 l\u0027agr\u00e9gation Philosophie",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 831
}, {
  "nom": "Pr\u00e9paration au concours d\u0027entr\u00e9e \u00e0 l\u0027Ecole Nationale de la Magistrature (ENM)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 810
}, {
  "nom": "Pr\u00e9paration au concours Ecole nationale du patrimoine (ENP)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 794
}, {
  "nom": "Pr\u00e9paration au D.A.E.U ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 860
}, {
  "nom": "Pr\u00e9paration aux concours du patrimoine",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 713
}, {
  "nom": "Pr\u00e9paration aux Ecoles de Journalisme (d\u00e9livrance du certificat d\u0027initiation aux pratiques journalistiques) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 834
}, {
  "nom": "Pr\u00e9paration ENA      ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 873
}, {
  "nom": "Pr\u00e9paration estivale \u00e0 l\u0027examen d\u0027entr\u00e9e aux CRFPA : Ecole de formation du barreau (EFB)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 812
}, {
  "nom": "Pr\u00e9paration estivale au concours d\u0027entr\u00e9e \u00e0 l\u0027Ecole Nationale de la magistrature (ENM)_concours compl\u00e9mentaire.",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 813
}, {
  "nom": "Pr\u00e9paration IRA",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 872
}, {
  "nom": "Productions agricoles et technologies agro-alimentaires",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iaa.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1177
}, {
  "nom": "Project management and business engineering",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iim-en.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1198
}, {
  "nom": "Projeteur d\u0027\u00e9tudes b\u00e2timent et travaux publics",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 885
}, {
  "nom": "Projets culturels dans l\u0027espace public",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 414
}, {
  "nom": "Propri\u00e9t\u00e9 industrielle et artistique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 527
}, {
  "nom": "Psychologie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/recherche.cnam.fr\/equipes\/centre-de-recherche-sur-le-travail-et-le-developpement-crtd--658913.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1313
}, {
  "nom": "Psychologue du travail",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/psychologie-travail.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1302
}, {
  "nom": "Quantitative methods in economics in finance (QMEF) (FI)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 546
}, {
  "nom": "Radiocommunications",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/recherche.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1312
}, {
  "nom": "Recherche Droit social (commun mention Droit de l\u0027entreprise)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 539
}, {
  "nom": "Recherche Droit social (commun mention Droit social)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 442
}, {
  "nom": "Recherche, technologie, innovation et action publique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1077
}, {
  "nom": "Relations internationales",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 742
}, {
  "nom": "Relations internationales et action \u00e0 l\u0027\u00e9tranger",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 729
}, {
  "nom": "Relations internationales et action \u00e0 l\u0027\u00e9tranger (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 730
}, {
  "nom": "Relations internationales et action \u00e0 l\u0027\u00e9tranger (FI) (Magist\u00e8re)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 731
}, {
  "nom": "Responsable commercial et marketing",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.icsv.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1397
}, {
  "nom": "Responsable comptable",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/comptabilite-controle-audit\/formations-en-comptabilite-financiere-et-audit-411867.kjsp?RH=PEDAGO_10101CERT\u0026RF=PEDAGO_10101",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 987
}, {
  "nom": "Responsable conception, mise en place et maintenance des installations frigorifiques et climatiques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.iffi.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1404
}, {
  "nom": "Responsable conception, mise en place et maintenance des installations frigorifiques et climatiques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iffi.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1194
}, {
  "nom": "Responsable d\u0027action communautaire en sant\u00e9 et en travail social",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gestion-sante.cnam.fr\/formations\/diplomes\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +1",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1156
}, {
  "nom": "Responsable d\u0027association ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1076
}, {
  "nom": "Responsable d\u0027une unit\u00e9 de transport fluvial",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/transport.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1354
}, {
  "nom": "Responsable d\u0027une unit\u00e9 de transports de marchandises et logistique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/echanges.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 945
}, {
  "nom": "Responsable de programme immobilier",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/ich.cnam.fr\/formations\/titres-et-diplomes\/titre-professionnel-inscrit-au-rncp-niveau-ii-gestionnaire-immobilier-510941.kjsp\u0027RH=1385539970379\u0026RF=1385539970379",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1192
}, {
  "nom": "Responsable de projet en sant\u00e9, s\u00e9curit\u00e9 au travail",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/securite-sanitaire.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1331
}, {
  "nom": "Responsable de projets de formation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation-adultes.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1128
}, {
  "nom": "Responsable des achats",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1274
}, {
  "nom": "Responsable en gestion",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1277
}, {
  "nom": "Responsable en ing\u00e9nierie d\u0027\u00e9tude et de production",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/transformations-chimiques.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1350
}, {
  "nom": "Responsable en ing\u00e9nierie d\u0027\u00e9tude et de production",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/genie-bio.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1143
}, {
  "nom": "Responsable en ing\u00e9nierie d\u0027\u00e9tude et de production",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gpip.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1166
}, {
  "nom": "Responsable en ing\u00e9nierie d\u0027\u00e9tude et de production",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iaa.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1181
}, {
  "nom": "Responsable en organisation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1276
}, {
  "nom": "Responsable en production industrielle, sp\u00e9cialit\u00e9 chimie - alimentation - sant\u00e9 - environnement",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/radioprotection.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1305
}, {
  "nom": "Responsable en production industrielle, sp\u00e9cialit\u00e9 chimie - alimentation - sant\u00e9 - environnement",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gpip.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1159
}, {
  "nom": "Responsable en production industrielle, sp\u00e9cialit\u00e9 g\u00e9nie civil, \u00e9lectrotechnique, \u00e9nerg\u00e9tique, mat\u00e9riaux, m\u00e9canique, mat\u00e9riaux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iffi.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1195
}, {
  "nom": "Responsable en production industrielle, sp\u00e9cialit\u00e9 g\u00e9nie civil, \u00e9lectrotechnique, \u00e9nerg\u00e9tique, mat\u00e9riaux, m\u00e9canique, mat\u00e9riaux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/energetique.cnam.fr\/diplomes\/diplome-d-etablissement-responsable-en-production-industrielle-specialite-genie-civil-electrotechnique-energetique-materiaux-mecanique-materiaux-parcours-froid-et-climatisation-510979.kjsp?RH=froid_diplo",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 966
}, {
  "nom": "Responsable en production industrielle, sp\u00e9cialit\u00e9 g\u00e9nie civil, \u00e9lectrotechnique, \u00e9nerg\u00e9tique, mat\u00e9riaux, m\u00e9canique, mat\u00e9riaux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/materiau.cnam.fr\/enseignements\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1241
}, {
  "nom": "Responsable en production industrielle, sp\u00e9cialit\u00e9 g\u00e9nie civil, \u00e9lectrotechnique, \u00e9nerg\u00e9tique, mat\u00e9riaux, m\u00e9canique, mat\u00e9riaux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/materiaux.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1242
}, {
  "nom": "Responsable juridique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/metiers-droit.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1256
}, {
  "nom": "Responsable mesure, analyse, contr\u00f4le, qualit\u00e9",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux\/formations-en-instrumentation-mesure-410665.kjsp?RH=PEDAGO_20702CERT\u0026RF=PEDAGO_20702",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1025
}, {
  "nom": "Responsable mesure, analyse, contr\u00f4le, qualit\u00e9",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/genie-analytique.cnam.fr\/equipe-pedagogique-analyse-chimique-et-bioanalyse-physique-anaphy-accueil-32880.kjsp?RH=1314363440643",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1138
}, {
  "nom": "Responsable op\u00e9rationnel des flux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam-paysdelaloire.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1376
}, {
  "nom": "Responsable op\u00e9rationnel en \u00e9lectronique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 926
}, {
  "nom": "Responsable ressources humaines",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/mip-ms.cnam.fr\/formation-\/titres-certificats\/titre",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1275
}, {
  "nom": "Responsable technique et op\u00e9rationnel des syst\u00e8mes m\u00e9caniques et \u00e9lectriques syst\u00e8mes m\u00e9caniques et \u00e9lectriques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/electrotechnique.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +4",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 955
}, {
  "nom": "Ressources humaines et responsabilit\u00e9 sociale de l\u0027entreprise (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 606
}, {
  "nom": "Ressources humaines et responsabilit\u00e9 sociale de l\u0027entreprise (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 605
}, {
  "nom": "S2I-Syst\u00e8mes d\u0027information et innovation (FI-FA-Contrat pro)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 701
}, {
  "nom": "Sc\u00e9nario, r\u00e9alisation, production",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 393
}, {
  "nom": "Science politique (parcours FESP Le Caire)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 181
}, {
  "nom": "Science politique (parcours FESP Le Caire)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 182
}, {
  "nom": "Sciences de gestion",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/recherche.cnam.fr\/equipes\/laboratoire-interdisciplinaire-de-recherche-en-sciences-de-l-action-lirsa--657087.kjsp\u0027RH=rec_equ",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1321
}, {
  "nom": "Sciences de gestion",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/crc.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 907
}, {
  "nom": "Sciences de gestion",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/metiers-droit.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1258
}, {
  "nom": "Sciences de gestion parcours \u00c9conomie et march\u00e9s internationaux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/lirsa.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1234
}, {
  "nom": "Sciences de gestion parcours Prospective, innovation, strat\u00e9gie, organisation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/lirsa.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1235
}, {
  "nom": "Sciences de l\u0027information et de la communication",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/recherche.cnam.fr\/equipes\/laboratoire-dispositifs-d-information-et-de-communication-a-l-ere-numerique-paris-ile-de-france-dicen-idf--657647.kjsp\u0027RH=rec_equ",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1318
}, {
  "nom": "Sciences des mat\u00e9riaux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/recherche.cnam.fr\/equipes\/laboratoire-procedes-et-ingenierie-en-mecanique-et-materiaux-pimm--658116.kjsp\u0027RH=rec_equ",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1326
}, {
  "nom": "Sciences et techniques dans la soci\u00e9t\u00e9 : m\u00e9diation, innovation, patrimoine",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1086
}, {
  "nom": "Sciences et techniques de l\u0027exposition",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 415
}, {
  "nom": "Sciences et technologies nucl\u00e9aires",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/ingenierie-mathematique\/formations-en-sciences-et-technologies-du-nucleaire-697378.kjsp?RH=ACCUEILFR\u0026RF=PEDAGO_20403",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac+8",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 976
}, {
  "nom": "Sciences humaines et sociales (SHS) mention  sciences sociales",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/travail-orientation-formation\/licence-sciences-humaines-et-sociales-shs-mention-sciences-sociales-parcours-formation-emploi-parcours-et-reconnaissance-des-acquis-669565.kjsp?RH=PEDAGO_10703CERT",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1129
}, {
  "nom": "Sciences humaines et sociales (SHS) mention  sciences sociales",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/travail-orientation-formation\/licence-sciences-humaines-et-sociales-shs-mention-sciences-sociales-parcours-formation-emploi-parcours-et-reconnaissance-des-acquis-669565.kjsp?RH=PEDAGO_10703CERT",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1130
}, {
  "nom": "Sciences humaines et sociales (SHS) mention  sciences sociales",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-ms\/travail-orientation-formation\/licence-sciences-humaines-et-sociales-shs-mention-sciences-sociales-parcours-formation-emploi-parcours-et-reconnaissance-des-acquis-669565.kjsp?RH=PEDAGO_10703CERT",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1131
}, {
  "nom": "Sciences humaines et sociales mention humanit\u00e9s num\u00e9riques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1092
}, {
  "nom": "Sciences humaines et sociales mention intervention sociale : insertion et r\u00e9insertion sociale et professionnelle",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intervention-sociale.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1219
}, {
  "nom": "Sciences humaines et sociales mention m\u00e9tiers de l\u0027information : veille et gestion des ressources documentaires",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/intd.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1206
}, {
  "nom": "Sciences humaines et sociales mention psychologie ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1094
}, {
  "nom": "Sciences humaines et sociales mention psychologie ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/inetop.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1204
}, {
  "nom": "Sciences humaines et sociales mention Sciences de l\u0027\u00e9ducation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation-adultes.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1133
}, {
  "nom": "Sciences humaines et sociales mention Sciences de l\u0027\u00e9ducation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/inetop.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1201
}, {
  "nom": "Sciences humaines et sociales mention sociologie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1096
}, {
  "nom": "Sciences technologies sant\u00e9 (STS) mention  sciences pour l\u0027ing\u00e9nieur ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/materiaux.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1245
}, {
  "nom": "Sciences technologies sant\u00e9 mention  sciences pour l\u0027ing\u00e9nieur parcours radioprotection",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/radioprotection.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 1",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1306
}, {
  "nom": "Sciences technologies sant\u00e9 mention  sciences pour l\u0027ing\u00e9nieur parcours radioprotection",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/radioprotection.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 2",
  "typediplome": "Sans objet",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1307
}, {
  "nom": "Sciences technologies sant\u00e9 mention  sciences pour l\u0027ing\u00e9nieur parcours radioprotection",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/radioprotection.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1308
}, {
  "nom": "Sciences technologies, sant\u00e9 mention Industries pharmaceutiques, cosm\u00e9tologiques et de sant\u00e9 : gestion, production et valorisation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gpip.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1160
}, {
  "nom": "Sciences technologies, sant\u00e9 mention qualit\u00e9, hygi\u00e8ne, s\u00e9curit\u00e9, sant\u00e9, environnement",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/securite-sanitaire.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Licence 3",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1333
}, {
  "nom": "Sciences, technologies,sant\u00e9 mention G\u00e9nie des proc\u00e9d\u00e9s et des bioproc\u00e9d\u00e9s ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gpip.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1172
}, {
  "nom": "S\u00e9curit\u00e9 sanitaire",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/recherche.cnam.fr\/equipes\/laboratoire-modelisation-epidemiologie-et-surveillance-des-risques-pour-la-securite-sanitaire-mesurs--658934.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1325
}, {
  "nom": "Semestre Michel Serres",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.hesam.eu\/blog\/2015\/05\/13\/le-semestre-michel-serres\/",
  "annee": 2015,
  "niveau": "Sans objet",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": 63,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 41
}, {
  "nom": "Soci\u00e9t\u00e9s en d\u00e9veloppement : recompositions politiques, mobilit\u00e9s et territoires",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 581
}, {
  "nom": "Sociologie du travail",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/recherche.cnam.fr\/equipes\/laboratoire-interdisciplinaire-de-sociologie-economique-lise--657172.kjsp\u0027RH=rec_equ",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1324
}, {
  "nom": "Sociologie et Institutions du politique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 741
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 A\u00e9ronautique et spatial en convention avec ISAE-ENSMA en partenariat avec A\u00e9roteam",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1110
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 agroalimentaire",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iaa.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1179
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 bio-informatique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1103
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 chimie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/transformations-chimiques.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1349
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 construction et am\u00e9nagement",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 891
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 construction et am\u00e9nagement parcours \u00e9co-r\u00e9habilitation ",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1111
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 construction et am\u00e9nagement, en partenariat avec l\u0027IIT-BTP Champagne-Ardenne",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 877
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 construction et am\u00e9nagement, en partenariat avec l\u0027IST-BTP de Picardie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.formationcnampicardie.com",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1389
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 construction, am\u00e9nagement",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/btp.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 890
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/ingenierie-de-la-construction-et-energetique\/formations-en-energetique-410629.kjsp?RH=PEDAGO_20303CERT\u0026RF=PEDAGO_20303",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1034
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique parcours froid et climatisation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/energetique.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 960
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique parcours machines et moteurs",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/energetique.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 961
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique parcours thermique industrielle",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/energetique.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 959
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, en partenariat avec  ITII haute Normandie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/ingenierie-de-la-construction-et-energetique\/formations-en-energetique-410629.kjsp?RH=PEDAGO_20303CERT\u0026RF=PEDAGO_20303",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1049
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique, en partenariat avec l\u0027IF3E",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/ingenierie-de-la-construction-et-energetique\/formations-en-energetique-410629.kjsp?RH=PEDAGO_20303CERT\u0026RF=PEDAGO_20303",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1042
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 exploitation ferroviaire",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/ingenierie-mecanique-et-electrotechnique\/formations-en-systemes-eco-electriques-410637.kjsp?RH=PEDAGO_20601CERT\u0026RF=PEDAGO_20601",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1046
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 g\u00e9nie biologique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1104
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 g\u00e9nie des proc\u00e9d\u00e9s",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/gpip.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1164
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 G\u00e9nie industriel",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-metier\/ingenieur-en-genie-industriel-414567.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1051
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 g\u00e9nie industriel , en partenariat avec l\u0027ITII \u00cele-de-France",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-metier\/ingenieur-en-genie-industriel-414567.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1411
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 g\u00e9nie industriel en partenariat avec ITII haute Normandie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-metier\/ingenieur-en-genie-industriel-414567.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1408
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 g\u00e9nie industriel, en partenariat avec l\u0027ARSFI",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-metier\/ingenieur-en-genie-industriel-414567.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1393
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 g\u00e9nie industriel, en partenariat avec l\u0027ITII Poitou-Charentes",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-metier\/ingenieur-en-genie-industriel-414567.kjsp",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1108
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 g\u00e9om\u00e8tre - topographe",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.esgt.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1386
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 informatique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam-enjmin.fr\/offre-de-formation\/ingenieur-stmn\/presentation--3",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1365
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 informatique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/deptinfo.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 915
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 informatique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/maisonetjardin.wix.com\/edp-elements-finis",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1238
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 informatique en partenariat avec l\u0027ITII Alsace",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.itii-alsace.fr\/presentation-53.html",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1407
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 informatique parcours R\u00e9seaux, syst\u00e8mes et multim\u00e9dia (IRSM)",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/jsp\/resultats_formations.jsp?OBJET=MULTI\u0026RECHERCHE_CERTIFICATION=1\u0026CODE_RATTACHEMENT=PEDAGO_20504\u0026RH=PEDAGO_20504CERT\u0026SCHEMA=1\u0026TYPE_DIPLOME_0=ING::INGC::INGH::INGI::CYCE::CYCF::CYCP",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1032
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 informatique parcours Sciences et Technologies des M\u00e9dias Num\u00e9riques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/jsp\/resultats_formations.jsp?OBJET=MULTI\u0026RECHERCHE_CERTIFICATION=1\u0026CODE_RATTACHEMENT=PEDAGO_20504\u0026RH=PEDAGO_20504CERT\u0026SCHEMA=1\u0026TYPE_DIPLOME_0=ING::INGC::INGH::INGI::CYCE::CYCF::CYCP",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1028
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 informatique parcours Sciences et Technologies des M\u00e9dias Num\u00e9riques en convention avec l\u0027Universit\u00e9 de Toulon",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-informatique-reseaux-systemes-multimedias-410636.kjsp?RH=PEDAGO_20504CERT\u0026RF=PEDAGO_20504",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1052
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 Informatique Syst\u00e8mes d\u0027Information, en convention avec l\u0027Universit\u00e9 de Reims Champagne-Ardenne, en partenariat  avec le CFA Sup de Champagne-Ardenne",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT\u0026RF=PEDAGO_20501",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1053
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 informatique syst\u00e8mes d\u0027information, en partenariat avec le CFA AFIA",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/informatique\/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT\u0026RF=PEDAGO_20501",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1043
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 informatique syst\u00e8mes d\u0027information, en partenariat avec le CFA AFIA",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/fipinfo.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 975
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 informatique, en partenariat avec l\u0027ITII Picardie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.formationcnampicardie.com\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1390
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 mat\u00e9riaux",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/materiaux.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1243
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 mat\u00e9riaux, en partenariat avec l\u0027ISIP",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam-poitou-charentes.fr ou http:\/\/www.isip.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1381
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9canique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1101
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9canique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam.fr\/laboaero",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1360
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9canique, en partenariat avec l\u0027ITII \u00cele-de-France",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1109
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9canique, en partenariat avec l\u0027ITII Picardie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.formationcnampicardie.com",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1387
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9catronique",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 927
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 M\u00e9catronique parcours Ing\u00e9nierie des process d\u0027assistance aux v\u00e9hicules en partenariat avec l\u0027AFISA",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux\/diplomes-et-certificats-en-instrumentation-mesure-410820.kjsp?RH=PEDAGO_20702CERT\u0026RF=PEDAGO_20702CERT",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1041
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 mesure-analyse",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/jsp\/resultats_formations.jsp?OBJET=MULTI\u0026RECHERCHE_CERTIFICATION=1\u0026CODE_RATTACHEMENT=PEDAGO_20702\u0026RH=PEDAGO_20702CERT\u0026SCHEMA=1\u0026TYPE_DIPLOME_0=ING::INGC::INGH::INGI::CYCE::CYCF::CYCP",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1030
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 mesure-analyse",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/genie-analytique.cnam.fr\/equipe-pedagogique-analyse-chimique-et-bioanalyse-physique-anaphy-accueil-32880.kjsp?RH=1314363440643",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1139
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 m\u00e9trologie qualit\u00e9 en partenariat avec ITII Ile de France",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux\/formations-en-instrumentation-mesure-410665.kjsp?RH=PEDAGO_20702CERT\u0026RF=PEDAGO_20702",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1050
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 pr\u00e9vention des risques en partenariat avec l\u0027ISP-Picardie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam-picardie.fr\/formations\/ingenieur-en-prevention-des-risques\/formations_0_580.html",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1379
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 pr\u00e9vention des risques en partenariat avec l\u0027ISP-Picardie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam-picardie.fr\/formations\/ingenieur-prevention-des-risques-en-formation-continue\/formations_0_816.html",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1380
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 sciences et technologie nucl\u00e9aires",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/radioprotection.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1304
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 sciences et technologies nucl\u00e9aires en partenariat avec ITII IdF",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/ingenierie-mecanique-et-electrotechnique\/formations-en-systemes-eco-electriques-410637.kjsp?RH=PEDAGO_20601CERT\u0026RF=PEDAGO_20602",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1045
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 s\u00e9curit\u00e9 sanitaire",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/securite-sanitaire.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1332
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 syst\u00e8mes automatis\u00e9s",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 928
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 syst\u00e8mes \u00e9lectriques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/ingenierie-mecanique-et-electrotechnique\/formations-en-systemes-eco-electriques-410637.kjsp?RH=PEDAGO_20601CERT\u0026RF=PEDAGO_20601",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1033
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 syst\u00e8mes \u00e9lectriques en partenariat avec ing\u00e9nieurs2000",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/ingenierie-mecanique-et-electrotechnique\/formations-en-systemes-eco-electriques-410637.kjsp?RH=PEDAGO_20601CERT\u0026RF=PEDAGO_20602",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1047
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 syst\u00e8mes \u00e9lectriques en partenariat avec ITII IdF",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/formation.cnam.fr\/par-ecole\/ecole-siti\/ingenierie-mecanique-et-electrotechnique\/formations-en-systemes-eco-electriques-410637.kjsp?RH=PEDAGO_20601CERT\u0026RF=PEDAGO_20601",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1044
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 syst\u00e8mes \u00e9lectriques en partenariat avec l\u0027ITII Picardie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.formationcnampicardie.com",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1388
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 syst\u00e8mes \u00e9lectriques, en partenariat avec l\u0027ATEE",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.cnam-paysdelaloire.fr\/systemes-electriques-smart-grids-br-ingenieur-par-apprentissage-ing50-p1--66306.kjsp?RH=ING",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1378
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 syst\u00e8mes \u00e9lectroniques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 929
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 syst\u00e8mes \u00e9lectroniques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/ecole-ingenieur.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 947
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 syst\u00e8mes \u00e9lectroniques, en partenariat avec l\u0027ITII IdF",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/ecole-ingenieur.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 946
}, {
  "nom": "Sp\u00e9cialit\u00e9 t\u00e9l\u00e9communications et r\u00e9seaux (tr)",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/easy-siti.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me d\u0027ing\u00e9nieur (CTI)",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 930
}, {
  "nom": "Strat\u00e9gie commerciale et politiques de n\u00e9gociation (SCPN)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 691
}, {
  "nom": "Strat\u00e9gie internationale et intelligence \u00e9conomique (SIIE)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 677
}, {
  "nom": "Strat\u00e9gies industrielles et politiques publiques de d\u00e9fense (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 376
}, {
  "nom": "Sustainable development and global quality management",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iim-en.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1199
}, {
  "nom": "Sustainable Territorial Development (STeDe)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 556
}, {
  "nom": "Syst\u00e8mes d\u0027information et de connaissance (SIC) \u0026 Business Analysis (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 656
}, {
  "nom": "Syst\u00e8mes de justice et droit du proc\u00e8s",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 645
}, {
  "nom": "Technicien de laboratoire en chimie, biochimie, biologie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iaa.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Titre RNCP",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1187
}, {
  "nom": "Technicien en froid et climatisation",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iffi.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1193
}, {
  "nom": "Technicien fabrication et contr\u00f4le en plasturgie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/materiau.cnam.fr\/enseignements\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1239
}, {
  "nom": "Technicien mise en oeuvre et qualit\u00e9 en plasturgie",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/materiau.cnam.fr\/enseignements\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1240
}, {
  "nom": "Technicien sp\u00e9cialis\u00e9 en arts et m\u00e9tiers de bouche",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iaa.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1178
}, {
  "nom": "Technicien sup\u00e9rieur de laboratoire chimie, biologie, alimentation, sant\u00e9, environnement, sp\u00e9cialit\u00e9 STAM",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/genie-analytique.cnam.fr\/equipe-pedagogique-analyse-chimique-et-bioanalyse-physique-anaphy-accueil-32880.kjsp?RH=1314363440643",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +3",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1140
}, {
  "nom": "Technicien sup\u00e9rieur des sciences et techniques industrielles, sp\u00e9cialit\u00e9 geme",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/iffi.cnam.fr\/",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +2",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1196
}, {
  "nom": "Techniques avanc\u00e9es de conception et de programmation pour les jeux vid\u00e9os",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/www.enjmin.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Bac +5",
  "typediplome": "Certification ou dipl\u00f4me d\u0027\u00e9tablissement",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1384
}, {
  "nom": "Techniques d\u0027information et de d\u00e9cision dans l\u0027entreprise(TIDE) (FI - FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 545
}, {
  "nom": "T\u00e9l\u00e9d\u00e9tection et g\u00e9omatique appliqu\u00e9es \u00e0 l\u0027environnement (TGAE) (avec P7)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 738
}, {
  "nom": "Test",
  "description": null,
  "url": null,
  "annee": null,
  "niveau": null,
  "typediplome": null,
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "2016-09-08 19:21:49.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1434
}, {
  "nom": "Test",
  "description": null,
  "url": null,
  "annee": null,
  "niveau": null,
  "typediplome": null,
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "2016-09-08 19:22:43.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1435
}, {
  "nom": "Test",
  "description": null,
  "url": null,
  "annee": null,
  "niveau": null,
  "typediplome": null,
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "2016-09-08 19:31:38.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1436
}, {
  "nom": "Th\u00e9orie des arts et de la culture ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 574
}, {
  "nom": "Transformations chimiques et pharmaceutiques",
  "description": null,
  "url": "http:\/\/transformations-chimiques.cnam.fr",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Doctorat",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 1351
}, {
  "nom": "Transports internationaux (AP) ",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 570
}, {
  "nom": "Transports internationaux (AP) (1\u00e8re ann\u00e9e)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 569
}, {
  "nom": "Transports internationaux (FI et FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 571
}, {
  "nom": "Transports internationaux parcours Sofia (FI) (ouverture rentr\u00e9e 2017)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 572
}, {
  "nom": "Travail, emploi et d\u00e9veloppement (FC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 579
}, {
  "nom": "Tr\u00e9sorerie d\u0027entreprise (FA)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 590
}, {
  "nom": "Urbanisme et am\u00e9nagement",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 786
}, {
  "nom": "Valeurs et mat\u00e9rialit\u00e9 des biens culturels (VMBC)",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 397
}, {
  "nom": "Valorisation et m\u00e9diation du patrimoine arch\u00e9ologique",
  "description": null,
  "url": "",
  "annee": 2017,
  "niveau": "Master 2",
  "typediplome": "Dipl\u00f4me National",
  "effectif": null,
  "lien2": null,
  "lien3": null,
  "responsable": null,
  "timestamp": {
    "date": "-0001-11-30 00:00:00.000000",
    "timezone_type": 3,
    "timezone": "Europe\/Paris"
  },
  "formationId": 714
}]