[{
	"name": "Mast\u00E8re\x20Sp\u00E9cialis\u00E9\x20Innovation\x20By\x20Design\x20en\x20formation\x20continue",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/masteres-specialises/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "12",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20Sp\u00E9cialis\u00E9\x20cr\u00E9ation\x20et\x20Technologie\x20Contemporaine\x20en\x20formation\x20continue",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/masteres-specialises/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "10",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Post\x20dipl\u00F4me\x20design\x20\x5Bn\u00E9o\x5Dindustriel\x20en\x20formation\x20continue",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/masteres-specialises/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "En cours de labellisation",
	"effectif": "0",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20cr\u00E9ateur\x20industriel",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/creation-industrielle/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme conférant un grade",
	"effectif": "76",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Biotechnologies,\x20sciences\x20environnementales,\x20biologie\x20synth\u00E9tique,\x20agronomie", "Finance,\x20management", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Arts", "Arts", "Pluridisciplinaire\x20lettres,\x20sciences\x20du\x20langage,\x20arts", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20fondamentales\x20et\x20applications", "Philosophie", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "Milieux\x20denses\x20et\x20mat\u00E9riaux", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20cr\u00E9ateur\x20industrie\x20\x2D\x204e\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/creation-industrielle/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "",
	"effectif": "33",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Biotechnologies,\x20sciences\x20environnementales,\x20biologie\x20synth\u00E9tique,\x20agronomie", "Finance,\x20management", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Arts", "Arts", "Pluridisciplinaire\x20lettres,\x20sciences\x20du\x20langage,\x20arts", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20fondamentales\x20et\x20applications", "Philosophie", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "Milieux\x20denses\x20et\x20mat\u00E9riaux", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20cr\u00E9ateur\x20industriel\x20\x2D\x203e\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/creation-industrielle/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "",
	"effectif": "37",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Biotechnologies,\x20sciences\x20environnementales,\x20biologie\x20synth\u00E9tique,\x20agronomie", "Finance,\x20management", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Arts", "Arts", "Pluridisciplinaire\x20lettres,\x20sciences\x20du\x20langage,\x20arts", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20fondamentales\x20et\x20applications", "Philosophie", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "Milieux\x20denses\x20et\x20mat\u00E9riaux", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20cr\u00E9ateur\x20industriel\x20\x2D\x202e\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/creation-industrielle/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "",
	"effectif": "41",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Biotechnologies,\x20sciences\x20environnementales,\x20biologie\x20synth\u00E9tique,\x20agronomie", "Finance,\x20management", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Arts", "Arts", "Pluridisciplinaire\x20lettres,\x20sciences\x20du\x20langage,\x20arts", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20fondamentales\x20et\x20applications", "Philosophie", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "Milieux\x20denses\x20et\x20mat\u00E9riaux", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20cr\u00E9ateur\x20industriel\x20\x2D\x201ere\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/creation-industrielle/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "",
	"effectif": "41",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Biotechnologies,\x20sciences\x20environnementales,\x20biologie\x20synth\u00E9tique,\x20agronomie", "Finance,\x20management", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Arts", "Arts", "Pluridisciplinaire\x20lettres,\x20sciences\x20du\x20langage,\x20arts", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20fondamentales\x20et\x20applications", "Philosophie", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "Milieux\x20denses\x20et\x20mat\u00E9riaux", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Double\x20cursus\x20sciences\x20et\x20design\x20UPMC\x2FENSCI",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/creation-industrielle/presentation/doubles-cursus/sciences-et-design/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "8",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Physique", "Chimie", "Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Pluridisciplinaire\x20lettres,\x20sciences\x20du\x20langage,\x20arts", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20fondamentales\x20et\x20applications", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Math\u00E9matiques", "Informatique", "Chimie\x20th\u00E9orique,\x20physique,\x20analytique", "Biologie\x20des\x20organismes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Double\x20cursus\x20sciences\x20et\x20design\x20UPMC\x2FENSCI",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/creation-industrielle/presentation/doubles-cursus/sciences-et-design/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "",
	"effectif": "6",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Double\x20cursus\x20sciences\x20et\x20design\x20UPMC\x2FENSCI",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/creation-industrielle/presentation/doubles-cursus/sciences-et-design/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "",
	"effectif": "7",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Double\x20cursus\x20sciences\x20et\x20design\x20Universit\u00E9\x20Joseph\x20Fournier\x20de\x20Grenoble\x2FENSCI",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/creation-industrielle/presentation/doubles-cursus/sciences-et-design/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "1",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Physique", "Chimie", "Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Pluridisciplinaire\x20lettres,\x20sciences\x20du\x20langage,\x20arts", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20fondamentales\x20et\x20applications", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Math\u00E9matiques", "Informatique", "Chimie\x20th\u00E9orique,\x20physique,\x20analytique", "Biologie\x20des\x20organismes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Double\x20cursus\x20sciences\x20et\x20design\x20Universit\u00E9\x20Joseph\x20Fournier\x20de\x20Grenoble\x2FENSCI",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/creation-industrielle/presentation/doubles-cursus/sciences-et-design/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "",
	"effectif": "2",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Double\x20cursus\x20sciences\x20et\x20design\x20Universit\u00E9\x20Joseph\x20Fournier\x20de\x20Grenoble\x2FENSCI",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/creation-industrielle/presentation/doubles-cursus/sciences-et-design/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "",
	"effectif": "3",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20designer\x20textile\x20\x2D\x204e\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/design-textile/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +6",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "10",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Milieux\x20denses\x20et\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20designer\x20textile\x20\x2D\x203e\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/design-textile/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "",
	"effectif": "8",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Milieux\x20denses\x20et\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20designer\x20textile\x20\x2D\x202e\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/design-textile/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "",
	"effectif": "11",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Milieux\x20denses\x20et\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20designer\x20textile\x20\x2D\x201ere\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensci.com/design-textile/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "",
	"effectif": "10",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20de\x20Cr\u00E9ation\x20Industrielle\x20\x2D\x20Les\x20Ateliers",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Milieux\x20denses\x20et\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x201er\x20cycle\x20de\x20l\x27Ecole\x20du\x20Louvre",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ecoledulouvre.fr/enseignements/etre-eleve/premier-cycle",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "221",
	"etablissement": "Ecole\x20du\x20Louvre",
	"discipline": ["Anthropologie\x20et\x20ethnologie", "Arts", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arts", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Ethnologie,\x20pr\u00E9histoire,\x20anthropologie\x20biologique", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Homo\x20Digitalis\x20\x28humanit\u00E9s\x20num\u00E9riques\x29", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x201er\x20cycle\x20de\x20l\x27Ecole\x20du\x20Louvre",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ecoledulouvre.fr/enseignements/etre-eleve/premier-cycle",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "201",
	"etablissement": "Ecole\x20du\x20Louvre",
	"discipline": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x201er\x20cycle\x20de\x20l\x27Ecole\x20du\x20Louvre",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ecoledulouvre.fr/enseignements/etre-eleve/premier-cycle",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "256",
	"etablissement": "Ecole\x20du\x20Louvre",
	"discipline": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20mus\u00E9ologie\x20de\x20l\x27Ecole\x20du\x20Louvre",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ecoledulouvre.fr/enseignements/etre-eleve/deuxieme-cycle",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "204",
	"etablissement": "Ecole\x20du\x20Louvre",
	"discipline": ["Anthropologie\x20et\x20ethnologie", "Arts", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arts", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Ethnologie,\x20pr\u00E9histoire,\x20anthropologie\x20biologique", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Homo\x20Digitalis\x20\x28humanit\u00E9s\x20num\u00E9riques\x29", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20deuxi\u00E8me\x20cycle\x20de\x20l\x27Ecole\x20du\x20Louvre,\x20parcours\x20Histoire\x20appliqu\u00E9e\x20aux\x20collections",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ecoledulouvre.fr/enseignements/etre-eleve/deuxieme-cycle",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme conférant un grade",
	"effectif": "67",
	"etablissement": "Ecole\x20du\x20Louvre",
	"discipline": ["Anthropologie\x20et\x20ethnologie", "Arts", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arts", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Ethnologie,\x20pr\u00E9histoire,\x20anthropologie\x20biologique", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20deuxi\u00E8me\x20cycle\x20de\x20l\x27Ecole\x20du\x20Louvre,\x20parcours\x20Mus\u00E9ologie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ecoledulouvre.fr/enseignements/etre-eleve/deuxieme-cycle",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme conférant un grade",
	"effectif": "15",
	"etablissement": "Ecole\x20du\x20Louvre",
	"discipline": ["Anthropologie\x20et\x20ethnologie", "Arts", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arts", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Ethnologie,\x20pr\u00E9histoire,\x20anthropologie\x20biologique", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20deuxi\u00E8me\x20cycle\x20de\x20l\x27Ecole\x20du\x20Louvre,\x20parcours\x20M\u00E9tiers\x20du\x20Patrimoine",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ecoledulouvre.fr/enseignements/etre-eleve/deuxieme-cycle",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme conférant un grade",
	"effectif": "22",
	"etablissement": "Ecole\x20du\x20Louvre",
	"discipline": ["Anthropologie\x20et\x20ethnologie", "Arts", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arts", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Ethnologie,\x20pr\u00E9histoire,\x20anthropologie\x20biologique", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Homo\x20Digitalis\x20\x28humanit\u00E9s\x20num\u00E9riques\x29", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20deuxi\u00E8me\x20cycle\x20de\x20l\x27Ecole\x20du\x20Louvre,\x20parcours\x20M\u00E9diation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ecoledulouvre.fr/enseignements/etre-eleve/deuxieme-cycle",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme conférant un grade",
	"effectif": "23",
	"etablissement": "Ecole\x20du\x20Louvre",
	"discipline": ["Anthropologie\x20et\x20ethnologie", "Arts", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arts", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Ethnologie,\x20pr\u00E9histoire,\x20anthropologie\x20biologique", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Homo\x20Digitalis\x20\x28humanit\u00E9s\x20num\u00E9riques\x29", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20deuxi\u00E8me\x20cycle\x20de\x20l\x27Ecole\x20du\x20Louvre,\x20parcours\x20March\u00E9\x20de\x20l\x27art",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ecoledulouvre.fr/enseignements/etre-eleve/deuxieme-cycle",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme conférant un grade",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20du\x20Louvre",
	"discipline": ["Anthropologie\x20et\x20ethnologie", "Arts", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arts", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Ethnologie,\x20pr\u00E9histoire,\x20anthropologie\x20biologique", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Homo\x20Digitalis\x20\x28humanit\u00E9s\x20num\u00E9riques\x29", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20troisi\u00E8me\x20cycle\x20de\x20l\x27Ecole\x20du\x20Louvre",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ecoledulouvre.fr/enseignements/etre-eleve/troisieme-cycle",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "4",
	"etablissement": "Ecole\x20du\x20Louvre",
	"discipline": ["Anthropologie\x20et\x20ethnologie", "Arts", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arts", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Ethnologie,\x20pr\u00E9histoire,\x20anthropologie\x20biologique", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Homo\x20Digitalis\x20\x28humanit\u00E9s\x20num\u00E9riques\x29", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Formation\x20initiale\x20des\x20\u00E9l\u00E8ves\x20issus\x20des\x20trois\x20concours\x20\x2D\x20premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ena.fr/Formation-initiale",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +6",
	"typediplome": "Diplôme d'Etat",
	"effectif": "90",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20d\x27Administration",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Droit", "Science\x20politique", "Sciences\x20juridiques", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Droit\x20public", "Science\x20politique", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Formation\x20initiale\x20des\x20\u00E9l\u00E8ves\x20issus\x20des\x20trois\x20concours\x20\x2D\x20deuxi\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ena.fr/Formation-initiale",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +7",
	"typediplome": "Diplôme d'Etat",
	"effectif": "90",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20d\x27Administration",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Droit", "Science\x20politique", "Sciences\x20juridiques", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Droit\x20public", "Science\x20politique", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Formation\x20des\x20administrateurs\x20civils\x20au\x20tour\x20ext\u00E9rieur\x20\x3A\x20Cycle\x20sup\u00E9rieur\x20de\x20perfectionnement\x20des\x20administrateurs\x20et\x20Cycle\x20d\x27int\u00E9gration\x20des\x20officiers",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ena.fr/Formation-initiale",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Sans objet",
	"typediplome": "",
	"effectif": "40",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20d\x27Administration",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Droit", "Science\x20politique", "Sciences\x20juridiques", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Droit\x20public", "Science\x20politique", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20professionnel\x20Pr\u00E9vention\x20et\x20gestion\x20territoriales\x20des\x20risques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ena.fr/Formation-continue/Masters-et-Mastere/mastere-prevention-gestion-territoriales-risques",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +6",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "6",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20d\x27Administration",
	"discipline": ["Epid\u00E9miologie,\x20sant\u00E9\x20publique,\x20recherche\x20clinique,\x20technologies\x20biom\u00E9dicales", "Finance,\x20management", "Science\x20politique", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Pluridisciplinaire\x20droit,\x20sciences\x20politiques", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Am\u00E9nagement", "Interdisciplinaire", "Droit\x20public", "Science\x20politique", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20europ\u00E9en\x20de\x20gouvernance\x20et\x20d\x27administration,\x20propos\u00E9\x20en\x20collaboration\x20avec\x204\x20universit\u00E9s\x20\x28l\x27ENA\x20\u00E9tant\x20en\x20charge\x20de\x202\x20des\x206\x20Unit\u00E9s\x20d\x27enseignements\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ena.fr/Formation-continue/Masters-et-Mastere/MEGA",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "19",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20d\x27Administration",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Droit", "Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Droit\x20public", "Science\x20politique", "Sciences\x20de\x20gestion", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20de\x20gestion\x20publique,\x20propos\u00E9\x20en\x20collaboration\x20avec\x20l\x27universit\u00E9\x20de\x20Paris\x20Dauphine\x20\x28l\x27ENA\x20\u00E9tant\x20en\x20charge\x20de\x203\x20des\x206\x20Unit\u00E9s\x20d\x27enseignements\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ena.fr/Formation-continue/Masters-et-Mastere/Master-en-gestion-publique-MGP",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "26",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20d\x27Administration",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Science\x20politique", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20administrations\x20et\x20gestion\x20publique,\x20propos\u00E9\x20en\x20collaboration\x20avec\x20avec\x20l\x27universit\u00E9\x20de\x20Strasbourg,\x20aux\x20\u00E9tudiants\x20\u00E9trangers\x20de\x20l\x27ENA\x20du\x20cycle\x20internationnal\x20de\x20perfectionnement",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ena.fr/Formation-continue/Cycles-Internationaux-et-d-approfondissement",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20d\x27Administration",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Droit", "Science\x20politique", "Sciences\x20juridiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Droit\x20public", "Science\x20politique", "Sciences\x20de\x20gestion", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20administration\x20publique\x20et\x20affaires\x20internationales,\x20propos\u00E9\x20en\x20coop\u00E9ration\x20avec\x20l\x27universit\u00E9\x20de\x20Paris\x201\x20aux\x20\u00E9tudiants\x20\u00E9trangers\x20de\x20l\x27ENA\x20du\x20cycle\x20internationnal\x20de\x20perfectionnement",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ena.fr/Formation-continue/Cycles-Internationaux-et-d-approfondissement",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20d\x27Administration",
	"discipline": ["Economie", "Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Science\x20politique", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20en\x20administration\x20publique\x20g\u00E9n\u00E9rale,\x20propos\u00E9\x20en\x20coop\u00E9ration\x20avec\x20l\x27universit\u00E9\x20de\x20Paris\x201\x20aux\x20\u00E9tudiants\x20\u00E9trangers\x20de\x20l\x27ENA\x20du\x20cycle\x20internationnal\x20de\x20perfectionnement",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ena.fr/Formation-continue/Cycles-Internationaux-et-d-approfondissement/cil/Masters-du-CIL/Masters-professionnels-en-Administration-publique",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "8",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20d\x27Administration",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Droit", "Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Droit\x20public", "Science\x20politique", "Sciences\x20de\x20gestion", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20\x20Action\x20publique\x20en\x20Europe,\x20propos\u00E9\x20en\x20coop\u00E9ration\x20avec\x20l\x27universit\u00E9\x20de\x20Paris\x201\x20aux\x20\u00E9tudiants\x20\u00E9trangers\x20de\x20l\x27ENA\x20du\x20cycle\x20internationnal\x20de\x20perfectionnement",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ena.fr/Formation-continue/Cycles-Internationaux-et-d-approfondissement/cil/Masters-du-CIL/Master-professionnel-Action-publique-en-Europe",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "8",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20d\x27Administration",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sciences\x20politiques", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Science\x20politique", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20en\x20Communication\x20des\x20Institutions\x20publiques,\x20propos\u00E9\x20en\x20coop\u00E9ration\x20avec\x20l\x27universit\u00E9\x20de\x20Paris\x201\x20aux\x20\u00E9tudiants\x20\u00E9trangers\x20de\x20l\x27ENA\x20du\x20cycle\x20internationnal\x20de\x20perfectionnement",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ena.fr/Formation-continue/Cycles-Internationaux-et-d-approfondissement/cil/Masters-du-CIL/master-com-ap",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "10",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20d\x27Administration",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20de\x20l\u2019information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20politiques", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Science\x20politique", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Cycle\x20des\x20hautes\x20\u00E9tudes\x20europ\u00E9ennes.\x20Cycle\x20itin\u00E9rant\x20de\x20formation\x20continue\x20de\x2034\x20jours\x20destin\u00E9\x20\u00E0\x20des\x20d\u00E9cideurs\x20europ\u00E9ens\x20\x28secteurs\x20priv\u00E9,\x20public,\x20soci\u00E9t\u00E9\x20civile\x29\x20et\x20des\x20pays\x20tiers\x20ayant\x20au\x20minimum\x208\x20ann\u00E9es\x20d\x27exp\u00E9rience\x20professionnelle",
	"type": "Formation",
	"url": "http://ena.fr/Formation-continue/Cycles-Internationaux-et-d-approfondissement/CHEE",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Sans objet",
	"typediplome": "",
	"effectif": "46",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20d\x27Administration",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public", "Science\x20politique", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Semestre\x20Michel\x20Serres",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.hesam.eu/blog/2015/05/13/le-semestre-michel-serres/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Sans objet",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "63",
	"etablissement": "heSam\x20Universit\u00E9\x20Centre\x20Michel\x20Serres",
	"discipline": ["Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Interdisciplinaire", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20du\x20Centre\x20Michel\x20Serres\x20premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.hesam.eu/blog/2015/05/13/diplome-du-centre-michel-serres/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "14",
	"etablissement": "heSam\x20Universit\u00E9\x20Centre\x20Michel\x20Serres",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Finance,\x20management", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Interdisciplinaire", "Sciences\x20de\x20gestion", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Neurosciences", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20du\x20Centre\x20Michel\x20Serres\x20deuxi\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.hesam.eu/blog/2015/05/13/diplome-du-centre-michel-serres/",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "0",
	"etablissement": "heSam\x20Universit\u00E9\x20Centre\x20Michel\x20Serres",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Finance,\x20management", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Interdisciplinaire", "Sciences\x20de\x20gestion", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Neurosciences", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Post\x2DMaster\x20Centre\x20Michel\x20Serres",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.hesam.eu/blog/2015/05/13/le-post-master-poms/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +6",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "0",
	"etablissement": "heSam\x20Universit\u00E9\x20Centre\x20Michel\x20Serres",
	"discipline": ["Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Interdisciplinaire", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20conservateur\x20du\x20patrimoine\x20\x28Etat,\x20territorial,\x20ville\x20de\x20Paris\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.inp.fr/Formation-initiale-et-permanente/Formation-des-conservateurs",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'Etat",
	"effectif": "54",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20du\x20Patrimoine",
	"discipline": ["Anthropologie\x20et\x20ethnologie", "Arts", "Histoire", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arts", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Ethnologie,\x20pr\u00E9histoire,\x20anthropologie\x20biologique", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20restaurateur\x20du\x20patrimoine,\x20derni\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.inp.fr/Formation-initiale-et-permanente/Formation-des-restaurateurs",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme conférant un grade",
	"effectif": "16",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20du\x20Patrimoine",
	"discipline": ["Chimie", "Arts", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arts", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20fondamentales\x20et\x20applications", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20restaurateur\x20du\x20patrimoine,\x20quatri\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.inp.fr/Formation-initiale-et-permanente/Formation-des-restaurateurs",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Sans objet ",
	"effectif": "16",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20du\x20Patrimoine",
	"discipline": ["Chimie", "Arts", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arts", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20fondamentales\x20et\x20applications", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20restaurateur\x20du\x20patrimoine,\x20troisi\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.inp.fr/Formation-initiale-et-permanente/Formation-des-restaurateurs",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Sans objet ",
	"effectif": "16",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20du\x20Patrimoine",
	"discipline": ["Chimie", "Arts", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arts", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20fondamentales\x20et\x20applications", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20restaurateur\x20du\x20patrimoine,\x20deuxi\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.inp.fr/Formation-initiale-et-permanente/Formation-des-restaurateurs",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Sans objet ",
	"effectif": "17",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20du\x20Patrimoine",
	"discipline": ["Chimie", "Arts", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arts", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20fondamentales\x20et\x20applications", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20restaurateur\x20du\x20patrimoine,\x20premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.inp.fr/Formation-initiale-et-permanente/Formation-des-restaurateurs",
	"annee": "2015",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Sans objet ",
	"effectif": "15",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20du\x20Patrimoine",
	"discipline": ["Chimie", "Arts", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arts", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20fondamentales\x20et\x20applications", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27Ing\u00E9nieur\x20de\x20l\x27Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Ingenieur-generaliste",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "1200",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27Ing\u00E9nieur\x20de\x20l\x27Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20M\u00E9canique,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27ITII\x20PACA",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Ingenieur-de-specialite/Specialite-mecanique-CER-d-Aix-en-Provence",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "40",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27Ing\u00E9nieur\x20de\x20l\x27Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20Travaux\x20Publics,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27AFTP",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Ingenieur-de-specialite/Specialite-Travaux-Publics-CER-d-Aix-en-Provence",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "G\u00E9nie\x20civil", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27Ing\u00E9nieur\x20de\x20l\x27Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20M\u00E9canique,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27ITII\x20Aquitaine",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Ingenieur-de-specialite/Specialite-Mecanique-option-Production-Maintenance",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "30",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27Ing\u00E9nieur\x20de\x20l\x27Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20M\u00E9canique,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27ITII\x20Champagne\x2DArdennes,\x20en\x20convention\x20avec\x20l\x27Universit\u00E9\x20Reims\x20Champagne\x20Ardennes",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Ingenieur-de-specialite/Specialite-Mecanique-CER-de-Chalons-en-Champagne",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "40",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27Ing\u00E9nieur\x20de\x20l\x27Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20G\u00E9nie\x20Industriel,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20Ing\u00E9nieur\x202000",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Ingenieur-de-specialite/Genie-Industriel-CER-de-Paris",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "40",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27Ing\u00E9nieur\x20de\x20l\x27Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20G\u00E9nie\x20Energ\u00E9tique,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20Ing\u00E9nieur\x202000",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Ingenieur-de-specialite/Genie-Energetique-CER-de-Paris",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "40",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27Ing\u00E9nieur\x20de\x20l\x27Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20Gestion\x20et\x20pr\u00E9vention\x20des\x20risques,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27ITII\x20des\x20Deux\x2DSavoies",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Ingenieur-de-specialite/Specialite-Gestion-et-Prevention-des-Risques",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20Docteur\x20de\x20l\x27Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Doctorat",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "80",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Bachelor\x20de\x20Technologie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Bachelor-de-Technologie",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme conférant un grade",
	"effectif": "100",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20Sp\u00E9cialis\u00E9\x20Construction\x20et\x20Habitat\x20durables",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masteres-Specialises-R/Construction-et-Habitat-Durables",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20Sp\u00E9cialis\u00E9\x20Cr\u00E9ateur\x20de\x20Solutions\x20Drone\x20\x3A\x20technologie\x20et\x20solution\x20innovante",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masteres-Specialises-R/Createur-de-Solutions-Drones-technologies-et-usages-innovants",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20Sp\u00E9cialis\u00E9\x20Expert\x20en\x20Projets\x20et\x20Production\x20d\x27Energie\x20Renouvelable",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masteres-Specialises-R/EXPPER-Expert-en-Projets-et-Production-Energies-Renouvelables",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "G\u00E9nie\x20civil", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20Sp\u00E9cialis\u00E9\x20Expert\x20en\x20Suret\u00E9\x20Nucl\u00E9aire",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masteres-Specialises-R/Expert-en-surete-nucleaire",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "G\u00E9nie\x20civil", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20Sp\u00E9cialis\u00E9\x20Management\x20de\x20Projet\x20Industriel\x20A\u00E9ronautique\x20\x2F\x20\x20Maintenance\x20A\u00E9ronautique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masteres-Specialises-R/Management-de-Projets-Industriels-Aeronautiques-Maintenance-Aeronautique",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "G\u00E9nie\x20civil", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20Ing\u00E9nierie\x20A\u00E9ronautique\x20et\x20Spatiale\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masteres-Specialises-R/Ingenierie-Aeronautique-et-Spatiale",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20Manager\x20de\x20projets\x20en\x20infrastructures\x20de\x20recharges\x20et\x20v\u00E9hicules\x20\u00E9lectriques\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masteres-Specialises-R/Manager-de-projets-en-infrastructures-de-recharges-et-vehicules-electriques-anciennement-ingenierie-des-vehicules-electriques",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20Lean\x20\x3A\x20production\x20et\x20logistique\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masteres-Specialises-R/Lean-production-et-logistique",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20de\x20gestion", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Sciences\x20de\x20gestion", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20Management\x20et\x20Ing\u00E9nierie\x20Num\u00E9rique\x20de\x20Produits",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masteres-Specialises-R/Management-et-Ingenierie-Numerique-de-Produits",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Informatique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20Management\x20de\x20la\x20Maintenance\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masteres-Specialises-R/Management-de-la-Maintenance",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20de\x20gestion", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Sciences\x20de\x20gestion", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20Management\x20du\x20Changement\x20et\x20Innovation\x20Durable",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masteres-Specialises-R/Management-du-Changement-et-Innovation-Durable",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20de\x20gestion", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20manager\x20l\x27innovation\x20et\x20le\x20d\u00E9veloppement\x20d\x27activit\u00E9\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masteres-Specialises-R/Manager-l-Innovation-et-le-Developpement-d-Activite",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20de\x20gestion", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Sciences\x20de\x20gestion", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20Manager\x20en\x20gestion\x20des\x20\u00E9nergies\x20nouvelles",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masteres-Specialises-R/Manager-en-gestion-des-energies-nouvelles",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20Manager\x20de\x20la\x20qualit\u00E9\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masteres-Specialises-R/Manager-de-la-Qualite",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Sciences\x20de\x20gestion", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20Manager\x20des\x20risques\x20\x28Management\x20Global\x20des\x20Risques\x29\u00A0\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masteres-Specialises-R/Manager-des-Risques-Management-Global-des-Risques-en-cohabilitation-avec-l-ESTP",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20de\x20gestion", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Sciences\x20de\x20gestion", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20Conception,\x20Industrialisation,\x20Risque,\x20D\u00E9cision\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20Innovation,\x20Conception,\x20Ing\u00E9nierie\x22\x20\x28ICI\x29\x20\x20Parcours\x20\x22Innovation\x20Conception\x22\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Informatique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20Conception,\x20Industrialisation,\x20Risque,\x20D\u00E9cision\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20Innovation,\x20Conception,\x20Ing\u00E9nierie\x22\x20\x28ICI\x29\x20\x20Parcours\x20\x22Design\x20d\x27interaction\x22\x20\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Informatique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20Conception,\x20Industrialisation,\x20Risque,\x20D\u00E9cision\x20\x20\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20\x22Conception,\x20Industrialisation,\x20Innovation\x22\x20\x28CII\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20Conception,\x20Industrialisation,\x20Risque,\x20D\u00E9cision\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20\x22Management\x20des\x20Technologies\x20Interactives\x203D\x20\x28MTI\x203D\x29\x22",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Informatique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20Conception,\x20Industrialisation,\x20Risque,\x20D\u00E9cision\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20\x22Ing\u00E9nierie\x20Num\u00E9rique\x22\x20\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Informatique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20Conception,\x20Industrialisation,\x20Risque,\x20D\u00E9cision\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20\x22Knowledge\x20Integration\x20in\x20Mechanical\x20Production\x22\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20de\x20gestion", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Sciences\x20de\x20gestion", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20Conception,\x20Industrialisation,\x20Risque,\x20D\u00E9cision\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x22Sciences\x20de\x20l\x27Information\x20et\x20des\x20Syst\u00E8mes\x22\x20Parcours\x20\x22Conception\x20de\x20produits\x20et\x20syst\u00E8mes\x20de\x20production\x22\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20de\x20gestion", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20Conception,\x20Industrialisation,\x20Risque,\x20D\u00E9cision\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20\x22Sciences\x20de\x20la\x20D\u00E9cision\x20et\x20Management\x20des\x20Risques\x22\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20de\x20gestion", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Sciences\x20de\x20gestion", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20Mention\x20Fluides\x20et\x20Syst\u00E8mes\x20Energ\u00E9tiques\x20\x28FISE\x29\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20\x22Energ\u00E9tique\x20et\x20Environnement\x22\x20\x20Parcours\x20Ing\u00E9nierie\x20des\x20machines\x20de\x20conversion\x20d\x27\u00E9nergie\x20\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20Mention\x20Fluides\x20et\x20Syst\u00E8mes\x20Energ\u00E9tiques\x20\x28FISE\x29\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20\x22Energie\x20Electrique\x20pour\x20le\x20D\u00E9veloppement\x20Durable\x22\x20\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20Fluides\x20et\x20Syst\u00E8mes\x20Energ\u00E9tiques\x20\x28FISE\x29\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20\x22Environnement\x20Naval\x22\x20\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20Fluides\x20et\x20Syst\u00E8mes\x20Energ\u00E9tiques\x20\x28FISE\x29\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20\x22M\u00E9canique\x20des\x20fluides,\x20fondements\x20et\x20applications\x22\x20\x20Parcours\x20A\u00E9rodynamique\x20et\x20A\u00E9roacoustique\x20\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20Fluides\x20et\x20Syst\u00E8mes\x20Energ\u00E9tiques\x20\x28FISE\x29\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20\x22Sciences\x20m\u00E9caniques\x20et\x20ing\u00E9nierie\x22\x20\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20M\u00E9canique,\x20Mat\u00E9riaux,\x20Proc\u00E9d\u00E9s\x20\x28M2P\x29\x20Ing\u00E9nieurie\x20des\x20mat\u00E9riaux\x20et\x20des\x20surfaces\x20\x28IMS\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20\x20Mention\x20M\u00E9canique,\x20Mat\u00E9riaux,\x20Proc\u00E9d\u00E9s\x20\x28M2P\x29\x20Ing\u00E9nieurie\x20des\x20mat\u00E9riaux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20\x20Mention\x20M\u00E9canique,\x20Mat\u00E9riaux,\x20Proc\u00E9d\u00E9s\x20\x28M2P\x29\x20Sp\u00E9cialit\u00E9\x20m\u00E9canique\x20et\x20\u00E9nerg\u00E9tique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20M\u00E9canique,\x20Mat\u00E9riaux,\x20Proc\u00E9d\u00E9s\x20\x28M2P\x29\x20Sp\u00E9cialit\u00E9\x20m\u00E9canique\x20des\x20mat\u00E9riaux\x20et\x20des\x20structures\x20Parcours\x20Ing\u00E9nierie\x20des\x20mat\u00E9riaux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20M\u00E9canique,\x20Mat\u00E9riaux,\x20Proc\u00E9d\u00E9s\x20\x28M2P\x29\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20Mod\u00E9lisation\x20et\x20exp\u00E9rimentation\x20des\x20mat\u00E9riaux\x20pour\x20le\x20nucl\u00E9aire",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20M\u00E9canique,\x20Mat\u00E9riaux,\x20Proc\u00E9d\u00E9s\x20\x28M2P\x29\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20syst\u00E8me\x20avanc\u00E9\x20et\x20robotique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20M\u00E9canique,\x20Mat\u00E9riaux,\x20Proc\u00E9d\u00E9s\x20\x28M2P\x29\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20mod\u00E9lisation\x20et\x20simulation\x20en\x20m\u00E9canique\x20des\x20structures\x20et\x20syst\u00E8me\x20coupl\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20M\u00E9canique,\x20Mat\u00E9riaux,\x20Proc\u00E9d\u00E9s\x20\x28M2P\x29\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20science\x20de\x20la\x20fusion",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20Bioing\u00E9nierie\x20\x3A\x20Biomedical\x20Engineering\x20\x28BME\x29\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20Bio\x2Dmaterials",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Physiologie", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20Bioing\u00E9nierie\x20\x3A\x20Biomedical\x20Engineering\x20\x28BME\x29\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20Bio\x2Dmechanics",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Physiologie", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20recherche\x20domaine\x20\x22Sciences,\x20Technologies,\x20Sant\u00E9\x20Mention\x20Bioing\u00E9nierie\x20\x3A\x20Biomedical\x20Engineering\x20\x28BME\x29\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x22Bio\x2Dengineering\x20and\x20Innovations\x20in\x20Neurosciences\x22\x20\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ensam.eu/Formation-Initiale/Masters-Recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "20",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Physiologie", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x2DEconomie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x2DEconomie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x2DEconomie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x2DHistoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Histoire", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x2DHistoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Histoire", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x2DHistoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Histoire", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x2DPhilosophie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Sciences\x20juridiques", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x2DPhilosophie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Sciences\x20juridiques", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x2DPhilosophie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Sciences\x20juridiques", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x2DG\u00E9ographie\x20et\x20am\u00E9nagement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Sciences\x20juridiques", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x2DG\u00E9ographie\x20et\x20am\u00E9nagement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Sciences\x20juridiques", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x2DG\u00E9ographie\x20et\x20am\u00E9nagement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Sciences\x20juridiques", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\x28CPGE\x20LLG\x20diplomant\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\x28CPGE\x20LLG\x20diplomant\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\x28CPGE\x20Turgot\x20diplomant\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\x28CPGE\x20Turgot\x20diplomant\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\x28Magist\u00E8re\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20parcours\x20Administration\x20Publique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\x28Le\x20Caire\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\x28Le\x20Caire\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\x28Le\x20Caire\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\x28Bucarest\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\x28Bucarest\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\x28Bucarest\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\x28USAL\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\x28USAL\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\x28USAL\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20parcours\x20ESCP\x20Europe\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20\x28CAV\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20\x28CAV\x29\x20parcours\x20Gabon",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20\x28CAV\x29\x20parcours\x20Togo",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20\x28CAV\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20\x28CAV\x29\x20parcours\x20Gabon",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20\x28CAV\x29\x20parcours\x20Togo",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20\x28CAV\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20\x28CAV\x29\x20parcours\x20Gabon",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20\x28CAV\x29\x20parcours\x20Togo",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20en\x20partenariat\x20avec\x20Paris\x202\x20Panth\u00E9on\x20Assas",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20en\x20partenariat\x20avec\x20Paris\x202\x20Panth\u00E9on\x20Assas",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20en\x20partenariat\x20avec\x20Paris\x202\x20Panth\u00E9on\x20Assas",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\x20en\x20partenariat\x20avec\x20\x20Paris\x205\x20Paris\x20Descartes",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\x20en\x20partenariat\x20avec\x20\x20Paris\x205\x20Paris\x20Descartes",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\x20en\x20partenariat\x20avec\x20\x20Paris\x205\x20Paris\x20Descartes",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20en\x20partenariat\x20avec\x20Paris\x2011\x20Paris\x20Sud",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20en\x20partenariat\x20avec\x20Paris\x2011\x20Paris\x20Sud",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20en\x20partenariat\x20avec\x20Paris\x2011\x20Paris\x20Sud",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20en\x20partenariat\x20avec\x20Paris\x2013\x20Paris\x20Nord",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20en\x20partenariat\x20avec\x20Paris\x2013\x20Paris\x20Nord",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20en\x20partenariat\x20avec\x20Paris\x2013\x20Paris\x20Nord",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20en\x20partenariat\x20avec\x20Univ.\x20Versailles\x20Saint\x2DQuentin",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20en\x20partenariat\x20avec\x20Univ.\x20Versailles\x20Saint\x2DQuentin",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20en\x20partenariat\x20avec\x20Univ.\x20Versailles\x20Saint\x2DQuentin",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20fran\u00E7ais\x20et\x20anglais",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20fran\u00E7ais\x20et\x20anglais",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20fran\u00E7ais\x20et\x20anglais",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20fran\u00E7ais\x20et\x20am\u00E9ricain",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20fran\u00E7ais\x20et\x20am\u00E9ricain",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20fran\u00E7ais\x20et\x20am\u00E9ricain",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20fran\u00E7ais\x20et\x20allemand",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20fran\u00E7ais\x20et\x20allemand",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20fran\u00E7ais\x20et\x20allemand",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20fran\u00E7ais\x20et\x20italien",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20fran\u00E7ais\x20et\x20italien",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20fran\u00E7ais\x20et\x20italien",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20fran\u00E7ais\x20et\x20espagnol",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20fran\u00E7ais\x20et\x20espagnol",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Droit\x20fran\u00E7ais\x20et\x20espagnol",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Science\x20politique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20juridiques", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Science\x20politique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20juridiques", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Science\x20politique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Science\x20po\x2DHistoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Histoire", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Science\x20po\x2DHistoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Histoire", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Science\x20po\x2DHistoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Histoire", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Science\x20Politique\x2DPhilosophie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Science\x20Politique\x2DPhilosophie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Science\x20Politique\x2DPhilosophie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Science\x20Politique\x2DDroit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Science\x20politique", "Sciences\x20juridiques", "Sciences\x20politiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Science\x20Politique\x2DEconomie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Science\x20politique", "Sciences\x20juridiques", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Science\x20politique\x20\x28parcours\x20FESP\x20Le\x20Caire\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20juridiques", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Science\x20politique\x20\x28parcours\x20FESP\x20Le\x20Caire\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20AES\x20parcours\x20RH",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20AES\x20parcours\x20RH",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20AES\x2DRH",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20AES\x20parocurs\x20RH\x2DCPGE",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20AES\x20parocursRH\x2DCPGE",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20AES\x2DRH\x2DCPGE",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20AES\x20parcours\x20d\u00E9velopt\x20social",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20AES\x20\x2D\x20B.A.\x20\x28SEA\x29\x20\x28en\x20partenariat\x20avec\x20Pondichery\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie\x20\x28CPGE\x20non\x20diplomant\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Economie\x20\x28RA1\x29\x20r\u00E9gime\x20am\u00E9nag\u00E9\x20\x20ing\u00E9nieurs",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Economie\x20\x28RA2\x29\x20CPGE\x20non\x20diplomant",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Economie\x20\x28RA3\x29\x20r\u00E9gime\x20am\u00E9nag\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie\x20CPGE\x20diplomant",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie\x20parcours\x20Magist\u00E8re",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie\x20parcours\x20HEC\x20Paris",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie\x20parcours\x20Gestion\x20co\x2Daccr\u00E9ditation\x20ENS\x20Cachan",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie\x20Parcours\x20Sc\x20Sociales\x20co\x2Daccr\u00E9ditation\x20ENS\x20Cachan",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie\x20parcours\x20USAL",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie\x20parcours\x20USAL",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie\x20parcours\x20USAL",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie\x20parcours\x20d\u00E9localis\u00E9\x20en\x20Turquie,\x20Galatasaray",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie\x20parcours\x20Galatasaray",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie\x20parcours\x20Galatasaray",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie\x20parcours\x20francophone\x20FESP\x2DLe\x20Caire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie\x20parcours\x20francophone\x20FESP\x2DLe\x20Caire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Economie\x20parcours\x20francophone\x20FESP\x2DLe\x20Caire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Economie\x2DG\u00E9ographie\x20et\x20am\u00E9nagement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Economie\x2DG\u00E9ographie\x20et\x20am\u00E9nagement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Economie\x2DG\u00E9ographie\x20et\x20am\u00E9nagement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Economie\x2DHistoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Economie\x2DHistoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Economie\x2DHistoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Economie\x2DDroit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Economie\x2DDroit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Economie\x2DDroit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Economie\x2DScience\x20Politique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Science\x20politique", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Gestion\x20\x28USAL\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Gestion\x20\x28USAL\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Gestion\x20\x28USAL\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Gestion\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Gestion\x20parcours\x20Strat\u00E9gie\x20et\x20\u00E9conomie\x20d\x27entreprise",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Gestion\x20parcours\x20Strat\u00E9gie\x20et\x20\u00E9conomie\x20d\x27entreprise\x20\x20\x20\x28Mag\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Gestion\x20parcours\x20Strat\u00E9gie\x20et\x20\u00E9conomie\x20d\x27entreprise\x20\x28USAL\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Gestion\x20parcours\x20Comptabilit\u00E9\x20contr\u00F4le\x20audit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Gestion\x20parcours\x20Finance\x20\x2D\x20risques\x20\x2D\x20contr\u00F4le\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Gestion\x20\x28Mag\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Gestion\x2DDroit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Droit", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Gestion\x2DDroit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Droit", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Gestion\x2DDroit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Droit", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Gestion\x2FCin\u00E9ma\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Arts", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Gestion\x2FCin\u00E9ma\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Arts", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Gestion\x2FCin\u00E9ma\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Arts", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "LP\x20Management\x20et\x20gestion\x20de\x20rayon\x2DDistrisup",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "LP\x20E\x2DTourisme",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "LP\x20Gestion\x20des\x20\u00E9tablissements\x20h\u00F4teliers",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Histoire\x20de\x20l\x27Art\x20\x26\x20Arch\u00E9ologie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Histoire\x20de\x20l\x27Art\x20\x26\x20Arch\u00E9ologie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Hist.\x20art\x20\x26\x20arch\u00E9o\x20CPGE\x20non\x20diplomant",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Hist.\x20art\x20\x26\x20arch\u00E9o\x20CPGE\x20non\x20diplomant",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Hist.\x20art\x20\x26\x20arch\u00E9o\x20CPGE\x20non\x20diplomant",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Hist.\x20art\x20\x26\x20arch\u00E9o\x20CPGE\x20dipl\u00F4mant",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Hist\x20de\x20l\x27Art\x20\x26\x20Arch\u00E9ologie\x20r\u00E9gime\x20intensif",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Hist.\x20de\x20l\x27Art\x20et\x20Arch\u00E9ologie\x20parcours\x20Arch\u00E9ologie\x20\x28Univ.\x20De\x20Sarre\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Hist.\x20de\x20l\x27Art\x20et\x20Arch\u00E9ologie\x20parcours\x20Arch\u00E9ologie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Hist.\x20de\x20l\x27Art\x20et\x20Arch\u00E9ologie\x20parcours\x20Histoire\x20de\x20l\x27Art",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Hist.\x20de\x20l\x27Art\x20et\x20Arch\u00E9ologie\x20parcours\x20Histoire\x20du\x20cin\u00E9ma",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Hist.\x20de\x20l\x27Art\x20et\x20Arch\u00E9ologie\x20parcours\x20Pres.\x20Biens\x20culturels",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Hist.\x20de\x20l\x27Art\x20et\x20Arch\u00E9ologie\x2FHistoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Hist.\x20de\x20l\x27Art\x20et\x20Arch\u00E9ologie\x2FHistoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Hist.\x20de\x20l\x27Art\x20et\x20Arch\u00E9ologie\x2FHistoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Histoire\x20de\x20l\x27art\x20et\x20arch\u00E9ologie\x2DDroit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Histoire\x20de\x20l\x27art\x20et\x20arch\u00E9ologie\x2DDroit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Histoire\x20de\x20l\x27art\x20et\x20arch\u00E9ologie\x2DDroit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20G\u00E9ographie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20G\u00E9ographie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20G\u00E9ographie\x20parcours\x20Espaces,\x20territoires,\x20soci\u00E9t\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20G\u00E9ographie\x20\x28CPGE\x20non\x20diplomant\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20G\u00E9ographie\x20\x28CPGE\x20non\x20diplomant\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20G\u00E9ographie\x20\x28CPGE\x20non\x20diplomant\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20G\u00E9ographie\x20parcours\x20Am\u00E9nagement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20G\u00E9ographie\x20parcours\x20Environnement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20G\u00E9ographie\x20parcours\x20Am\u00E9nagement\x20\x28Magist\u00E8re\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20G\u00E9ographie\x20et\x20am\u00E9nagement\x2DHistoire\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Histoire", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20G\u00E9ographie\x20et\x20am\u00E9nagement\x2DHistoire\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Histoire", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20G\u00E9ographie\x20et\x20am\u00E9nagement\x2DHistoire\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Histoire", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20G\u00E9ographie\x20et\x20am\u00E9nagement\x2DEconomie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20G\u00E9ographie\x20et\x20am\u00E9nagement\x2DEconomie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20G\u00E9ographie\x20et\x20am\u00E9nagement\x2DEconomie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20G\u00E9ographie\x20et\x20am\u00E9nagement\x2DDroit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20G\u00E9ographie\x20et\x20am\u00E9nagement\x2DDroit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20G\u00E9ographie\x20et\x20am\u00E9nagement\x2DDroit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Histoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Histoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Histoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Histoire\x20\x28CPGE\x20non\x20diplomant\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Histoire\x20\x28CPGE\x20non\x20diplomant\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Histoire\x20\x28CPGE\x20non\x20diplomant\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Histoire\x20\x28CPGE\x20diplomant\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Histoire\x2DScience\x20politique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Histoire", "Science\x20politique", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Histoire\x2DScience\x20politique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Histoire", "Science\x20politique", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Histoire\x2DScience\x20politique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Histoire", "Science\x20politique", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Histoire\x2DG\u00E9ographie\x20et\x20Am\u00E9nagement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Histoire\x2DG\u00E9ographie\x20et\x20Am\u00E9nagement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Histoire\x2DG\u00E9ographie\x20et\x20Am\u00E9nagement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Histoire\x2DEconomie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Histoire", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Historie\x2DEconomie\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Histoire", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Histoire\x2DEconomie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Histoire", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Histoire\x2DDroit\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Histoire", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Histoire\x2DDroit\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Histoire", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Histoire\x2DDroit\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Histoire", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Histoire\x2DHist\x20de\x20l\x27Art\x20et\x20Arch\u00E9ologie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Histoire\x20\x2DHist\x20\x20de\x20l\x27Art\x20et\x20Arch\u00E9ologie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Histoire\x2DHist\x20de\x20l\x27Art\x20et\x20Arch\u00E9ologie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire_H\u00E9breu\x20classique\x2D\u00E9tudes\x20juives\x20UP1",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Litt\u00E9ratures\x20et\x20langues\x20\u00E9trang\u00E8res,\x20Civilisations,\x20Cultures\x20et\x20langues\x20r\u00E9gionales", "Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire_H\u00E9breu\x20classique\x2D\u00E9tudes\x20juives\x20UP1",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Litt\u00E9ratures\x20et\x20langues\x20\u00E9trang\u00E8res,\x20Civilisations,\x20Cultures\x20et\x20langues\x20r\u00E9gionales", "Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire_H\u00E9breu\x20classique\x2D\u00E9tudes\x20juives\x20UP1",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Litt\u00E9ratures\x20et\x20langues\x20\u00E9trang\u00E8res,\x20Civilisations,\x20Cultures\x20et\x20langues\x20r\u00E9gionales", "Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire_H\u00E9breu\x20classique\x2D\u00E9tudes\x20juives\x20UP3",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Litt\u00E9ratures\x20et\x20langues\x20\u00E9trang\u00E8res,\x20Civilisations,\x20Cultures\x20et\x20langues\x20r\u00E9gionales", "Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Sciences\x20sociales",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Sciences\x20sociales",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Sciences\x20sociales\x20parcours\x20Sociologie\x20anthropologie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Sciences\x20sociales\x20parcours\x20D\u00E9mographie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Philosophie_G\u00E9n\u00E9ral",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Philosophie_Humanit\u00E9s",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Philosophie_Humanit\u00E9s",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Philosophie\x20\x28CPGE\x20non\x20diplomant\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Philosophie\x20\x28CPGE\x20non\x20diplomant\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Philosophie\x20\x28CPGE\x20non\x20diplomant\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Philosophie\x20parcours\x20Logique\x20et\x20culture\x20scientifique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Philosophie\x20parcours\x20Sociologie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Philosophie\x20parcours\x20Lettres\x20\x28avec\x20Paris\x203\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Langues\x20et\x20litt\u00E9ratures\x20anciennes", "Langue\x20et\x20litt\u00E9rature\x20fran\u00E7aises", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Philosophie\x20parcours\x20Lettres\x20\x28avec\x20Paris\x203\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Langues\x20et\x20litt\u00E9ratures\x20anciennes", "Langue\x20et\x20litt\u00E9rature\x20fran\u00E7aises", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Philosophie\x20parcours\x20Lettres\x20\x28avec\x20Paris\x203\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Langues\x20et\x20litt\u00E9ratures\x20anciennes", "Langue\x20et\x20litt\u00E9rature\x20fran\u00E7aises", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Philosophie\x20\x28Galatasaray\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Philosophie\x20\x28Galatasaray\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Philosophie\x20\x28Galatasaray\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Philosophie\x2DDroit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Sciences\x20juridiques", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Philosophie\x2DDroit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Sciences\x20juridiques", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Philosophie\x2DDroit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Sciences\x20juridiques", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Philo\x2DScience\x20Politique\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Sciences\x20politiques", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Science\x20politique", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Philo\x2DScience\x20Politique\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Sciences\x20politiques", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Science\x20politique", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Philo\x2DScience\x20Politique\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Sciences\x20politiques", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Science\x20politique", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "LP\x20G\u00E9omatique\x20et\x20environnement\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "LP\x20SIG\x20et\x20conception\x20cartographique\x20appliqu\u00E9\x20\u00E0\x20l\x27environnement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "LP\x20Imagerie\x20pour\x20la\x20gestion\x20de\x20l\x27environnement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Arts\x20plastiques",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Arts\x20plastiques",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Arts\x20plastiques",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Arts\x20plastiques\x20\x28CNED\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Arts\x20plastiques\x20\x28CNED\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Arts\x20plastiques\x20\x28CNED\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Arts\x20plastiques\x20parcours\x20Design,\x20Arts,\x20m\u00E9dias",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Arts\x20plastiques\x20parcours\x20Esth\u00E9tique\x20et\x20Sciences\x20de\x20l\x27Art",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Arts\x20plastiques\x20parcours\x20M\u00E9tiers\x20des\x20arts\x20et\x20de\x20la\x20culture",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Cin\u00E9ma\x20\x3A\x20pratique\x20et\x20esth\u00E9tique\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Cin\u00E9ma\x20\x3A\x20pratique\x20et\x20esth\u00E9tique\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Cin\u00E9ma\x20\x3A\x20pratique\x20et\x20esth\u00E9tique\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Cin\u00E9ma\x20\x3A\x20pratique\x20et\x20esth\u00E9tique\x20\x28CNED\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Cin\u00E9ma\x2FGestion",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Arts", "Arts", "Sciences\x20de\x20gestion", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Cin\u00E9ma\x2FGestion",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Arts", "Arts", "Sciences\x20de\x20gestion", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dble\x20\x20Cin\u00E9ma\x2FGestion",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Arts", "Arts", "Sciences\x20de\x20gestion", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Math\u00E9matiques\x20et\x20informatique\x20appliqu\u00E9es\x20aux\x20sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Math\u00E9matiques\x20et\x20informatique\x20appliqu\u00E9es\x20aux\x20sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Math\u00E9matiques\x20et\x20informatique\x20appliqu\u00E9es\x20aux\x20sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "MIASHS\x20\x28CPGE\x20non\x20diplomant\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "MIASHS\x20\x28CPGE\x20non\x20diplomant\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "MIASHS\x20parcours\x20IEP",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Science\x20politique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Science\x20politique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "MIASHS\x20parcours\x20IEP",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Science\x20politique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Science\x20politique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "MIASHS\x20parcours\x20IEP",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Science\x20politique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Science\x20politique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "MIASHS\x20parcours\x20Economie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "MIASHS\x20parcours\x20MIAGE",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "MIASHS\x20parcours\x20MIAGE\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Administration\x20Economique\x20et\x20Sociale\x20parcours\x20RH\x20\x28commun\x20\u00E0\x20la\x20mention\x20AES\x20en\x20SHS\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Administration\x20Economique\x20et\x20Sociale\x20parcours\x20d\u00E9veloppement\x20social\x20\x28commun\x20\u00E0\x20la\x20mention\x20AES\x20en\x20SHS\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale\x20parcours\x20RH\x20\x28commun\x20\u00E0\x20la\x20mention\x20AES\x20en\x20DEG\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale\x20parcours\x20d\u00E9veloppement\x20social\x20\x28commun\x20\u00E0\x20la\x20mention\x20AES\x20en\x20DEG\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9veloppement\x20des\x20comp\u00E9tences\x20et\x20formation\x20en\x20Europe\x20\x28DCFE\x29\x20en\x20FC",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9veloppement\x20des\x20comp\u00E9tences\x20et\x20formation\x20en\x20Europe\x20\x28DCFE\x29\x20\x3A\x20chef\x20de\x20projet\x20de\x20formation\x20en\x20FC",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9veloppement\x20des\x20comp\u00E9tences\x20et\x20formation\x20en\x20Europe\x20\x28DCFE\x29\x20en\x20FA",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Ergonomie,\x20Organisation\x20et\x20Espaces\x20du\x20Travail\x20\x28EOET\x29\x20\x28FI\x2DFC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Cadres\x20de\x20la\x20mutualit\u00E9,\x20des\x20assurances\x20et\x20de\x20la\x20pr\u00E9voyance\x20\x28CAMAP\x29\x20FI,\x20FA,\x20FC\x20\x28Commun\x20\u00E0\x20la\x20mention\x20\x22Sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20sociales\x22\x20en\x20DEG\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Cadres\x20des\x20organismes\x20du\x20secteur\x20social\x20\x28COSS\x29\x20FI",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Anticipation\x20et\x20gestion\x20de\x20l\x27emploi\x20et\x20des\x20comp\u00E9tences\x20\x28AGEC\x29\x20FI,\x20FA,\x20FC",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Charg\u00E9s\x20d\x27\x20\u00E9tudes\x20\u00E9conomiques\x20et\x20sociales\x20\x28CEES\x29\x20FI\x20\x28Commun\x20\u00E0\x20la\x20mention\x20\x22Sciences\x20Economiques\x20et\x20Sociales\x22\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Administration\x20publique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Administration\x20et\x20gestion\x20publique\x20\x28FI\x20et\x20Contrat\x20pro\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Strat\u00E9gies\x20industrielles\x20et\x20politiques\x20publiques\x20de\x20d\u00E9fense\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gouvernance\x20et\x20administration\x20europ\u00E9ennes\x20\x28MEGA\x29\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gouvernance\x20publique\x20et\x20Relations\x20internationales\x20\u2013\x20Formation\x20des\x20fonctionnaires\x20de\x20pays\x20de\x20l\x27ancienne\x20URSS\x20et\x20d\x27Asie\x20centrale\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Affaires\x20publiques\x20\x3A\x20concours\x20de\x20la\x20haute\x20fonction\x20publique\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Analyse\x20et\x20politique\x20\u00E9conomique\x20\x28APE\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Analyse\x20et\x20politique\x20\u00E9conomique\x20\x28APE\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Arch\u00E9ologie,\x20sciences\x20pour\x20l\x27arch\u00E9ologie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Arch\u00E9ologie\x20de\x20la\x20pr\u00E9histoire\x20et\x20de\x20la\x20protohistoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Arch\u00E9ologie\x20des\x20p\u00E9riodes\x20historiques",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Arch\u00E9ologie\x20environnementale\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Ing\u00E9nierie\x20pour\x20l\u2019arch\u00E9ologie\x20pr\u00E9ventive\x20et\x20programm\u00E9e\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Arts\x20Plastiques",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Cr\u00E9ation\x20et\x20plasticit\u00E9s\x20contemporaines\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Espaces,\x20lieux,\x20expositions,\x20r\u00E9seaux\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Art\x20et\x20cr\u00E9ation\x20internationale\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Cin\u00E9ma\x20et\x20audiovisuel",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Esth\u00E9tique,\x20analyse,\x20cr\u00E9ation",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sc\u00E9nario,\x20r\u00E9alisation,\x20production",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Comptabilit\u00E9\x2DContr\u00F4le\x2DAudit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Comptabilit\u00E9\x2DContr\u00F4le\x2DAudit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Conservation\x2Drestauration\x20des\x20biens\x20culturels\x20\x28CRBC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Valeurs\x20et\x20mat\u00E9rialit\u00E9\x20des\x20biens\x20culturels\x20\x28VMBC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M\u00E9thodologie\x20et\x20pratique\x20de\x20la\x20conservation\x2Drestauration\x20\x28MPCR\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Conservation\x20pr\u00E9ventive\x20du\x20patrimoine",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Contr\u00F4le\x20de\x20gestion\x20et\x20audit\x20organisationnel",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Management\x20de\x20la\x20performance\x20et\x20du\x20risque\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20de\x20la\x20performance\x20et\x20du\x20risque\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20de\x20la\x20performance\x20et\x20du\x20risque\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Audit,\x20Contr\u00F4le\x20et\x20Management\x20public\x20\x28FI\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Audit,\x20Contr\u00F4le\x20et\x20Management\x20public\x20\x28FC\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Contr\u00F4le\x20de\x20gestion\x20et\x20pilotage\x20de\x20la\x20performance",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20D\u00E9mographie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dynamique\x20des\x20populations",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Expert\x20d\u00E9mographe\x20\x28FI\x2FFA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Design",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Design,\x20arts,\x20m\u00E9dias",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M\u00E9tiers\x20du\x20multim\u00E9dia\x20interactif",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Direction\x20de\x20projets\x20ou\x20\u00E9tablissements\x20culturels",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Projets\x20culturels\x20dans\x20l\x27espace\x20public",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20et\x20techniques\x20de\x20l\x27exposition",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20des\x20arts\x20et\x20de\x20la\x20culture\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20du\x20tourisme",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20du\x20sport\x20\x28FC\x20et\x20FI\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20de\x20la\x20s\u00E9curit\u00E9\x20sanitaire,\x20alimentaire\x20et\x20environnementale\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20bancaire\x20et\x20financier",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20financier\x20\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20des\x20affaires\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20bancaire\x20et\x20financier\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20des\x20affaires\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20et\x20fiscalit\u00E9\x20de\x20l\x27entreprise\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20fiscal,\x20Droit\x20des\x20affaires,\x20Droit\x20de\x20l\x27entreprise\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20compar\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20de\x20la\x20pens\u00E9e\x20juridique\x20moderne",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Anthropologie\x20du\x20droit\x20et\x20m\u00E9diation",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droits\x20africains",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20compar\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20Constitutionnel",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20constitutionnel\x20et\x20droits\x20fondamentaux",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20constitutionnel\x20et\x20droits\x20fondamentaux\x20\x3A\x20Droit\x20constitutionnel\x20compar\u00E9\x20FC\x2DFI\x20\x28convention\x20St\x20Domingue\x20UP1\x2DIglobal\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20de\x20l\x27entreprise",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Juriste\x20d\x27affaires\x20\x28CAVEJ\x29\x20\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20des\x20affaires\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20du\x20commerce\x20\u00E9lectronique\x20et\x20de\x20l\x27\u00E9conomie\x20num\u00E9rique\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20des\x20affaires,\x20Droit\x20priv\u00E9,\x20Droit\x20du\x20num\u00E9rique\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20de\x20l\x27audiovisuel\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20des\x20affaires\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20et\x20fiscalit\u00E9\x20de\x20l\x27entreprise\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20fiscal,\x20Droit\x20des\x20affaires,\x20Droit\x20bancaire\x20et\x20financier\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20des\x20entreprises\x20en\x20difficult\u00E9s\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20des\x20affaires\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20international\x20et\x20europ\u00E9en\x20des\x20affaires\x20\x28commun\x20mention\x20droit\x20des\x20affaires\x29\x20\x28d\u00E9localis\u00E9\x20au\x20Caire\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "March\u00E9\x20de\x20l\x27art\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20des\x20affaires,\x20Droit\x20priv\u00E9,\x20Histoire\x20de\x20l\x27art\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20p\u00E9nal\x20international\x20et\x20des\x20affaires\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20p\u00E9nal\x20et\x20sciences\x20criminelles,\x20Droit\x20international\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Recherche\x20Droit\x20social\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20social\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20de\x20l\x27environnement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20de\x20l\x27environnement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9veloppement\x20durable,\x20Management\x20environnemental\x20et\x20g\u00E9omatique\x20\x28DDMEG\x29\x20\x28commun\x20Mention\x20Risques\x20et\x20environnement\x20en\x20DEG\x20et\x20SHS\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20des\x20affaires\x20CAV",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20des\x20affaires\x20\x28Magist\u00E8re\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20des\x20affaires",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20des\x20affaires\x20\x28parcours\x20IDAI\x20\x2D\x20d\u00E9localis\u00E9\x20Le\x20Caire\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20des\x20affaires\x20parcours\x20\u00C9conomie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20des\x20affaires\x20parcours\x20Histoire\x20de\x20l\x27art",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20des\x20affaires\x20parcours\x20Gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20des\x20affaires\x20\x28parcours\x20d\u00E9localis\u00E9\x20USAL\x20Argentine\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20des\x20affaires\x20parcours\x20HEC",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20du\x20num\u00E9rique\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20du\x20num\u00E9rique\x29\x20\x28cr\u00E9ation\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Juriste\x20d\x27affaires\x20\x28CAVEJ\x29\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20de\x20l\x27entreprise\x29\x20\x2D\x20en\x20cr\u00E9ation",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20des\x20affaires",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20bancaire\x20et\x20financier\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20bancaire\x20et\x20financier\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20et\x20fiscalit\u00E9\x20de\x20l\x27entreprise\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20fiscal,\x20Droit\x20bancaire\x20et\x20financier,\x20Droit\x20de\x20l\x27entreprise\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20des\x20affaires\x20et\x20fiscalit\u00E9\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20fiscal\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20du\x20commerce\x20\u00E9lectronique\x20et\x20de\x20l\x27\u00E9conomie\x20num\u00E9rique\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20priv\u00E9,\x20droit\x20du\x20num\u00E9rique,\x20droit\x20de\x20l\x27entreprise\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20et\x20\u00E9conomie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20international\x20et\x20europ\u00E9en\x20des\x20affaires\x20\x28commun\x20mention\x20droit\x20de\x20l\x27entreprise\x29\x20\x28d\u00E9localis\u00E9\x20au\x20Caire\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "March\u00E9\x20de\x20l\x27art\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20priv\u00E9,\x20droit\x20de\x20l\x27entreprise,\x20histoire\x20de\x20l\x27art\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Op\u00E9rations\x20et\x20fiscalit\u00E9\x20internationales\x20des\x20soci\u00E9t\u00E9s\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20fiscal\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20anglais\x20et\x20nord\x2Dam\u00E9ricain\x20des\x20affaires\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20international\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20de\x20l\x27audiovisuel\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20de\x20l\x27entreprise\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20de\x20l\x27audiovisuel\x20parcours\x20strat\u00E9gie\x20et\x20management\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20de\x20l\x27audiovisuel\x20parcours\x20Marketing\x20et\x20distribution\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20des\x20entreprises\x20en\x20difficult\u00E9s\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20des\x20entreprises\x20en\x20difficult\u00E9s\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Arbitrage\x20et\x20droit\x20du\x20commerce\x20international\x20\x28commun\x20mention\x20droit\x20international\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20parcours\x20Droit\x20et\x20gestion\x20financi\u00E8re\x20des\x20collectivit\u00E9s\x20publiques",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20et\x20gouvernance\x20des\x20syst\u00E8mes\x20financiers\x20publics",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20et\x20gestion\x20des\x20collectivit\u00E9s\x20territoriales\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20du\x20num\u00E9rique\x20\x28commun\x20mention\x20droit\x20des\x20affaires_sous\x20r\u00E9serve\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20des\x20donn\u00E9es,\x20des\x20administrations\x20num\u00E9riques\x20et\x20des\x20gouvernements\x20ouverts",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20du\x20commerce\x20\u00E9lectronique\x20et\x20de\x20l\x27\u00E9conomie\x20num\u00E9rique\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20de\x20l\x27entreprise,\x20Droit\x20priv\u00E9,\x20Droit\x20des\x20affaires\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20de\x20la\x20cr\u00E9ation\x20et\x20num\u00E9rique\x20\x28parenariat\x20avec\x20Paris\x2011\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20de\x20l\x27innovation\x20et\x20propri\u00E9t\u00E9\x20industrielle\x20\x28ouvert\x20\u00E0\x20Paris\x2011\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20europ\u00E9en\x20et\x20international\x20des\x20affaires\x20\x28d\u00E9localis\u00E9\x20\u00E0\x20Bucarest\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20europ\u00E9en",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20europ\u00E9en\x20et\x20international\x20des\x20affaires\x20\x28d\u00E9localis\u00E9\x20\u00E0\x20Bucarest\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droits\x20de\x20l\u2019homme\x20et\x20Union\x20europ\u00E9enne",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\u00E9conomique\x20de\x20l\u2019Union\x20europ\u00E9enne",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20de\x20l\u2019agriculture\x20et\x20des\x20fili\u00E8res\x20agro\x2Dalimentaires\x20\x28F\x20ALT\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20fiscal",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20fiscal",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20des\x20affaires\x20et\x20fiscalit\u00E9\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20des\x20affaires\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Op\u00E9rations\x20et\x20fiscalit\u00E9\x20internationales\x20des\x20soci\u00E9t\u00E9s\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20des\x20affaires\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20et\x20fiscalit\u00E9\x20de\x20l\x27entreprise\x20\x28commun\x20aux\x20mentions\x20Droit\x20des\x20affaires,\x20Droit\x20de\x20l\x27entreprise\x20et\x20Droit\x20bancaire\x20et\x20financier\x29\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droits\x20Fran\u00E7ais\x20et\x20anglais",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droits\x20Fran\u00E7ais\x20et\x20am\u00E9ricain",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droits\x20Fran\u00E7ais\x20et\x20allemand",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droits\x20Fran\u00E7ais\x20et\x20espagnol",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droits\x20Fran\u00E7ais\x20et\x20italien",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Juriste\x20international",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20international\x20des\x20affaires",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20international\x20g\u00E9n\u00E9ral",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20anglais\x20et\x20nord\x2Dam\u00E9ricain\x20des\x20affaires\x20\x28commun\x20Mention\x20Droit\x20des\x20affaires\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20international\x20priv\u00E9\x20et\x20du\x20commerce\x20international",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20international\x20et\x20organisations\x20internationales",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20international\x20\u00E9conomique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Global\x20Business\x20Law\x20and\x20Governance\x20\x28mobilit\u00E9\x20Columbia\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Global\x20Business\x20Law\x20and\x20Governance\x20\x28mobilit\u00E9\x20Columbia\x2FIEP\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Global\x20Business\x20Law\x20and\x20Governance\x20\x28mobilit\u00E9\x20Hong\x2DKong\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20p\u00E9nal\x20international\x20et\x20des\x20affaires\x20\x28cr\u00E9ation\x29\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20de\x20l\x27entreprise,\x20Droit\x20p\u00E9nal\x20et\x20sciences\x20criminelles\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Arbitrage\x20et\x20droit\x20du\x20commerce\x20international\x20\x28commun\x20mention\x20droit\x20des\x20affaires\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Administration\x20internationale",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20p\u00E9nal\x20et\x20sciences\x20criminelles",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20p\u00E9nal\x20fondamental\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20p\u00E9nal\x20international\x20et\x20des\x20affaires\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20de\x20l\x27entreprise,\x20Droit\x20international\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20priv\u00E9\x20CAV",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20priv\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20priv\u00E9\x20approfondi\x20\x28CAVEJ\x29\x20\x28cr\u00E9ation\x20\x2D\x20ouverture\x20rentr\u00E9e\x202017\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20immobilier\x20\x28commun\x20\u00E0\x20la\x20mention\x20Droit\x20public\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20priv\u00E9\x20g\u00E9n\u00E9ral",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Contrat\x20et\x20responsabilit\u00E9\x20\x28cr\u00E9ation\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Personne\x20et\x20famille",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Biens\x20patrimoines\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20du\x20commerce\x20\u00E9lectronique\x20et\x20de\x20l\x27\u00E9conomie\x20num\u00E9rique\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20des\x20affaires,\x20droit\x20de\x20l\x27entreprise,\x20droit\x20du\x20num\u00E9rique\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20patrimonial\x20vietnamo\x2Dfran\u00E7ais\x20\x28cr\u00E9ation\x29\x20\x28d\u00E9localis\u00E9\x20au\x20Vietnam\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "March\u00E9\x20de\x20l\x27art\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20des\x20affaires,\x20droit\x20de\x20l\x27entreprise,\x20histoire\x20de\x20l\x27art\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20notarial",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20des\x20assurances",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Propri\u00E9t\u00E9\x20industrielle\x20et\x20artistique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20public\x20\x28CAVEJ\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20public\x20g\u00E9n\u00E9ral",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20public\x20approfondi\x20\x28CAVEJ\x29\x20\x28cr\u00E9ation\x20\x2D\x20ouverture\x20rentr\u00E9e\x202017\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20public\x20fondamental",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Contentieux\x20public\x20\x28commun\x20avec\x20Mention\x20Justice,\x20proc\u00E8s\x20et\x20proc\u00E9dure\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20immobilier\x20\x28commun\x20avec\x20Mention\x20Droit\x20priv\u00E9\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20de\x20l\x27\u00E9nergie\x20FI\x2DFC\x20\x28cr\u00E9ation\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20public\x20des\x20affaires",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20Public\x20des\x20affaires",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20social",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Droit\x20social\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Recherche\x20Droit\x20social\x20\x28commun\x20mention\x20Droit\x20de\x20l\x27entreprise\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Juristes\x20de\x20droit\x20social\x20\x28FA\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Juristes\x20de\x20droit\x20social\x20\x28FC\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20de\x20la\x20protection\x20sociale\x20d\x27entreprise\x20\x28FA\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20de\x20la\x20protection\x20sociale\x20d\x27entreprise\x20\x28FC\x29\x20\x28FCPS\x2FEDS\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Econom\u00E9trie,\x20statistiques\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Techniques\x20d\x27information\x20et\x20de\x20d\u00E9cision\x20dans\x20l\x27entreprise\x28TIDE\x29\x20\x28FI\x20\x2D\x20FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Quantitative\x20methods\x20in\x20economics\x20in\x20finance\x20\x28QMEF\x29\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Economie\x20parcours\x20\u00E9conomie\x20\x2D\x20psychologie\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Economie\x20parcours\x20psychologie\x20\x2D\x20\u00E9conomie\x20\x28convention\x20avec\x20Paris\x205,\x20\u00E9tudiants\x20h\u00E9berg\u00E9s\x29\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Economie\x20et\x20psychologie\x20\x28convention\x20avec\x20Paris\x205\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Economie\x20appliqu\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Economie\x20appliqu\u00E9e\x20parcours\x20\u00E9conomie\x20et\x20droit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20EADL\x20Erasmus\x20STEDE",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Politiques\x20publiques",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Economie\x20et\x20droit",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Economie\x20de\x20l\x27am\u00E9nagement\x20et\x20du\x20d\u00E9veloppement\x20local\x20\x28EADL\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sustainable\x20Territorial\x20Development\x20\x28STeDe\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Economie\x20de\x20la\x20culture\x20et\x20num\u00E9rique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Economie\x20de\x20l\x27entreprise\x20et\x20des\x20march\u00E9s\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Economie\x20de\x20l\x27entreprise\x20et\x20des\x20march\u00E9s\x20parcours\x20USAL\x20\x28D\u00E9localis\u00E9\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Economie\x20de\x20l\x27entreprise\x20et\x20des\x20march\u00E9s\x20\x28Magist\u00E8re\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Evaluation\x20et\x20gestion\x20de\x20projets",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Economie\x20du\x20d\u00E9veloppement\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Development\x20economics\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Economie\x20du\x20d\u00E9veloppement\x20durable\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Economie\x20internationale\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Economics\x20of\x20Globalization\x20parcours\x20Fudan\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Commerce\x20international\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Conseil\x20en\x20organisation,\x20strat\u00E9gie\x20et\x20syst\u00E8mes\x20d\x27information\x20\x28COSI\x29\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Transports\x20internationaux\x20\x28AP\x29\x20\x281\u00E8re\x20ann\u00E9e\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Transports\x20internationaux\x20\x28AP\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Transports\x20internationaux\x20\x28FI\x20et\x20FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Transports\x20internationaux\x20parcours\x20Sofia\x20\x28FI\x29\x20\x28ouverture\x20rentr\u00E9e\x202017\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Esth\u00E9tique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Th\u00E9orie\x20des\x20arts\x20et\x20de\x20la\x20culture\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Etudes\x20du\x20d\u00E9veloppement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9veloppement\x20agricole\x20et\x20politiques\x20\u00E9conomiques",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Expertise\x20\u00E9conomique\x20des\x20politiques\x20et\x20projets\x20de\x20d\u00E9veloppement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Travail,\x20emploi\x20et\x20d\u00E9veloppement\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "In\u00E9galit\u00E9s,\x20acc\u00E8s\x20aux\x20ressources\x20et\x20institutions\x20\x28FI\x29\x20\x28cr\u00E9ation\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Soci\u00E9t\u00E9s\x20en\x20d\u00E9veloppement\x20\x3A\x20recompositions\x20politiques,\x20mobilit\u00E9s\x20et\x20territoires",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9veloppement\x20social\x20\x3A\x20travail,\x20formation,\x20sant\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9veloppement\x20local\x20\x3A\x20acteurs,\x20mobilisations\x20et\x20territoires\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Crises\x20\x3A\x20interventions\x20d\x27urgence\x20et\x20actions\x20de\x20d\u00E9veloppement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Finance\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Management\x20Financier\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Finance\x20parcours\x20conseiller\x20expert\x20banque\x20de\x20r\u00E9seau\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20financi\u00E8re\x20et\x20fiscalit\u00E9\x20\x28GEFI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Ing\u00E9nierie\x20financi\u00E8re",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Tr\u00E9sorerie\x20d\x27entreprise\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Finance\x20et\x20asset\x20management",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Finance\x20de\x20march\u00E9\x20et\x20gestion\x20des\x20risques",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20financier\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20financier\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Conseiller\x20expert\x20banque\x20de\x20r\u00E9seau\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20G\u00E9ographie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dynamiques\x20des\x20milieux\x20et\x20risques\x20\x28DYNARISK\x29\x20\x28avec\x20Paris\x207\x20Paris\x2012\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dynamiques\x20spatiales\x20en\x20Europe\x20et\x20savoirs\x20g\u00E9ographiques\x20\x28DESG\x29\x20\x28avec\x20Paris\x207\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dynamique\x20des\x20pays\x20\u00E9mergents\x20et\x20en\x20d\u00E9veloppement\x20\x28DynPED\x29\x20\x28avec\x20Paris\x207\x20et\x20AgroParisTech\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Carthag\u00E9o\x20\x28avec\x20Paris\x207\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "G\u00E9opolitique\x20\x28avec\x20ENS\x20Ulm\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Gestion\x20des\x20ressources\x20humaines",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Gestion\x20strat\u00E9gique\x20des\x20ressources\x20humaines\x20\x2D\x20syst\u00E8mes\x20d\x27information\x20ressources\x20humaines\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Ressources\x20humaines\x20et\x20responsabilit\u00E9\x20sociale\x20de\x20l\x27entreprise\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Ressources\x20humaines\x20et\x20responsabilit\u00E9\x20sociale\x20de\x20l\x27entreprise\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Ressources\x20humaines\x20et\x20responsabilit\u00E9\x20sociale\x20de\x20l\x27entreprise\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20des\x20ressources\x20humaines\x20et\x20relations\x20sociales\x20\x2D\x20pilotage\x20et\x20innovation",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9veloppement\x20des\x20ressources\x20humaines\x20et\x20droit\x20social\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20strat\u00E9gique\x20des\x20ressources\x20humaines\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20strat\u00E9gique\x20des\x20ressources\x20humaines\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20strat\u00E9gique\x20des\x20ressources\x20humaines\x20\x3A\x20syst\u00E8mes\x20d\x27information\x20ressources\x20humaines\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20strat\u00E9gique\x20des\x20ressources\x20humaines\x20\x3A\x20Emeraude\x20\x28FA\x29\x20en\x201\x20an",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20strat\u00E9gique\x20des\x20ressources\x20humaines\x20\x3A\x20Emeraude\x20\x28FA\x29\x20en\x202\x20ans",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20des\x20ressources\x20humaines\x20en\x20environnement\x20complexe\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20des\x20ressources\x20humaines\x20en\x20environnement\x20complexe\x20\x2D\x20associations,\x20fonctions\x20publiques,\x20entreprises\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Histoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Communication\x20du\x20savoir,\x20Technologie\x20de\x20la\x20connaissance\x20et\x20Management\x20de\x20l\x27information\x20\x28CTM\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20et\x20Anthropologie\x20de\x20l\x27Antiquit\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20et\x20Anthropologie\x20des\x20soci\u00E9t\u00E9s\x20m\u00E9di\u00E9vales\x20et\x20modernes\x20\x286e\x20\x2D\x20milieu\x20du\x2019e\x20si\u00E8cle\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20de\x20la\x20m\u00E9diterran\u00E9e\x20m\u00E9di\u00E9vale\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20\u00E9conomique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20des\x20soci\u00E9t\u00E9s\x20occidentales\x20contemporaines\x20\x28XIX\x2DXXI\u00E8me\x20si\u00E8cles\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20contemporaine\x20des\x20mondes\x20\u00E9trangers\x20et\x20des\x20relations\x20internationales",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20et\x20audiovisuel",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20de\x20l\x27Afrique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Coop\u00E9ration\x20internationale\x20Afrique\x20Moyen\x2DOrient\x20\x28CIAMO\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20des\x20sciences,\x20histoire\x20des\x20techniques",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Communication\x20du\x20savoir,\x20technologie\x20de\x20la\x20connaissance\x20et\x20management\x20de\x20l\x27information\x20\x28CTM\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M\u00E9tiers\x20de\x20l\x27informatique\x20et\x20maitrise\x20d\x27ouvrage\x20\x28MIMO\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Expertise\x20des\x20conflits\x20arm\u00E9s\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M\u00E9tiers\x20et\x20expertise\x20des\x20conflits\x20arm\u00E9s",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Histoire\x20de\x20l\x27art",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20de\x20l\x27art",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20de\x20l\x27art\x20\x28dual\x20degree\x20Columbia\x20\x2D\x20\u00E9tudiants\x20de\x20Paris\x201\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20de\x20l\x27art\x20\x28dual\x20degree\x20Columbia\x20\x2D\x20\u00E9tudiants\x20de\x20Columbia\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20de\x20l\u2019art\x20\x2F\x20Philosophie\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Philosophie", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20de\x20l\u2019architecture\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "March\u00E9\x20de\x20l\x27Art\x20\x20\x28commun\x20aux\x20mentions\x20\x22Droit\x20de\x20l\x27entreprise\x22,\x20\x22droit\x20des\x20affaires\x22\x20et\x20\x22droit\x20priv\u00E9\x22\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Cin\u00E9ma,\x20t\u00E9l\u00E9vision\x20et\x20nouveaux\x20m\u00E9dias\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20du\x20cin\u00E9ma\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "MEDAS\x20\x3A\x20M\u00E9gadonn\u00E9es\x20et\x20analyse\x20sociale\x20\x28FI\x2DFC\x2DFA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Journalisme\x20\x28partenaire\x20CFJ\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\u2019information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Pluridisciplinaire\x20droit,\x20sciences\x20politiques", "Science\x20politique", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Journalisme\x20\x28partenaire\x20CFJ\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\u2019information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Pluridisciplinaire\x20droit,\x20sciences\x20politiques", "Science\x20politique", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Justice,\x20Proc\u00E8s\x20et\x20proc\u00E9dures",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Syst\u00E8mes\x20de\x20justice\x20et\x20droit\x20du\x20proc\u00E8s",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Justice\x20constitutionnelle\x20et\x20droits\x20fondamentaux\x20\x28cr\u00E9ation\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Contentieux\x20public\x20\x28commun\x20avec\x20Mention\x20Droit\x20public\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Contentieux\x20des\x20affaires\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Contentieux\x20des\x20affaires\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Management\x20de\x20l\x27innovation\x20et\x20entrepreneuriat",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Innovation\x20et\x20Management\x20des\x20Technologies\x20\x28IMT\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Management\x20des\x20syst\u00E8mes\x20d\x27information",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Executive\x20MSIC\x20\x28Management\x20des\x20syst\u00E8mes\x20d\x27information\x20et\x20de\x20connaissance\x29\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20of\x20Information\x20and\x20Knowledge\x20Systems\x20\x28MIKS\x29\x20\x28FA\x20en\x20anglais\x20\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Business\x20Intelligence\x20\x26\x20Analytics\x20\x28FA\x29\x20\x28ouverture\x20\u00E0\x20la\x20rentr\u00E9e\x202017\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Syst\u00E8mes\x20d\x27information\x20et\x20de\x20connaissance\x20\x28SIC\x29\x20\x26\x20Business\x20Analysis\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Ing\u00E9nierie\x20des\x20SIC\x20\x28syst\u00E8mes\x20d\x27information\x20et\x20de\x20connaissance\x29\x20\x28FA\x20pour\x20les\x20\u00E9tudiants\x20du\x20M1\x20MIAGE\x29\x20\x28ouvert\x20uniquement\x20pour\x20l\x27ann\u00E9e\x20universitaire\x202016\x2D2017_fin\x20de\x20cohorte\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20g\u00E9n\u00E9ral\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20g\u00E9n\u00E9ral\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20de\x20la\x20chaine\x20logistique\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20de\x20la\x20chaine\x20logistique\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20et\x20r\u00E9gulation\x20de\x20la\x20transition\x20\u00E9nerg\u00E9tique\x20et\x20du\x20d\u00E9veloppement\x20durable\x20\x28MRTEDD\x29\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20de\x20projets\x20et\x20innovation\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20international\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20de\x20l\x27entreprise\x20globalis\u00E9e\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20des\x20associations\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20de\x20la\x20transformation\x20digitale\x20\x28FA\x29\x20\x28cr\u00E9ation\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Etudes\x20et\x20th\u00E9ories\x20des\x20organisations\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Management\x20strat\u00E9gique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Management\x20strat\u00E9gique\x20parcours\x20USAL\x20\x28D\u00E9localis\u00E9\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Management\x20strat\u00E9gique\x20parcours\x20Droit\x20des\x20affaires",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Management\x20strat\u00E9gique\x20parcours\x20\x20Gestion\x20\x28Formation\x20Continue\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Finance\x20\x28Magist\u00E8re\x29\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20et\x20strat\u00E9gie\x20de\x20l\x27investissement\x20immobilier\x20et\x20de\x20la\x20construction\x20\x28GESIIC\x29\x20FC",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20et\x20strat\u00E9gie\x20de\x20l\x27investissement\x20immobilier\x20et\x20de\x20la\x20construction\x20\x28GESIIC\x29\x20FI",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20globale\x20des\x20risques\x20et\x20des\x20crises\x20\x28GGRC\x29\x20\x28commun\x20mention\x20\x22Risques\x20et\x20environnement\x22\x20en\x20SHS\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Strat\u00E9gie\x20internationale\x20et\x20intelligence\x20\u00E9conomique\x20\x28SIIE\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20de\x20l\x27entreprise\x20\u00E0\x20l\x27international\x20\x28GEAI\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Conseil\x20et\x20management\x20strat\u00E9gique\x20international\x20\x28CMSI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Entrepreneuriat\x20et\x20management\x20des\x20entreprises\x20patrimoniales\x20\x28EMEP\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Marketing,\x20vente",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Marketing\x20et\x20pratiques\x20commerciales\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Etudes\x20de\x20march\u00E9\x20et\x20d\u00E9cisions\x20Marketing\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9cisions\x20Marketing\x20et\x20analyse\x20de\x20march\u00E9\x20\x28FC\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Marketing\x20et\x20pratiques\x20commerciales\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Marketing\x20et\x20pratiques\x20commerciales\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20de\x20la\x20marque\x20et\x20communication\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20de\x20la\x20distribution\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Marketing\x20et\x20communication\x20sant\u00E9\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Logistique,\x20marketing,\x20distribution",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Strat\u00E9gie\x20commerciale\x20et\x20politiques\x20de\x20n\u00E9gociation\x20\x28SCPN\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M\u00E9tiers\x20du\x20conseil\x20et\x20de\x20la\x20recherche\x20en\x20marketing\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20\u00E0\x20l\x27\u00E9conomie\x20et\x20\u00E0\x20la\x20finance\x20\x28MAEF\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Erasmus\x20Mundus\x20QEM\x20\x2D\x201\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20international\x20Master\x20in\x20Mathematics\x20Applied\x20to\x20Economics\x20\x26\x20Finance\x20\x28IMMAEF\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mod\u00E9lisation\x20et\x20m\u00E9thodes\x20math\u00E9matiques\x20en\x20\u00E9conomie\x20et\x20finance\x20\x28MMMEF\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Ing\u00E9nierie\x20du\x20risque\x20\x3A\x20finance\x20et\x20assurance\x20\x28IRFA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mod\u00E9lisation\x20al\u00E9atoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20MIAGE",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20MIAGE\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "S2I\x2DSyst\u00E8mes\x20d\x27information\x20et\x20innovation\x20\x28FI\x2DFA\x2DContrat\x20pro\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "IKSEM\x20Information\x20Knowledge\x20Systems\x20Engineering\x20\x26\x20Management\x20\x2D\x20\x28FI\x2DFA\x2DContrat\x20pro\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Monnaie,\x20Banque,\x20Finance,\x20Assurance\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Financial\x20economics\x20\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Banque\x20\x2D\x20Finance\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Contr\u00F4le\x20des\x20risques\x20bancaires\x20et\x20conformit\u00E9\x20\x28FI,\x20AP,\x20contrat\x20pro\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Empirical\x20Finance\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Patrimoine\x20et\x20mus\u00E9es",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20du\x20patrimoine\x20et\x20des\x20mus\u00E9es",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20du\x20patrimoine\x20et\x20des\x20mus\u00E9es\x20\x28dual\x20degree\x20Columbia\x20\x2D\x20\u00E9tudiants\x20de\x20Paris\x201\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20du\x20patrimoine\x20et\x20des\x20mus\u00E9es\x20\x28dual\x20degree\x20Columbia\x20\x2D\x20\u00E9tudiants\x20de\x20Columbia\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Jardins\x20historiques,\x20patrimoine\x20et\x20paysage",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Pr\u00E9paration\x20aux\x20concours\x20du\x20patrimoine",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Valorisation\x20et\x20m\u00E9diation\x20du\x20patrimoine\x20arch\u00E9ologique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20du\x20patrimoine\x20culturel",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Philosophie\x20parcours\x20histoire\x20de\x20la\x20Philosophie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Philosophie\x20parcours\x20Philosophie\x20et\x20soci\u00E9t\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Philosophie\x20parcours\x20Philosophie\x20contemporaine",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Philosophie\x20parcours\x20Logique\x20et\x20Philosophie\x20des\x20sciences",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Philosophie\x20parcours\x20Philosophie\x20et\x20Histoire\x20de\x20l\x27art",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20de\x20la\x20Philosophie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Philosophie\x20et\x20soci\u00E9t\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Philosophie\x20contemporaine\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Philosophie\x20et\x20Histoire\x20de\x20l\x27art",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Logique\x20et\x20Philosophie\x20des\x20sciences",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Ethique\x20appliqu\u00E9e,\x20responsabilit\u00E9\x20environnementale\x20et\x20sociale\x20\x28ETHIRES\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Relations\x20internationales\x20et\x20action\x20\u00E0\x20l\x27\u00E9tranger",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Relations\x20internationales\x20et\x20action\x20\u00E0\x20l\x27\u00E9tranger\x20\x28Magist\u00E8re\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Relations\x20internationales\x20et\x20action\x20\u00E0\x20l\x27\u00E9tranger",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Relations\x20internationales\x20et\x20action\x20\u00E0\x20l\x27\u00E9tranger\x20\x28FA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Relations\x20internationales\x20et\x20action\x20\u00E0\x20l\x27\u00E9tranger\x20\x28FI\x29\x20\x28Magist\u00E8re\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Administration\x20publique\x20et\x20affaires\x20internationales\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Risques\x20et\x20environnement\x20parcours\x20\u00E9conomie\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Risques\x20et\x20environnement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9veloppement\x20durable,\x20management\x20environnemental\x20et\x20g\u00E9omatique\x20\x28DDMEG\x29\x20\x28Commun\x20aux\x20mentions\x20\x22Risques\x20et\x20environnement\x20en\x20SHS\x20et\x20\x22Droit\x20de\x20l\x27environnement\x20et\x20de\x20l\x27urbanisme\x20en\x20DEG\x29\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9veloppement\x20durable,\x20management\x20environnemental\x20et\x20g\u00E9omatique\x20\x28DDMEG\x29\x20\x20\x28avec\x20ENSG,\x20ENSPV\x29\x20\x28commun\x20aux\x20mentions\x20\x22Risques\x20et\x20environnement\x22\x20en\x20DEG\x20et\x20\x22Droit\x20de\x20l\x27environnement\x20et\x20de\x20l\x27urbanisme\x22\x20en\x20DEG\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20globale\x20des\x20risques\x20et\x20des\x20crises\x20\x28GGRC\x29\x20\x20\x28Commun\x20avec\x20mention\x20\x22Management\x20strat\u00E9gique\x22\x20en\x20DEG\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "T\u00E9l\u00E9d\u00E9tection\x20et\x20g\u00E9omatique\x20appliqu\u00E9es\x20\u00E0\x20l\x27environnement\x20\x28TGAE\x29\x20\x28avec\x20P7\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "BIOdiversit\u00E9,\x20TERRitoire,\x20Environnement\x20\x28BIOTERRE\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Science\x20politique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sociologie\x20et\x20Institutions\x20du\x20politique",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Relations\x20internationales",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Etudes\x20africaines",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Affaires\x20publiques\x20parcours\x20administration\x20du\x20politique\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Affaires\x20publiques\x20parcours\x20administration\x20du\x20politique\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Affaires\x20publiques\x20europ\u00E9ennes\x20parcours\x20Gouvernance\x20europ\u00E9enne",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Affaires\x20publiques\x20europ\u00E9ennes\x20parcours\x20Action\x20publique\x20en\x20Europe\x20\x28partenaire\x20ENA\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Affaires\x20publiques\x20parcours\x20Ing\u00E9nierie\x20de\x20la\x20concertation",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9veloppement\x20et\x20aide\x20humanitaire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Communication\x20politique\x20et\x20institutionnelle",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Affaires\x20publiques\x20parcours\x20action\x20publique\x20territoriale",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Sciences\x20Economiques\x20et\x20Sociales\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Sciences\x20Economiques\x20parcours\x20sociologie\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20de\x20la\x20pens\u00E9e\x20\u00E9conomique\x20\x28HPE\x29\x20\x28Partenariat\x20\x20P8,\x20P10,\x20Evry,\x20ENS\x20Cachan\x29\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Economie\x20en\x20sciences\x20humaines\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Cadres\x20de\x20la\x20mutualit\u00E9,\x20des\x20assurances\x20et\x20de\x20la\x20pr\u00E9voyance\x20\x28CAMAP\x29\x20FI,\x20FA\x20\x28commun\x20mention\x20\x22AES\x22\x20en\x20DEG\x29.",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Cadres\x20de\x20la\x20mutualit\u00E9,\x20des\x20assurances\x20et\x20de\x20la\x20pr\u00E9voyance\x20\x28CAMAP\x29\x20FC\x20\x28commun\x20mention\x20\x22AES\x22\x20en\x20DEG\x29.",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Communication\x20et\x20information\x20\u00E9conomique\x20\x28CIE\x29\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Charg\u00E9s\x20d\x27\u00E9tudes\x20\u00E9conomiques\x20et\x20sociales\x20\x28CEES\x29\x20\x28Commun\x20mention\x20\x22AES\x22\x20en\x20SHS\x29\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Cadres\x20des\x20organismes\x20du\x20secteur\x20social\x20\x28COSS\x29\x20FI\x20eco",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Formateurs\x20en\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20sociales\x20et\x20en\x20\u00E9conomie\x20gestion\x20\x28FSESG\x29\x20\x28FI\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\x20Formateurs\x20en\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20sociales\x20et\x20en\x20\u00E9conomie\x20gestion\x20\x28FSESG\x29\x20\x28FC\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20TPTI\x20\x28Techniques,\x20Patrimoine,\x20Territoires\x20de\x20l\u2019Industrie\x20\x3A\x20histoire,\x20valorisation,\x20didactique\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Epist\u00E9mologie,\x20histoire\x20des\x20sciences\x20et\x20des\x20techniques", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Erasmus\x20Mundus\x20TPTI",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Epist\u00E9mologie,\x20histoire\x20des\x20sciences\x20et\x20des\x20techniques", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Environnements\x20techniques\x20historiques\x20et\x20patrimoine\x20de\x20l\x27industrie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Epist\u00E9mologie,\x20histoire\x20des\x20sciences\x20et\x20des\x20techniques", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Cultures\x20scientifique,\x20technique\x20et\x20industrielle",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Epist\u00E9mologie,\x20histoire\x20des\x20sciences\x20et\x20des\x20techniques", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Erasmus\x20Mundus\x20TPTI\x20\x20\x28Techniques,\x20Patrimoine,\x20Territoires\x20de\x20l\u2019Industrie\x20\x3A\x20histoire,\x20valorisation,\x20didactique\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Epist\u00E9mologie,\x20histoire\x20des\x20sciences\x20et\x20des\x20techniques", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Tourisme\x20\x28parcours\x20GATH\x29\x20\x28FI\x2DFAp\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20parcours\x20International\x20Hospitality\x20Management\x20\x28IHM\x29\x20\x28d\u00E9localis\u00E9\x20\u00E0\x20Yarmouk\x2DJordanie\x29\x20\x28FI\x2DFAp\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Tourisme\x20\x28parcours\x20EDTI\x29\x20\x28FI\x2DFAp\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Tourisme\x20\x28FI\x2DFAp\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Tourisme\x20\x28parcours\x20GVTP\x29\x20\x28FI\x2DFAp\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Tourisme\x20\x28parcours\x20DATT\x29\x20\x28FI\x2DFAp\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Tourisme\x20parcours\x20GTD\x20\x28d\u00E9localis\u00E9\x20aux\x20Seychelles\x29\x20\x28FI\x2DFAp\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20des\x20activit\u00E9s\x20touristiques\x20et\x20h\u00F4teli\u00E8res\x20\x28GATH\x29\x20\x28FI\x2DFAp\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Economie\x20du\x20d\u00E9veloppement\x20touristique\x20international\x20\x28EDTI\x29\x20\x28FI\x2DFAp\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "GATH\x20parcours\x20International\x20Hospitality\x20Management\x20\x28IHM\x29\x20\x28d\u00E9localis\u00E9\x20\u00E0\x20Yarmouk\x2DJordanie\x29\x20\x28FI\x2DFAp\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20et\x20valorisation\x20touristique\x20du\x20patrimoine\x20\x28GVTP\x29\x20\x28FI\x2DFAp\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20et\x20valorisation\x20touristique\x20du\x20patrimoine\x20eurom\u00E9diterran\u00E9en\x20\x28GVTPE\x29\x20\x28FI\x2DFAp\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "GVTP\x20parcours\x20Heritage\x20Management\x20\x28d\u00E9localis\u00E9\x20Egypte\x29\x20\x28FI\x2DFAp\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20du\x20tourisme\x20durable\x20\x28GTD\x29\x20\x28d\u00E9localis\u00E9\x20aux\x20Seychelles\x29\x20\x28FI\x2DFAp\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9veloppement\x20et\x20am\u00E9nagement\x20touristique\x20des\x20territoires\x20\x28DATT\x29\x20\x28FI\x2DFAp\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Urbanisme\x20et\x20Am\u00E9nagement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M1\x20Urbanisme\x20et\x20Am\u00E9nagement\x20\x28magist\u00E8re\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Urbanisme\x20et\x20am\u00E9nagement",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\u2019universit\u00E9\x20de\x20Droit\x20public\x20de\x20l\u2019Universit\u00E9\x20Paris\x201\x20\x28KASLIK\x20Liban\x29\x20\x20\x28FI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20Paris\x20Panth\u00E9on\x2DSorbonne\x20Economics\x20\x28Dipl\u00F4me\x20passerelle\x29\x20\x28FI\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Magist\u00E8re\x20Economie\x20\x28FI\x29\x201\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Magist\u00E8re\x20Economie\x20\x28FI\x29\x202\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Magist\u00E8re\x20Economie\x20\x28FI\x29\x203\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20\x22Pr\u00E9paration\x20aux\x20concours\x20de\x20l\x27agr\u00E9gation\x20de\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20sociales\x22\x20\x20\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Conservation\x20pr\u00E9ventive\x20Afrique\x20sub\x2Dsaharienne\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Pr\u00E9paration\x20au\x20concours\x20Ecole\x20nationale\x20du\x20patrimoine\x20\x28ENP\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Pluridisciplinaire\x20droit,\x20sciences\x20politiques", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Pr\u00E9paration\x20\u00E0\x20l\x27agr\u00E9gation\x20Arts\x20appliqu\u00E9s",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Pr\u00E9paration\x20\u00E0\x20l\x27agr\u00E9gation\x20Arts\x20plastiques",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20l\x27Institut\x20des\x20Assurances\x20de\x20Paris\x20\x20\x28FI\x29\x20\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Diplome\x20d\x27Etudes\x20Sup\u00E9rieur\x20de\x20Notariat\x201\u00E8re\x20ann\u00E9e\x20\x20\x28FC\x2DFI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Diplome\x20d\x27Etudes\x20Sup\u00E9rieur\x20de\x20Notariat\x202\x20\u00E8me\x20ann\u00E9e\x20\x20\x28FC\x2DFI\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20\x22R\u00E9paration\x20du\x20dommage\x20corporel\x22\x20en\x20FI\x20\x3A\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Droit\x20de\x20l\x27arbitrage\x20\x28USEK\x2DLiban\x29\x20\x20\x28FI\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Droit\x20\u00E9conomique\x20\x20\x28FI\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Droit\x20et\x20sciences\x20humaines\x20\x2D\x201\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Droit\x20et\x20sciences\x20humaines\x20\x2D\x202\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Droit\x20Management\x20Economie\x20Finance\x20\x2D\x201\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Droit", "Sciences\x20juridiques", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Droit\x20Management\x20Economie\x20Finance\x20\x2D\x202\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Droit", "Sciences\x20juridiques", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20\x22Droit\x20patrimonial\x20vietnamo\x2Dfran\u00E7ais\x22\x20FI\x2DFC\x20\x3A\x20dipl\u00F4me\x20d\u00E9localis\u00E9\x20au\x20Vietnam\x20\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Droit\x20des\x20entreprises\x20en\x20difficult\u00E9\x20\x20\x28FC\x29\x20\x20\x20\x20\x20\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Etudes\x20et\x20Pratiques\x20judiciaires\x20\x20\x28Pr\u00E9paration\x20diplomante\x20pour\x20le\x20concours\x20d\x27entr\u00E9e\x20\u00E0\x20l\x27Ecole\x20Nationale\x20de\x20la\x20Magistrature\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Pr\u00E9paration\x20au\x20concours\x20d\x27entr\u00E9e\x20\u00E0\x20l\x27Ecole\x20Nationale\x20de\x20la\x20Magistrature\x20\x28ENM\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Pr\u00E9paration\x20\x20\u00E0\x20l\x27examen\x20d\x27entr\u00E9e\x20du\x20CRFPA\x20\x3A\x20Centre\x20r\u00E9gional\x20de\x20formation\x20professionnelle\x20des\x20avocats",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Pr\u00E9paration\x20estivale\x20\u00E0\x20l\x27examen\x20d\x27entr\u00E9e\x20aux\x20CRFPA\x20\x3A\x20Ecole\x20de\x20formation\x20du\x20barreau\x20\x28EFB\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Pr\u00E9paration\x20estivale\x20au\x20concours\x20d\x27entr\u00E9e\x20\u00E0\x20l\x27Ecole\x20Nationale\x20de\x20la\x20magistrature\x20\x28ENM\x29_concours\x20compl\u00E9mentaire.",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Mobilit\u00E9\x20Internationale\x20et\x20de\x20Professionnalisation\x20\x20\x28FI\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Magist\u00E8re\x20Finance\x20et\x20gestion\x20option\x20Finance\x20\x28FI\x29\x20\x201\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Magist\u00E8re\x20Finance\x20et\x20gestion\x20option\x20Finance\x20\x28FI\x29\x20\x202\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Magist\u00E8re\x20Finance\x20et\x20gestion\x20option\x20Finance\x20\x28FI\x29\x20\x203\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20JD\x2FLLM\x20en\x20Droit\x20fran\u00E7ais\x20europ\u00E9en\x20et\x20international\x20des\x20affaires\x20\x20\x28FI\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20LL.M.\x20de\x20Droit\x20Fran\u00E7ais\x20et\x20de\x20Droit\x20Europ\u00E9en\x20\x20\x28FI\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20\x22Dipl\u00F4me\x20sup\u00E9rieur\x20de\x20l\x27Ecole\x20de\x20Droit\x20de\x20la\x20Sorbonne\x22\x20\x28DSEDS\x29\x20Sorbonne\x20Law\x20School\x20Certificate\x20\x28SLSC\x29\x20\x2D\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Pr\u00E9paration\x20\u00E0\x20l\x27agr\u00E9gation\x20G\u00E9ographie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Magist\u00E8re\x20Am\u00E9nagement\x20\x28FI\x29\x201\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Magist\u00E8re\x20Am\u00E9nagement\x20\x28FI\x29\x202\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Magist\u00E8re\x20Am\u00E9nagement\x20\x28FI\x29\x203\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Pr\u00E9paration\x20\u00E0\x20l\x27agr\u00E9gation\x20Histoire",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20d\u2019Etudes\x20sur\x20le\x20Juda\u00EFsme\x20\x28DUEJ\x29\x20\x20\x28FI\x29\x20\x202\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Litt\u00E9ratures\x20et\x20langues\x20\u00E9trang\u00E8res,\x20Civilisations,\x20Cultures\x20et\x20langues\x20r\u00E9gionales", "Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Histoire", "Sciences\x20religieuses", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20d\u2019Etudes\x20sur\x20le\x20Juda\u00EFsme\x20\x28DUEJ\x29\x20\x20\x28FI\x29\x201\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Litt\u00E9ratures\x20et\x20langues\x20\u00E9trang\u00E8res,\x20Civilisations,\x20Cultures\x20et\x20langues\x20r\u00E9gionales", "Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Histoire", "Sciences\x20religieuses", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Magist\u00E8re\x20Relations\x20internationales\x20et\x20action\x20\u00E0\x20l\x27\u00E9tranger\x20\x28MRIAE\x29\x20\x28FI\x29\x20\x201\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Magist\u00E8re\x20Relations\x20internationales\x20et\x20action\x20\u00E0\x20l\x27\u00E9tranger\x20\x28MRIAE\x29\x20\x28FI\x29\x20\x202\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Magist\u00E8re\x20Relations\x20internationales\x20et\x20action\x20\u00E0\x20l\x27\u00E9tranger\x20\x28MRIAE\x29\x20\x28FI\x29\x203\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Pr\u00E9paration\x20\u00E0\x20l\x27agr\u00E9gation\x20Philosophie",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20Sociologie\x20\x20\x28FI\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20double\x20seing\x20en\x20Etudes\x20africaines\x20\x28Columbia\x29\x20\x20\x28FI\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Science\x20politique", "Pluridisciplinaire\x20droit,\x20sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Pr\u00E9paration\x20aux\x20Ecoles\x20de\x20Journalisme\x20\x28d\u00E9livrance\x20du\x20certificat\x20d\x27initiation\x20aux\x20pratiques\x20journalistiques\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Science\x20politique", "Pluridisciplinaire\x20droit,\x20sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20\x20\x20M.B.A.\x20International\x20Paris\x20\x28FC\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Entreprenariat\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Formation\x20au\x20Management\x20\x3A\x20fili\u00E8re\x20Affaires\x20Internationales\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Management\x20transversal\x20des\x20risques\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20MBA\x20Marketing\x20et\x20Communication\x20Sant\u00E9\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Certificat\x20d\x27\u00E9tudes\x20sur\x20le\x20Genre\x20FI",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Histoire", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20d\x27\u00E9tudes\x20sur\x20le\x20Genre\x20FC",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Histoire", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20D\u00E9mographie\x20G\u00E9n\u00E9rale\x20\x28DDG\x29\x20\x20\x28FI\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20de\x20Langue\x20appliqu\u00E9e\x20\x3A\x20Mention\x20Common\x20Law\x20\x20\x28FI\x29\x20NIVEAU\x201",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Litt\u00E9ratures\x20et\x20langues\x20\u00E9trang\u00E8res,\x20Civilisations,\x20Cultures\x20et\x20langues\x20r\u00E9gionales", "Langues\x20\u00E9trang\u00E8res\x20appliqu\u00E9es", "Langues\x20et\x20litt\u00E9ratures\x20anglaises\x20et\x20anglo\x2Dsaxonnes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20de\x20Langue\x20appliqu\u00E9e\x20\x3A\x20Mention\x20Common\x20Law\x20\x20\x28FI\x29\x20NIVEAU\x202",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Litt\u00E9ratures\x20et\x20langues\x20\u00E9trang\u00E8res,\x20Civilisations,\x20Cultures\x20et\x20langues\x20r\u00E9gionales", "Langues\x20\u00E9trang\u00E8res\x20appliqu\u00E9es", "Langues\x20et\x20litt\u00E9ratures\x20anglaises\x20et\x20anglo\x2Dsaxonnes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20\x3B\x20Parcours\x20d\x27int\u00E9gration\x20r\u00E9fugi\u00E9s\x22\x20Fran\u00E7ais\x20langue\x20\u00E9trang\u00E8re",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Histoire", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Science\x20politique", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certification\x20en\x20langue\x20pr\u00E9paration\x20au\x20TOEIC\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Sans objet",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "",
	"discipline": ["Litt\u00E9ratures\x20et\x20langues\x20\u00E9trang\u00E8res,\x20Civilisations,\x20Cultures\x20et\x20langues\x20r\u00E9gionales", "Langues\x20\u00E9trang\u00E8res\x20appliqu\u00E9es", "Langues\x20et\x20litt\u00E9ratures\x20anglaises\x20et\x20anglo\x2Dsaxonnes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certification\x20en\x20langue\x20pr\u00E9paration\x20au\x20TOEFEL\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Sans objet",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "",
	"discipline": ["Litt\u00E9ratures\x20et\x20langues\x20\u00E9trang\u00E8res,\x20Civilisations,\x20Cultures\x20et\x20langues\x20r\u00E9gionales", "Langues\x20\u00E9trang\u00E8res\x20appliqu\u00E9es", "Langues\x20et\x20litt\u00E9ratures\x20anglaises\x20et\x20anglo\x2Dsaxonnes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Certificat\x20de\x20Comp\u00E9tences\x20\x3A\x20\x22Management\x20en\x20situation\x20d\x27exception\x22\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20universitaire\x20Responsable\x20en\x20Ing\u00E9nierie\x20de\x20Formation\x20\x2D\x20DURIF\x20\x28FC\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20\x22Contentieux\x20de\x20la\x20s\u00E9curit\u00E9\x20sociale\x22\x20en\x20FC",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Connaissance\x20de\x20la\u00EFcit\u00E9\x20en\x20FC",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Histoire", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Science\x20politique", "Philosophie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20\x22R\u00E9paration\x20du\x20dommage\x20corporel\x22\x20en\x20FC\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Administrateur\x20d\x27\u00E9lections\x20\x20\x28FC\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Audit\x20\x26\x20Contr\u00F4le\x20des\x20organisations\x20publiques\x20\x28ACOP\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Du\x20Charg\u00E9\x20de\x20Gestion\x20de\x20Ressources\x20Humaines\x20\x28FC\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Droit\x20du\x20sport\x20\x20\x28FC\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Ergonomie\x20et\x20Ecologie\x20Humaine\x20\x28FC\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Droit\x20public", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Immobilier\x20d\x27entreprise\x20\x20\x28FC\x29\x20\x28DESUP\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Responsable\x20Mutualiste\x20\x28FC\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Pr\u00E9paration\x20au\x20D.A.E.U\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Interdisciplinaire", "Droit\x20public", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20D\u00E9veloppement\x20touristique\x20durabilit\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Tourisme\x20international\x20l\x27excellence\x20\u00E0\x20la\x20fran\u00E7aise\x20\x20\x28FC\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DIU\x20\x22Tourism\x20Destination\x20Management.\x20Learning\x20from\x20France\x22\x20\x28Summer\x20School\x29\x20\x28Ecole\x20d\x27\u00E9t\u00E9.\x20\x22Gestion\x20des\x20destinations\x20touristiques.\x20Le\x20cas\x20Fran\u00E7ais\x22\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Droit\x20et\x20Informatique\x20\x28P1\x2FP11\x29\x20\x20FC",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Droit", "Sciences\x20juridiques", "Informatique", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Droit\x20et\x20Informatique\x20\x28P1\x2FP11\x29\x20\x20FI",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Droit", "Sciences\x20juridiques", "Informatique", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Droit\x20et\x20Informatique\x20\x28P1\x2FP11\x29\x20\x20RE",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Droit", "Sciences\x20juridiques", "Informatique", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Certificat\x20Humanit\u00E9s\x20Juridiques",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Histoire\x20du\x20droit\x20et\x20des\x20institutions", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Magist\u00E8re\x20Droit\x20des\x20activit\u00E9s\x20\u00E9conomiques\x20\x28FI\x29\x201\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Droit", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Magist\u00E8re\x20Droit\x20des\x20activit\u00E9s\x20\u00E9conomiques\x20\x28FI\x29\x202\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Droit", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Magist\u00E8re\x20Droit\x20des\x20activit\u00E9s\x20\u00E9conomiques\x20\x28FI\x29\x203\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Droit", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DU\x20Social\x20sciences\x20\x3A\x20Mathematical\x20models\x20in\x20economics\x20\x26\x20finance\x20\x28FI\x29\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Pr\u00E9paration\x20IRA",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Pr\u00E9paration\x20ENA\x20\x20\x20\x20\x20\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Technique\x20actuarielle",
	"type": "Formation",
	"url": "http://actuariat.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion,\x20mention\x20actuariat",
	"type": "Formation",
	"url": "http://actuariat.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20\x20Sciences,\x20technologie,\x20sant\u00E9\x20mention\x20bio\x2Dindustries\x20et\x20Biotechnologies",
	"type": "Formation",
	"url": "http://bioinfo.cnam.fr/bioinfo",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biochimie\x20et\x20biologie\x20mol\u00E9culaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20construction\x20et\x20am\u00E9nagement,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27IIT\x2DBTP\x20Champagne\x2DArdenne",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Ing\u00E9nierie\x20avanc\u00E9e\x20des\x20structures",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Calcul\x20des\x20structures\x20selon\x20les\x20eurocodes",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Calcul\x20des\x20ouvrages\x20d\x27arts",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Structures\x20du\x20BTP",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20DAO\x20et\x20BIM",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Conduite\x20de\x20chantier\x20BTP",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Bureau\x20d\x27\u00E9tudes",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Projeteur\x20d\x27\u00E9tudes\x20b\u00E2timent\x20et\x20travaux\x20publics",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DEUST\x20B\u00E2timent\x20et\x20construction\x20Conduite\x20de\x20travaux\x20en\x20\u00E9co\x2Dconstruction",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Dynamique\x20des\x20sols\x20et\x20structures.\x20g\u00E9nie\x20parasismique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20lettres,\x20sciences\x20du\x20langage,\x20arts", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Calcul\x20des\x20ouvrages\x20g\u00E9otechniques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20lettres,\x20sciences\x20du\x20langage,\x20arts", "Terre\x20solide\x20\x3A\x20g\u00E9odynamique\x20des\x20enveloppes\x20sup\u00E9rieures,\x20pal\u00E9obiosph\u00E8re"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Eaux\x20et\x20sols\x20\x3A\x20pr\u00E9vention\x20et\x20parades\x20face\x20aux\x20al\u00E9as\x20naturels\x20et\x20aux\x20pollutions",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20lettres,\x20sciences\x20du\x20langage,\x20arts", "Structure\x20et\x20\u00E9volution\x20de\x20la\x20terre\x20et\x20des\x20autres\x20plan\u00E8tes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20construction,\x20am\u00E9nagement",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20construction\x20et\x20am\u00E9nagement",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27\u00E9tablissement\x20Charg\u00E9\x20d\x27\u00E9tudes\x20en\x20calcul\x20de\x20structure\x20b\u00E2timent\x20et\x20travaux\x20publics",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20g\u00E9nie\x20civil",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20g\u00E9nie\x20civil",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20g\u00E9nie\x20civil",
	"type": "Formation",
	"url": "http://btp.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20Mat\u00E9riaux\x20m\u00E9talliques\x20et\x20alliages\x20avanc\u00E9s",
	"type": "Formation",
	"url": "http://cacemi.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Contr\u00F4le\x20de\x20gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "http://ccg.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Dirigeant\x20de\x20coop\u00E9ratives",
	"type": "Formation",
	"url": "http://cestes.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Manager\x20d\x27organismes\x20\u00E0\x20vocation\x20sociale\x20et\x20culturelle",
	"type": "Formation",
	"url": "http://cestes.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "certificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20Responsable\x20d\x27entreprise\x20d\x27\u00E9conomie\x20sociale",
	"type": "Formation",
	"url": "http://cestes.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "certificat\x20professionnel\x20Assistant\x20comptable",
	"type": "Formation",
	"url": "http://cfa.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20Audit\x20du\x20d\u00E9veloppement\x20durable\x20et\x20de\x20la\x20responsabilit\u00E9\x20sociale\x20de\x20l\x27entreprise",
	"type": "Formation",
	"url": "http://cfa.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20Innovations\x20sociales\x20\x3A\x20\u00E9conomie\x20sociale\x20et\x20solidaire,\x20\u00E9conomie\x20plurielle\x20et\x20soci\u00E9t\u00E9\x20de\x20service",
	"type": "Formation",
	"url": "http://chaire-economie-solidaire.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Contr\u00F4le\x20r\u00E9glementaire\x20et\x20optimisation\x20\u00E9nerg\u00E9tique\x20des\x20installations\x20frigorifiques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://cnam.iffi.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Ing\u00E9nierie\x20et\x20d\u00E9veloppement\x20de\x20projet\x20en\x20espace\x20rural",
	"type": "Formation",
	"url": "http://cnam-millau.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20de\x20gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "http://crc.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Formation\x20des\x20adultes",
	"type": "Formation",
	"url": "http://crf.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion,\x20mention\x20actuariat.\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://actuariat.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://crf.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Analyste\x2Dprogrammeur",
	"type": "Formation",
	"url": "http://deptinfo.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20informatique\x20g\u00E9n\u00E9rale",
	"type": "Formation",
	"url": "http://deptinfo.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20informatique\x20g\u00E9n\u00E9rale",
	"type": "Formation",
	"url": "http://deptinfo.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20informatique\x20g\u00E9n\u00E9rale",
	"type": "Formation",
	"url": "http://deptinfo.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20informatique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://deptinfo.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27informatique\x20\x3A\x20syst\u00E8mes\x20d\x27information\x20et\x20gestion\x20des\x20bases\x20de\x20donn\u00E9es",
	"type": "Formation",
	"url": "http://deptinfo.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://crf.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,sant\u00E9\x20mention\x20informatique\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://deptinfo.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Informatique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://deptinfo.cnam.fr/formadoc/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,sant\u00E9,\x20mention\x20informatique\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://deptinfo.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20informatique\x20\x2D\x20SEMS\x20en\x20alternance",
	"type": "Formation",
	"url": "http://deptinfo.cnam.fr/master-alternance",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27\u00E9tablissement\x20Technicien\x20sup\u00E9rieur\x20en\x20\u00E9lectronique,\x20\u00E9lectrotechnique\x20et\x20automatisme",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Productique\x20et\x20informatique\x20industrielle",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Technicien\x20en\x20\u00E9lectronique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Technicien\x20en\x20automatisme\x20des\x20syst\u00E8mes",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20op\u00E9rationnel\x20en\x20\u00E9lectronique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20m\u00E9catronique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20syst\u00E8mes\x20automatis\u00E9s",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20syst\u00E8mes\x20\u00E9lectroniques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20t\u00E9l\u00E9communications\x20et\x20r\u00E9seaux\x20\x28tr\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27\u00E9tablissement\x20Responsable\x20op\u00E9rationnel\x20en\x20automatismes",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DUT\x20G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique\x20et\x20informatique\x20industrielle",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9,\x20mention\x20informatique\x20\x2D\x20SEMS\x20en\x20alternance\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://deptinfo.cnam.fr/master-alternance",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9,\x20mention\x20Electronique,\x20\u00E9nergie\x20\u00E9lectrique\x20et\x20automatique\x20\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr/formations-et-diplomes/masters-et-masteres-du-departement-easy-734020.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9,\x20mention\x20Electronique,\x20\u00E9nergie\x20\u00E9lectrique\x20et\x20automatique\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr/formations-et-diplomes/masters-et-masteres-du-departement-easy-734020.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies\x20et\x20sant\u00E9\x20mention\x20r\u00E9seaux\x20t\u00E9l\u00E9communication",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr/formations-et-diplomes/masters-et-masteres-du-departement-easy-734020.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies\x20et\x20sant\u00E9,\x20mention\x20r\u00E9seaux\x20t\u00E9l\u00E9communication\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr/formations-et-diplomes/masters-et-masteres-du-departement-easy-734020.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20et\x20technologies,\x20mention\x20informatique,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20t\u00E9l\u00E9communications\x20et\x20r\u00E9seaux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr/formations-et-diplomes/masters-et-masteres-du-departement-easy-734020.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20en\x20Techniques\x20des\x20radiocommunications",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr/formations-et-diplomes/masters-et-masteres-du-departement-easy-734020.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +6",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20Syst\u00E8mes\x20m\u00E9catroniques\x20et\x20robotiques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr/formations-et-diplomes/masters-et-masteres-du-departement-easy-734020.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +6",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20d\x27une\x20unit\u00E9\x20de\x20transports\x20de\x20marchandises\x20et\x20logistique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://echanges.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20syst\u00E8mes\x20\u00E9lectroniques,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27ITII\x20IdF",
	"type": "Formation",
	"url": "http://ecole-ingenieur.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20syst\u00E8mes\x20\u00E9lectroniques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://ecole-ingenieur.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20Sant\u00E9\x20publique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://ecole-pasteur.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Epid\u00E9miologie,\x20sant\u00E9\x20publique,\x20recherche\x20clinique,\x20technologies\x20biom\u00E9dicales", "Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20March\u00E9s\x20financiers",
	"type": "Formation",
	"url": "http://efab-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20et\x20technologies,\x20mention\x20informatique,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20t\u00E9l\u00E9communications\x20et\x20r\u00E9seaux\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://easy-siti.cnam.fr/formations-et-diplomes/masters-et-masteres-du-departement-easy-734020.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20mention\x20finance\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://efab-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20mention\x20finance.\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://efab-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20mention\x20\u00E9conomie\x20de\x20l\x27entreprise\x20et\x20des\x20march\u00E9s",
	"type": "Formation",
	"url": "http://efab-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Economie", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Gestionnaire\x20de\x20syst\u00E8mes\x20r\u00E9partis\x20de\x20production\x20de\x20l\x27\u00E9nergie\x20\u00E9lectrique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://electrotechnique.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20fondamentales\x20et\x20applications", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20technique\x20et\x20op\u00E9rationnel\x20des\x20syst\u00E8mes\x20m\u00E9caniques\x20et\x20\u00E9lectriques\x20syst\u00E8mes\x20m\u00E9caniques\x20et\x20\u00E9lectriques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://electrotechnique.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20fondamentales\x20et\x20applications", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Technicien\x20en\x20ma\u00EEtrise\x20des\x20\u00E9nergies",
	"type": "Formation",
	"url": "http://energetique.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20ma\u00EEtrise\x20des\x20r\u00E9seaux\x20d\x27\u00E9nergie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://energetique.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20Conversion\x20d\x27\u00E9nergie\x20dans\x20les\x20moteurs\x20thermiques\x20et\x20environnement",
	"type": "Formation",
	"url": "http://energetique.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20\u00E9nerg\u00E9tique\x20parcours\x20thermique\x20industrielle",
	"type": "Formation",
	"url": "http://energetique.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20\u00E9nerg\u00E9tique\x20parcours\x20froid\x20et\x20climatisation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://energetique.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20\u00E9nerg\u00E9tique\x20parcours\x20machines\x20et\x20moteurs",
	"type": "Formation",
	"url": "http://energetique.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20\x20mention\x20sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://energetique.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20\x20mention\x20sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://energetique.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20\x20mention\x20sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://energetique.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27\u00E9nerg\u00E9tique,\x20de\x20l\x27environnement\x20et\x20du\x20g\u00E9nie\x20climatique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://energetique.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20en\x20production\x20industrielle,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20g\u00E9nie\x20civil,\x20\u00E9lectrotechnique,\x20\u00E9nerg\u00E9tique,\x20mat\u00E9riaux,\x20m\u00E9canique,\x20mat\u00E9riaux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://energetique.cnam.fr/diplomes/diplome-d-etablissement-responsable-en-production-industrielle-specialite-genie-civil-electrotechnique-energetique-materiaux-mecanique-materiaux-parcours-froid-et-climatisation-510979.kjsp?RH=froid_diplo",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Charg\u00E9\x20d\x27action\x20ergonomique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://ergonomie.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion,\x20mention\x20\u00E9conomie\x20de\x20l\x27entreprise\x20et\x20des\x20march\u00E9s\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://efab-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Economie", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20ergonomie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://ergonomie.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Gestion\x20des\x20risques\x20m\u00E9dicaux\x20\x3A\x20strat\u00E9gies\x20de\x20pr\u00E9vention\x20et\x20de\x20traitement",
	"type": "Formation",
	"url": "http://ergonomie.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20\x28SHS\x29\x20mention\x20sciences\x20sociales",
	"type": "Formation",
	"url": "http://ergonomie.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20\x28SHS\x29\x20mention\x20sciences\x20sociales",
	"type": "Formation",
	"url": "http://ergonomie.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20\x28SHS\x29\x20mention\x20sciences\x20sociales",
	"type": "Formation",
	"url": "http://ergonomie.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Ergonomie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://ergonomie.cnam.fr/recherche/index.html",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20informatique\x20syst\u00E8mes\x20d\x27information,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20le\x20CFA\x20AFIA",
	"type": "Formation",
	"url": "http://fipinfo.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20et\x20technologies\x20nucl\u00E9aires",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/ingenierie-mathematique/formations-en-sciences-et-technologies-du-nucleaire-697378.kjsp?RH=ACCUEILFR&RF=PEDAGO_20403",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac+8",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pharmacie", "Personnels\x20enseignants\x2Dchercheurs\x20de\x20pharmacie\x20en\x20sciences\x20biologiques,\x20fondamentales\x20et\x20cliniques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Management\x20financier",
	"type": "Formation",
	"url": "http://efab-ms.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Gestionnaire\x20de\x20paye",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/management-innovation-prospective/formations-en-strategie-management-rh-international--584539.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Analyse\x20strat\u00E9gique\x20de\x20la\x20concurrence\x20\x3A\x20principes\x20et\x20m\u00E9thodes",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/economie-finance-assurance-banque/certificat-de-competence-analyse-strategique-de-la-concurrence-principes-et-methodes-676016.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Conseil\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20des\x20organismes\x20de\x20la\x20fili\u00E8re\x20agricole",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/management-innovation-prospective/formations-en-strategie-management-rh-international--584539.kjsp?RH=PEDAGO_10605CERT&RF=PEDAGO_10605",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20M\u00E9diation\x20culturelle",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/culture-information-technique-et-societe/formations-en-expression-et-culture-au-travail-410534.kjsp?RH=PEDAGO_10203CERT&RF=PEDAGO_10203",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Pratiques\x20de\x20m\u00E9diation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/travail-orientation-formation/certificat-de-competence-pratiques-de-mediation-411228.kjsp?RH=PEDAGO_10704CERT",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Environnement\x20international\x20des\x20entreprises",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/economie-finance-assurance-banque/formations-en-economie-fiscalite-410589.kjsp?RH=PEDAGO_10503CERT&RF=PEDAGO_10503",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Assistant\x20PME\x2DPMI",
	"type": "Formation",
	"url": "http://cfa.cnam.fr/formation-ue/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Assistant\x20administratif",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/droit-intervention-sociale-sante-travail/formations-aux-metiers-du-droit-410548.kjsp?RH=PEDAGO_10401CERT&RF=PEDAGO_10401",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Assistant\x20de\x20client\u00E8le\x20banque\x20assurance",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/economie-finance-assurance-banque/formations-en-banque-finances-410576.kjsp?RH=PEDAGO_10501CERT&RF=PEDAGO_10501",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20comptable",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/comptabilite-controle-audit/formations-en-comptabilite-financiere-et-audit-411867.kjsp?RH=PEDAGO_10101CERT&RF=PEDAGO_10101",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Assistant\x20de\x20gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/management-innovation-prospective/formations-en-strategie-management-rh-international--584539.kjsp?RH=PEDAGO_10605CERT&RF=PEDAGO_10605",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20Relations\x20internationales\x20\x3A\x20analyse\x20du\x20syst\u00E8me\x20international",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/economie-finance-assurance-banque/formations-en-economie-fiscalite-410589.kjsp?RH=PEDAGO_10503CERT&RF=PEDAGO_10503",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20Ma\u00EEtrise\x20du\x20pilotage\x20social\x20et\x20financier\x20\x20de\x20r\u00E9gimes\x20de\x20retraite\x20et\x20fonds\x20de\x20pensions\x20\u00E0\x20l\x27international",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/economie-finance-assurance-banque/formations-en-banque-finances-410576.kjsp?RH=PEDAGO_10501CERT&RF=PEDAGO_10501",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20Management\x20de\x20l\x27innovation\x20collaborative",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/management-innovation-prospective/formations-en-innovation-prospective-et-territoires-410651.kjsp?RH=PEDAGO_10603CERT&RF=PEDAGO_10603",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20Management\x20de\x20la\x20conception\x20innovante",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/management-innovation-prospective/formations-en-innovation-prospective-et-territoires-410651.kjsp?RH=PEDAGO_10603CERT&RF=PEDAGO_10603",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Droit\x20\u00E9conomie\x20gestion,\x20mention\x20gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/management-innovation-prospective/diplomes-en-strategie-management-rh-international--584553.kjsp?RH=PEDAGO_10605&RF=PEDAGO_10605CERT",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Droit\x20\u00E9conomie\x20gestion,\x20mention\x20gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/management-innovation-prospective/diplomes-en-strategie-management-rh-international--584553.kjsp?RH=PEDAGO_10605&RF=PEDAGO_10605CERT",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Droit\x20\u00E9conomie\x20gestion,\x20mention\x20gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/management-innovation-prospective/diplomes-en-strategie-management-rh-international--584553.kjsp?RH=PEDAGO_10605&RF=PEDAGO_10605CERT",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20\x20Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20de\x20la\x20gestion\x20et\x20de\x20la\x20comptabilit\u00E9\x20\x3A\x20contr\u00F4le\x20de\x20gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-domaine/comptabilite-et-gestion-financiere-de-l-entreprise-201814.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20\x20Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20de\x20la\x20gestion\x20et\x20de\x20la\x20comptabilit\u00E9\x20\x3A\x20gestion\x20comptable\x20et\x20financi\u00E8re",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-domaine/comptabilite-et-gestion-financiere-de-l-entreprise-201814.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20du\x20d\u00E9cisionnel\x20et\x20de\x20la\x20statistique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-domaine/comptabilite-et-gestion-financiere-de-l-entreprise-201814.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20ergonomie\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://ergonomie.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion\x20mention\x20Comptabilit\u00E9\x20Contr\u00F4le\x20Audit",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/comptabilite-controle-audit/formations-en-comptabilite-financiere-et-audit-411867.kjsp?RH=PEDAGO_10101CERT&RF=PEDAGO_10101",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion\x20mention\x20Comptabilit\u00E9\x20Contr\u00F4le\x20Audit\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/comptabilite-controle-audit/formations-en-comptabilite-financiere-et-audit-411867.kjsp?RH=PEDAGO_10101CERT&RF=PEDAGO_10101",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20mention\x20finance\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/economie-finance-assurance-banque/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20mention\x20finance.\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/economie-finance-assurance-banque/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20E\x2Dbusiness\x20and\x20marketing",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/management-innovation-prospective/formations-de-l-icsv-587914.kjsp?RH=PEDAGO_106011CERT&RF=PEDAGO_106011",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20Accompagnateur\x20d\x27entrepreneurs\x20et\x20de\x20dirigeants\x20de\x20petites\x20organisations",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/cnam-entrepreneuriat/formations-du-centre-national-de-l-entrepreunariat-584684.kjsp?RH=PEDAGO_10901CERT&RF=PEDAGO_10901",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Label CGE",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Bachelor\x20Responsable\x20technique\x20en\x20instrumentation\x20et\x20contr\u00F4le\x20industriel",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux/formations-en-instrumentation-mesure-410665.kjsp?RH=PEDAGO_20702CERT&RF=PEDAGO_20702",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Milieux\x20dilu\u00E9s\x20et\x20optique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20informatique\x20et\x20internet",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-architecture-et-integration-des-systemes-logiciels-410635.kjsp?RH=PEDAGO_20503UE&RF=PEDAGO_20503",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Sans objet",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Administrateurs\x20de\x20machines\x20en\x20r\u00E9seaux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-informatique-reseaux-systemes-multimedias-410636.kjsp?RH=PEDAGO_20504CERT&RF=PEDAGO_20504",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Technologie\x20des\x20polym\u00E8res\x20et\x20composites",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux/formations-en-materiaux-industriels-metalliques-et-polymeres-410667.kjsp?RH=PEDAGO_20703CERT&RF=PEDAGO_20703",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Int\u00E9grateurs\x20d\x27applications\x20mobiles",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-informatique-reseaux-systemes-multimedias-410636.kjsp?RH=PEDAGO_20504CERT&RF=PEDAGO_20504",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Administrateur\x20de\x20Bases\x20de\x20Donn\u00E9es",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT&RF=PEDAGO_20501",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Ma\u00EEtrise\x20d\x27ouvrage\x20des\x20syst\u00E8mes\x20d\x27information",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT&RF=PEDAGO_20501",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Conception,\x20d\u00E9veloppement\x20et\x20animation\x20de\x20sites\x20web",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-informatique-reseaux-systemes-multimedias-410636.kjsp?RH=PEDAGO_20504CERT&RF=PEDAGO_20504",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Concepteur\x20et\x20gestionnaire\x20de\x20parc\x20informatique\x20en\x20PME\x20PMI",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT&RF=PEDAGO_20501",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Concepteur\x20et\x20d\u00E9veloppeur\x20d\x27intranets.\x20mod\u00E9lisation,\x20conception\x20et\x20d\u00E9veloppement\x20avanc\u00E9s\x20de\x20sites\x20web\x20dynamiques\x20d\x27intranets",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-informatique-reseaux-systemes-multimedias-410636.kjsp?RH=PEDAGO_20504CERT&RF=PEDAGO_20504",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Chef\x20de\x20projets\x20informatiques\x20nouvelles\x20technologies",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT&RF=PEDAGO_20501",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Ing\u00E9nierie\x20des\x20syst\u00E8mes\x20d\x27information\x20web",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT&RF=PEDAGO_20501",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Urbaniste\x20des\x20syst\u00E8mes\x20d\x27information",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT&RF=PEDAGO_20501",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Technicien\x20de\x20maintenance\x20micro\x20r\u00E9seaux\x20et\x20internet",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-architecture-et-integration-des-systemes-logiciels-410635.kjsp?RH=PEDAGO_20503CERT&RF=PEDAGO_20503",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Programmation\x20de\x20sites\x20web",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-architecture-et-integration-des-systemes-logiciels-410635.kjsp?RH=PEDAGO_20503CERT&RF=PEDAGO_20503",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Technicien\x20d\u00E9veloppement\x20applications\x20informatiques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-architecture-et-integration-des-systemes-logiciels-410635.kjsp?RH=PEDAGO_20503CERT&RF=PEDAGO_20503",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Technicien\x20en\x20\u00E9lectrotechnique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/electronique-automatique-systemes/toutes-les-formations-en-electronique-automatique-systemes-410569.kjsp?RH=PEDAGO_20201CERT&RF=PEDAGO_20201",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Technicien\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20en\x20m\u00E9catronique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/ingenierie-mecanique-et-electrotechnique/formations-en-systemes-mecaniques-410638.kjsp?RH=PEDAGO_20602CERT&RF=PEDAGO_20602",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Programmeur\x20d\x27applications\x20mobiles",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-architecture-et-integration-des-systemes-logiciels-410635.kjsp?RH=PEDAGO_20503CERT&RF=PEDAGO_20503",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20mesure,\x20analyse,\x20contr\u00F4le,\x20qualit\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux/formations-en-instrumentation-mesure-410665.kjsp?RH=PEDAGO_20702CERT&RF=PEDAGO_20702",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Milieux\x20dilu\u00E9s\x20et\x20optique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20Mat\u00E9riaux\x20composites\x20\x3A\x20conception,\x20dimensionnement,\x20adh\u00E9sion",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux/departement-mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux-diplomes-et-certificats-415177.kjsp?RH=ACCUEILFR&RF=DEPARTEM_207CERT",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Analyste\x20de\x20donn\u00E9es\x20massives",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/ingenierie-mathematique/formations-en-statistique-bioinformatique-410632.kjsp?RH=PEDAGO_20402CERT&RF=PEDAGO_20402",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20informatique\x20parcours\x20Sciences\x20et\x20Technologies\x20des\x20M\u00E9dias\x20Num\u00E9riques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/jsp/resultats_formations.jsp?OBJET=MULTI&RECHERCHE_CERTIFICATION=1&CODE_RATTACHEMENT=PEDAGO_20504&RH=PEDAGO_20504CERT&SCHEMA=1&TYPE_DIPLOME_0=ING::INGC::INGH::INGI::CYCE::CYCF::CYCP",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20mesure\x2Danalyse",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/jsp/resultats_formations.jsp?OBJET=MULTI&RECHERCHE_CERTIFICATION=1&CODE_RATTACHEMENT=PEDAGO_20702&RH=PEDAGO_20702CERT&SCHEMA=1&TYPE_DIPLOME_0=ING::INGC::INGH::INGI::CYCE::CYCF::CYCP",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Milieux\x20dilu\u00E9s\x20et\x20optique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20informatique\x20parcours\x20R\u00E9seaux,\x20syst\u00E8mes\x20et\x20multim\u00E9dia\x20\x28IRSM\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/jsp/resultats_formations.jsp?OBJET=MULTI&RECHERCHE_CERTIFICATION=1&CODE_RATTACHEMENT=PEDAGO_20504&RH=PEDAGO_20504CERT&SCHEMA=1&TYPE_DIPLOME_0=ING::INGC::INGH::INGI::CYCE::CYCF::CYCP",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20syst\u00E8mes\x20\u00E9lectriques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/ingenierie-mecanique-et-electrotechnique/formations-en-systemes-eco-electriques-410637.kjsp?RH=PEDAGO_20601CERT&RF=PEDAGO_20601",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20\u00E9nerg\u00E9tique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/ingenierie-de-la-construction-et-energetique/formations-en-energetique-410629.kjsp?RH=PEDAGO_20303CERT&RF=PEDAGO_20303",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27\u00E9tablissement\x20Responsable\x20en\x20production\x20industrielle,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20g\u00E9nie\x20civil,\x20\u00E9lectrotechnique,\x20\u00E9nerg\u00E9tique,\x20mat\u00E9riaux,\x20m\u00E9canique,\x20mat\u00E9riaux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux/formations-en-materiaux-industriels-metalliques-et-polymeres-410667.kjsp?RH=PEDAGO_20703CERT&RF=PEDAGO_20703",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27\u00E9tablissement\x20Technicien\x20sup\u00E9rieur\x20des\x20sciences\x20et\x20techniques\x20industrielles,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20geme",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/ingenierie-mecanique-et-electrotechnique/formations-en-systemes-mecaniques-410638.kjsp?RH=PEDAGO_20602CERT&RF=PEDAGO_20602",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27\u00E9tablissement\x20Responsable\x20op\u00E9rationnel\x20en\x20t\u00E9l\u00E9communications\x20et\x20r\u00E9seaux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/electronique-automatique-systemes/toutes-les-formations-en-electronique-automatique-systemes-410569.kjsp?RH=PEDAGO_20201CERT&RF=PEDAGO_20201",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27\u00E9tablissement\x20Concepteur\x20en\x20architecture\x20informatique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT&RF=PEDAGO_20501",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/ingenierie-mecanique-et-electrotechnique/diplomes-et-certificats-en-systemes-eco-electriques-410795.kjsp?RH=PEDAGO_20601CERT&RF=PEDAGO_20601CERT",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DUT\x20Sciences\x20et\x20g\u00E9nie\x20des\x20mat\u00E9riaux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux/diplomes-et-certificats-en-materiaux-industriels-metalliques-et-polymeres-410829.kjsp?RH=PEDAGO_20703CERT&RF=PEDAGO_20703CERT",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20M\u00E9catronique\x20parcours\x20Ing\u00E9nierie\x20des\x20process\x20d\x27assistance\x20aux\x20v\u00E9hicules\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27AFISA",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux/diplomes-et-certificats-en-instrumentation-mesure-410820.kjsp?RH=PEDAGO_20702CERT&RF=PEDAGO_20702CERT",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Physique", "Milieux\x20dilu\u00E9s\x20et\x20optique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20\u00E9nerg\u00E9tique,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27IF3E",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/ingenierie-de-la-construction-et-energetique/formations-en-energetique-410629.kjsp?RH=PEDAGO_20303CERT&RF=PEDAGO_20303",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20informatique\x20syst\u00E8mes\x20d\x27information,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20le\x20CFA\x20AFIA",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT&RF=PEDAGO_20501",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20syst\u00E8mes\x20\u00E9lectriques\x20en\x20partenariat\x20avec\x20ITII\x20IdF",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/ingenierie-mecanique-et-electrotechnique/formations-en-systemes-eco-electriques-410637.kjsp?RH=PEDAGO_20601CERT&RF=PEDAGO_20601",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20sciences\x20et\x20technologies\x20nucl\u00E9aires\x20en\x20partenariat\x20avec\x20ITII\x20IdF",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/ingenierie-mecanique-et-electrotechnique/formations-en-systemes-eco-electriques-410637.kjsp?RH=PEDAGO_20601CERT&RF=PEDAGO_20602",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Constituants\x20\u00E9l\u00E9mentaires"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20exploitation\x20ferroviaire",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/ingenierie-mecanique-et-electrotechnique/formations-en-systemes-eco-electriques-410637.kjsp?RH=PEDAGO_20601CERT&RF=PEDAGO_20601",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20syst\u00E8mes\x20\u00E9lectriques\x20en\x20partenariat\x20avec\x20ing\u00E9nieurs2000",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/ingenierie-mecanique-et-electrotechnique/formations-en-systemes-eco-electriques-410637.kjsp?RH=PEDAGO_20601CERT&RF=PEDAGO_20602",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "En\x20convention\x20avec\x20l\x27universit\u00E9\x20de\x20Poitiers,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20m\u00E9catronique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/electronique-automatique-systemes/toutes-les-formations-en-electronique-automatique-systemes-410569.kjsp?RH=PEDAGO_20201CERT&RF=PEDAGO_20201",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20\u00E9nerg\u00E9tique,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20\x20ITII\x20haute\x20Normandie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/ingenierie-de-la-construction-et-energetique/formations-en-energetique-410629.kjsp?RH=PEDAGO_20303CERT&RF=PEDAGO_20303",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20m\u00E9trologie\x20qualit\u00E9\x20en\x20partenariat\x20avec\x20ITII\x20Ile\x20de\x20France",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/mesures-analyse-qualite-ingenierie-des-materiaux/formations-en-instrumentation-mesure-410665.kjsp?RH=PEDAGO_20702CERT&RF=PEDAGO_20702",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Physique", "Milieux\x20dilu\u00E9s\x20et\x20optique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20G\u00E9nie\x20industriel",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-metier/ingenieur-en-genie-industriel-414567.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20informatique\x20parcours\x20Sciences\x20et\x20Technologies\x20des\x20M\u00E9dias\x20Num\u00E9riques\x20en\x20convention\x20avec\x20l\x27Universit\u00E9\x20de\x20Toulon",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-informatique-reseaux-systemes-multimedias-410636.kjsp?RH=PEDAGO_20504CERT&RF=PEDAGO_20504",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20Informatique\x20Syst\u00E8mes\x20d\x27Information,\x20en\x20convention\x20avec\x20l\x27Universit\u00E9\x20de\x20Reims\x20Champagne\x2DArdenne,\x20en\x20partenariat\x20\x20avec\x20le\x20CFA\x20Sup\x20de\x20Champagne\x2DArdenne",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-ingenierie-des-systemes-d-information-410633.kjsp?RH=PEDAGO_20501CERT&RF=PEDAGO_20501",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20math\u00E9matiques\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/ingenierie-mathematique/formations-en-modelisation-et-outils-mathematiques-410631.kjsp?RH=PEDAGO_20401CERT&RF=PEDAGO_20401",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20informatique\x20g\u00E9n\u00E9rale",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-informatique-modelisation-et-optimisation-410634.kjsp?RH=PEDAGO_20502CERT&RF=PEDAGO_20502",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20informatique\x20g\u00E9n\u00E9rale",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-informatique-modelisation-et-optimisation-410634.kjsp?RH=PEDAGO_20502CERT&RF=PEDAGO_20502",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20informatique\x20g\u00E9n\u00E9rale",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-siti/informatique/formations-en-informatique-modelisation-et-optimisation-410634.kjsp?RH=PEDAGO_20502CERT&RF=PEDAGO_20502",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences\x20technologie\x20sant\u00E9\x20mention\x20sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences\x20technologie\x20sant\u00E9\x20mention\x20sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences\x20technologie\x20sant\u00E9\x20mention\x20sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Milieux\x20dilu\u00E9s\x20et\x20optique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20\x20M\u00E9tiers\x20des\x20r\u00E9seaux\x20informatiques\x20et\x20t\u00E9l\u00E9communications",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27industrie\x20\x3A\x20conception\x20et\x20am\u00E9lioration\x20de\x20processus\x20et\x20proc\u00E9d\u00E9s\x20industriels",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Milieux\x20dilu\u00E9s\x20et\x20optique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20ma\u00EEtrise\x20de\x20l\x27\u00E9nergie,\x20\u00E9lectricit\u00E9,\x20d\u00E9veloppement\x20durable",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27\u00E9lectricit\u00E9\x20et\x20de\x20l\x27\u00E9nergie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27\u00E9lectronique\x20\x3A\x20communication,\x20syst\u00E8mes\x20embarqu\u00E9s",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27instrumentation,\x20de\x20la\x20mesure\x20et\x20du\x20contr\u00F4le\x20qualit\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Physique", "Milieux\x20dilu\u00E9s\x20et\x20optique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20E\x2Dbusiness\x20and\x20marketing.\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/management-innovation-prospective/formations-de-l-icsv-587914.kjsp?RH=PEDAGO_106011CERT&RF=PEDAGO_106011",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies\x20et\x20sant\u00E9\x20mention\x20informatique\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies\x20et\x20sant\u00E9\x20mention\x20informatique.\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20et\x20technologies,\x20mention\x20informatique,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20architecture\x20et\x20int\u00E9gration\x20des\x20syst\u00E8mes\x20et\x20du\x20logiciel",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20D\u00E9cision\x20et\x20syst\u00E8mes\x20d\x27information\x20g\u00E9olocalis\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Tutorat\x20et\x20accompagnement\x20de\x20l\x27alternance",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Construction\x20d\x27une\x20op\u00E9ration\x20de\x20culture\x20scientifique\x20et\x20technique\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Accompagnant\x20professionnel\x20de\x20la\x20personne\x20\u00E2g\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Projet\x20\x2D\x20orientation\x20\x2D\x20solidarit\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20d\x27association\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Recherche,\x20technologie,\x20innovation\x20et\x20action\x20publique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Chef\x20de\x20projet\x20num\u00E9rique\x202.0",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9velopper\x20la\x20cr\u00E9ativit\u00E9\x20dans\x20les\x20entreprises\x20et\x20les\x20collectivit\u00E9s\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Psychologie", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Innovations\x20territoriales\x20et\x20donn\u00E9es\x20num\u00E9riques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20\x28SHS\x29\x20mention\x20sciences\x20sociales",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20\x28SHS\x29\x20mention\x20sciences\x20sociales",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20\x28SHS\x29\x20mention\x20sciences\x20sociales",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20intervention\x20sociale\x20\x3A\x20insertion\x20et\x20r\u00E9insertion\x20sociale\x20et\x20professionnelle",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20\x20Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20de\x20la\x20m\u00E9diation\x20scientifique\x20et\x20technique\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20et\x20techniques\x20dans\x20la\x20soci\u00E9t\u00E9\x20\x3A\x20m\u00E9diation,\x20innovation,\x20patrimoine",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20et\x20technologies,\x20mention\x20informatique,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20architecture\x20et\x20int\u00E9gration\x20des\x20syst\u00E8mes\x20et\x20du\x20logiciel\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit\x20mention\x20droit\x20international",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20juridiques", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit\x20mention\x20droit\x20international\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20juridiques", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20information\x20communication\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20services\x20d\x27information\x20et\x20de\x20communication\x20num\u00E9riques\x20dans\x20les\x20entreprises\x20priv\u00E9es,\x20publiques\x20et\x20sociales\x20\x28voie\x20recherche\x20et\x20professionnelle\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales,\x20mention\x20information\x20communication,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20services\x20d\x27information\x20et\x20de\x20communication\x20num\u00E9riques\x20dans\x20les\x20entreprises\x20priv\u00E9es,\x20publiques\x20et\x20sociales\x20\x28voie\x20recherche\x20et\x20professionnelle\x29\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20humanit\u00E9s\x20num\u00E9riques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20humanit\u00E9s\x20num\u00E9riques\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20psychologie\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Psychologie", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20psychologie\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Psychologie", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20sociologie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20sociologie\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit,\x20\u00E9conomie\x20gestion\x20mention\x20Sciences\x20criminelles\x20et\x20criminologie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20de\x20projets\x20en\x20technologies\x20et\x20services\x20pour\x20l\x27autonomie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Calcul\x20avanc\u00E9\x20des\x20ouvrages\x20g\u00E9otechniques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "Terre\x20solide\x20\x3A\x20g\u00E9odynamique\x20des\x20enveloppes\x20sup\u00E9rieures,\x20pal\u00E9obiosph\u00E8re"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20m\u00E9canique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20bio\x2Dinformatique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Biochimie\x20et\x20biologie\x20mol\u00E9culaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20g\u00E9nie\x20biologique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biologie\x20cellulaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27\u00E9tablissement\x20Cadre\x20technique\x20Production\x20et\x20valorisation\x20des\x20ressources\x20marines",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27\u00E9tablissement\x20Cadre\x20technique\x20g\u00E9nie\x20de\x20l\x27environnement\x20marin",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20g\u00E9nie\x20industriel,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27ITII\x20Poitou\x2DCharentes",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-metier/ingenieur-en-genie-industriel-414567.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20m\u00E9canique,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27ITII\x20\u00CEle\x2Dde\x2DFrance",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20A\u00E9ronautique\x20et\x20spatial\x20en\x20convention\x20avec\x20ISAE\x2DENSMA\x20en\x20partenariat\x20avec\x20A\u00E9roteam",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20construction\x20et\x20am\u00E9nagement\x20parcours\x20\u00E9co\x2Dr\u00E9habilitation\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20M\u00E9tiers\x20de\x20l\x27industrie\x20\x3A\x20m\u00E9catronique,\x20robotique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27industrie\x20\x3A\x20gestion\x20de\x20la\x20production\x20industrielle",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20gestion\x20mention\x20Sciences\x20criminelles\x20et\x20criminologie\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20international\x20Sciences\x20et\x20technologies,\x20mention\x20m\u00E9canique\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20m\u00E9canique\x20des\x20structures\x20et\x20des\x20syst\u00E8mes\x20coupl\u00E9s",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20international\x20Sciences\x20et\x20technologies,\x20mention\x20m\u00E9canique\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20m\u00E9canique\x20des\x20structures\x20et\x20des\x20syst\u00E8mes\x20coupl\u00E9s\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20international\x20Sciences\x20et\x20technologies,\x20mention\x20m\u00E9canique\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20m\u00E9canique\x20des\x20structures\x20et\x20des\x20syst\u00E8mes\x20coupl\u00E9s\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20Ing\u00E9nierie\x20d\x27affaire,\x20projet\x20et\x20risques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20Accompagnateur\x20d\x27entrepreneurs\x20et\x20de\x20dirigeants\x20de\x20petites\x20organisations",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Bio\x2Dinformatique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/doctorat-bio-informatique-200726.kjsp?RH=newcat_themes&FROM_MOTCLE=1979",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Biochimie\x20et\x20biologie\x20mol\u00E9culaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Cerificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Conseil\x20en\x20ing\u00E9nierie\x20de\x20formation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation-adultes.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Formateur\x20de\x20l\x27alternance",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation-adultes.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Accueil,\x20orientation,\x20accompagnement\x20des\x20stagiaires\x20en\x20formation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation-adultes.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Formation\x20et\x20d\u00E9veloppement\x20des\x20territoires",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation-adultes.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20de\x20projets\x20de\x20formation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation-adultes.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20\x28SHS\x29\x20mention\x20\x20sciences\x20sociales",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/travail-orientation-formation/licence-sciences-humaines-et-sociales-shs-mention-sciences-sociales-parcours-formation-emploi-parcours-et-reconnaissance-des-acquis-669565.kjsp?RH=PEDAGO_10703CERT",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20\x28SHS\x29\x20mention\x20\x20sciences\x20sociales",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/travail-orientation-formation/licence-sciences-humaines-et-sociales-shs-mention-sciences-sociales-parcours-formation-emploi-parcours-et-reconnaissance-des-acquis-669565.kjsp?RH=PEDAGO_10703CERT",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20\x28SHS\x29\x20mention\x20\x20sciences\x20sociales",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-ecole/ecole-ms/travail-orientation-formation/licence-sciences-humaines-et-sociales-shs-mention-sciences-sociales-parcours-formation-emploi-parcours-et-reconnaissance-des-acquis-669565.kjsp?RH=PEDAGO_10703CERT",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20international\x20Sciences\x20et\x20technologies,\x20mention\x20m\u00E9canique\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20m\u00E9canique\x20des\x20structures\x20et\x20des\x20syst\u00E8mes\x20coupl\u00E9s",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation-adultes.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Concepteur\x20et\x20animateur\x20de\x20s\u00E9quences\x20p\u00E9dagogiques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation-adultes.cnam.fr/certificat-de-competences-concepteur-et-animateur-de-sequences-pedagogiques/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Analyse\x20des\x20mat\u00E9riaux\x20min\u00E9raux,\x20polym\u00E8res\x20et\x20de\x20surface",
	"type": "Formation",
	"url": "http://genie-analytique.cnam.fr/equipe-pedagogique-analyse-chimique-et-bioanalyse-physique-anaphy-accueil-32880.kjsp?RH=1314363440643",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Bioanalyse",
	"type": "Formation",
	"url": "http://genie-analytique.cnam.fr/equipe-pedagogique-analyse-chimique-et-bioanalyse-physique-anaphy-accueil-32880.kjsp?RH=1314363440643",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Chimie\x20th\u00E9orique,\x20physique,\x20analytique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Analyse\x20et\x20contr\u00F4le\x20appliqu\u00E9s\x20\u00E0\x20la\x20pr\u00E9vention\x20et\x20aux\x20traitements\x20des\x20pollutions\x20en\x20milieux\x20naturels",
	"type": "Formation",
	"url": "http://genie-analytique.cnam.fr/equipe-pedagogique-analyse-chimique-et-bioanalyse-physique-anaphy-accueil-32880.kjsp?RH=1314363440643",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Chimie\x20th\u00E9orique,\x20physique,\x20analytique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20mesure,\x20analyse,\x20contr\u00F4le,\x20qualit\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "http://genie-analytique.cnam.fr/equipe-pedagogique-analyse-chimique-et-bioanalyse-physique-anaphy-accueil-32880.kjsp?RH=1314363440643",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20mesure\x2Danalyse",
	"type": "Formation",
	"url": "http://genie-analytique.cnam.fr/equipe-pedagogique-analyse-chimique-et-bioanalyse-physique-anaphy-accueil-32880.kjsp?RH=1314363440643",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Technicien\x20sup\u00E9rieur\x20de\x20laboratoire\x20chimie,\x20biologie,\x20alimentation,\x20sant\u00E9,\x20environnement,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20STAM",
	"type": "Formation",
	"url": "http://genie-analytique.cnam.fr/equipe-pedagogique-analyse-chimique-et-bioanalyse-physique-anaphy-accueil-32880.kjsp?RH=1314363440643",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Pharmacologie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://genie-bio.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pharmacie", "Personnels\x20enseignants\x2Dchercheurs\x20de\x20pharmacie\x20en\x20sciences\x20biologiques,\x20fondamentales\x20et\x20cliniques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20en\x20ing\u00E9nierie\x20d\x27\u00E9tude\x20et\x20de\x20production",
	"type": "Formation",
	"url": "http://genie-bio.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biologie\x20cellulaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licnec\x20professionnelle\x20Sciences,\x20technologie,\x20sant\u00E9\x20mention\x20bio\x2Dindustries\x20et\x20Biotechnologies",
	"type": "Formation",
	"url": "http://genie-bio.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biologie\x20cellulaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Sciences,\x20technologie,\x20sant\u00E9\x20mention\x20biologie\x20analytique\x20et\x20exp\u00E9rimentale",
	"type": "Formation",
	"url": "http://genie-bio.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pharmacie", "Personnels\x20enseignants\x2Dchercheurs\x20de\x20pharmacie\x20en\x20sciences\x20biologiques,\x20fondamentales\x20et\x20cliniques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20G\u00E9ologie\x20pour\x20la\x20construction\x20et\x20l\x27am\u00E9nagement",
	"type": "Formation",
	"url": "http://geotechnique.cnam.fr/geologie-appliquee-au-btp-geotechnique-accueil-591930.kjsp'RH=1314363440643&RF=1371824019164",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20lettres,\x20sciences\x20du\x20langage,\x20arts", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Technicien\x20de\x20l\x27information\x20m\u00E9dicale",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gestion-sante.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "CS\x20Organisation\x20et\x20gestion\x20des\x20p\u00F4les\x20d\x27activit\u00E9\x20dans\x20les\x20h\u00F4pitaux\x20publics",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gestion-sante.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\u00C9conomie\x20et\x20gestion\x20de\x20la\x20sant\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gestion-sante.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestionnaire\x20d\x27\u00E9tablissements\x20m\u00E9dicaux\x20et\x20m\u00E9dico\x2Dsociaux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gestion-sante.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\u00C9conomie\x20de\x20la\x20sant\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gestion-sante.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20de\x20la\x20sant\u00E9\x20\x3A\x20technologies",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gestion-sante.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation-adultes.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion,\x20mention\x20management\x20sectoriel",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gestion-sante.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\u00C9conomie\x20et\x20gestion\x20de\x20la\x20sant\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gestion-sante.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20d\x27action\x20communautaire\x20en\x20sant\u00E9\x20et\x20en\x20travail\x20social",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gestion-sante.cnam.fr/formations/diplomes/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Animateur\x20d\x27action\x20communautaire\x20en\x20sant\u00E9\x20et\x20en\x20travail\x20social",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gestion-sante.cnam.fr/formations/diplomes/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licnec\x20professionnelle\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27information\x20\x3A\x20archives,\x20m\u00E9diation\x20et\x20patrimoine\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://goo.gl/nkG1E2",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20en\x20production\x20industrielle,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20chimie\x20\x2D\x20alimentation\x20\x2D\x20sant\u00E9\x20\x2D\x20environnement",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gpip.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pharmacie", "Personnels\x20enseignants\x2Dchercheurs\x20de\x20pharmacie\x20en\x20sciences\x20physico\x2Dchimiques\x20et\x20ing\u00E9nierie\x20appliqu\u00E9e\x20\u00E0\x20la\x20sant\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20Industries\x20pharmaceutiques,\x20cosm\u00E9tologiques\x20et\x20de\x20sant\u00E9\x20\x3A\x20gestion,\x20production\x20et\x20valorisation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gpip.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pharmacie", "Personnels\x20enseignants\x2Dchercheurs\x20de\x20pharmacie\x20en\x20sciences\x20physico\x2Dchimiques\x20et\x20ing\u00E9nierie\x20appliqu\u00E9e\x20\u00E0\x20la\x20sant\u00E9"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Traitement\x20et\x20gestion\x20des\x20eaux\x20\x3A\x20production\x2D\x20assainissement",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gpip.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20G\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s\x20p\u00E9trochimiques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gpip.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Cerificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20G\u00E9nie\x20des\x20produits",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gpip.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gpip.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20en\x20ing\u00E9nierie\x20d\x27\u00E9tude\x20et\x20de\x20production",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gpip.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "G\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s\x20et\x20hautes\x20technologies",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gpip.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Sciences,\x20technologie,\x20sant\u00E9\x20mention\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s\x20et\x20bioproc\u00E9d\u00E9s\x20industriels",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gpip.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licnec\x20professionnelle\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s\x20pour\x20l\x27environnement\x20parcours\x20eau",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gpip.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Sciences,\x20technologie,\x20sant\u00E9\x20mention\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s\x20pour\x20l\x27environnement\x20parcours\x20d\u00E9chets",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gpip.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion,\x20mention\x20management\x20sectoriel\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gestion-sante.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences,\x20technologies,sant\u00E9\x20mention\x20G\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s\x20et\x20des\x20bioproc\u00E9d\u00E9s\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gpip.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20Bioproc\u00E9d\u00E9s",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gpip.cnam.fr/co/CSbioprocedes.html",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Consultant\x20en\x20insertion\x20dans\x20le\x20domaine\x20du\x20handicap",
	"type": "Formation",
	"url": "http://handicap.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion\x20mention\x20Management\x20et\x20gestion\x20des\x20organisations",
	"type": "Formation",
	"url": "http://handicap.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Cerificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Microbiologie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iaa.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biochimie\x20et\x20biologie\x20mol\u00E9culaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Productions\x20agricoles\x20et\x20technologies\x20agro\x2Dalimentaires",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iaa.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20lettres,\x20sciences\x20du\x20langage,\x20arts", "Biochimie\x20et\x20biologie\x20mol\u00E9culaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Technicien\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20en\x20arts\x20et\x20m\u00E9tiers\x20de\x20bouche",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iaa.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biochimie\x20et\x20biologie\x20mol\u00E9culaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20agroalimentaire",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iaa.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biochimie\x20et\x20biologie\x20mol\u00E9culaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Conseiller\x20en\x20alimentation\x20du\x20sportif",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iaa.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biochimie\x20et\x20biologie\x20mol\u00E9culaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20en\x20ing\u00E9nierie\x20d\x27\u00E9tude\x20et\x20de\x20production",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iaa.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biochimie\x20et\x20biologie\x20mol\u00E9culaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Commercialisation\x20de\x20produits\x20alimentaires",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iaa.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biochimie\x20et\x20biologie\x20mol\u00E9culaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20industries\x20agroalimentaires\x20\x3A\x20gestion,\x20production\x20et\x20valorisation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iaa.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biochimie\x20et\x20biologie\x20mol\u00E9culaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20des\x20arts\x20culinaires\x20et\x20arts\x20de\x20la\x20table",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iaa.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biochimie\x20et\x20biologie\x20mol\u00E9culaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Technicien\x20de\x20laboratoire\x20en\x20chimie,\x20biochimie,\x20biologie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iaa.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Biochimie\x20et\x20biologie\x20mol\u00E9culaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20industries\x20agroalimentaires\x20\x3A\x20gestion,\x20production\x20et\x20valorisation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iaa.cnam.fr/enseignements/licences-pro/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biochimie\x20et\x20biologie\x20mol\u00E9culaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\u00C9valuateur\x20immobilier",
	"type": "Formation",
	"url": "http://ich.cnam.fr/formations/titres-et-diplomes/titre-professionnel-inscrit-au-rncp-niveau-ii-gestionnaire-immobilier-510941.kjsp?RH=1385539970379&RF=1385539970379",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20droit,\x20sciences\x20politiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20d\x27\u00E9tudes\x20juridiques\x20immobili\u00E8res",
	"type": "Formation",
	"url": "http://ich.cnam.fr/formations/titres-et-diplomes/titre-professionnel-inscrit-au-rncp-niveau-ii-gestionnaire-immobilier-510941.kjsp?RH=1385539970379&RF=1385539970379",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestionnaire\x20immobilier",
	"type": "Formation",
	"url": "http://ich.cnam.fr/formations/titres-et-diplomes/titre-professionnel-inscrit-au-rncp-niveau-ii-gestionnaire-immobilier-510941.kjsp'RH=1385539970379&RF=1385539970379",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20droit,\x20sciences\x20politiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20de\x20programme\x20immobilier",
	"type": "Formation",
	"url": "http://ich.cnam.fr/formations/titres-et-diplomes/titre-professionnel-inscrit-au-rncp-niveau-ii-gestionnaire-immobilier-510941.kjsp'RH=1385539970379&RF=1385539970379",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20droit,\x20sciences\x20politiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Technicien\x20en\x20froid\x20et\x20climatisation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iffi.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20conception,\x20mise\x20en\x20place\x20et\x20maintenance\x20des\x20installations\x20frigorifiques\x20et\x20climatiques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iffi.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20en\x20production\x20industrielle,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20g\u00E9nie\x20civil,\x20\u00E9lectrotechnique,\x20\u00E9nerg\u00E9tique,\x20mat\u00E9riaux,\x20m\u00E9canique,\x20mat\u00E9riaux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iffi.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Technicien\x20sup\u00E9rieur\x20des\x20sciences\x20et\x20techniques\x20industrielles,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20geme",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iffi.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "International\x20business\x20and\x20corporate\x20development",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iim-en.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Project\x20management\x20and\x20business\x20engineering",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iim-en.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sustainable\x20development\x20and\x20global\x20quality\x20management",
	"type": "Formation",
	"url": "http://iim-en.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,sant\u00E9\x20mention\x20G\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s\x20et\x20des\x20bioproc\u00E9d\u00E9s\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://gpip.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://inetop.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27\u00E9tat\x20de\x20conseiller\x20d\x27orientation\x20psychologue",
	"type": "Formation",
	"url": "http://inetop.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'Etat",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Psychologie", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://inetop.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20psychologie\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://inetop.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Psychologie", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Ma\u00EEtrise\x20de\x20l\x27archivage\x20\u00E0\u00A0l\x27\u00E8re\x20num\u00E9rique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intd.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27information\x20\x3A\x20veille\x20et\x20gestion\x20des\x20ressources\x20documentaires",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intd.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Les\x20tic\x20\x28technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication\x29\x20dans\x20les\x20syst\u00E8mes\x20d\x27information\x20documentaire",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intd.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Chef\x20de\x20projet\x20en\x20ing\u00E9nierie\x20documentaire\x20et\x20gestion\x20des\x20connaissances",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intd.cnam.fr/se-former/formations-diplomantes/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Finance\x20de\x20march\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intec.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20des\x20risques\x20et\x20financements\x20des\x20op\u00E9rations\x20de\x20commerce\x20\u00E0\u00A0\x20l\x27international",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intec.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Audit\x20et\x20contr\u00F4le\x20l\u00E9gal\x20des\x20comptes",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intec.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Comptabilit\u00E9\x20internationale",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intec.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20comptable\x20et\x20financi\u00E8re\x20des\x20collectivit\u00E9s\x20territoriales",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intec.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20des\x20associations\x20\x28comptabilit\u00E9,\x20droit\x20et\x20fiscalit\u00E9\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intec.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20gestion\x20et\x20de\x20comptabilit\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intec.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20sup\u00E9rieur\x20de\x20gestion\x20et\x20de\x20comptabilit\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intec.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Charg\u00E9\x20d\x27information,\x20d\x27accueil\x20et\x20d\x27orientation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intervention-sociale.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Charg\u00E9\x20d\x27accompagnement\x20social\x20et\x20professionnel",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intervention-sociale.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20intervention\x20sociale\x20\x3A\x20insertion\x20et\x20r\u00E9insertion\x20sociale\x20et\x20professionnelle",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intervention-sociale.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20psychologie\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://inetop.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Psychologie", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20intervention\x20et\x20d\u00E9veloppement\x20social",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intervention-sociale.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20intervention\x20et\x20d\u00E9veloppement\x20social\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intervention-sociale.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20intervention\x20et\x20d\u00E9veloppement\x20social",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intervention-sociale.cnam.fr/les-formations/master-professionnel/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DUT\x20Gestion\x20des\x20entreprises\x20et\x20des\x20administrations,\x20option\x20finance\x20et\x20comptabilit\u00E9\x20\x28GEA\x29,\x20en\x20cours\x20du\x20soir",
	"type": "Formation",
	"url": "http://it.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DUT\x20G\u00E9nie\x20m\u00E9canique\x20et\x20productique\x20\x28GMP\x29\x20en\x20cours\x20du\x20soir",
	"type": "Formation",
	"url": "http://it.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DUT\x20G\u00E9nie\x20industriel\x20et\x20maintenance\x20\x28GIM\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "http://it.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DUT\x20G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique\x20et\x20informatique\x20industrielle\x20\x28GEII\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "http://it.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DUT\x20Mesures\x20physiques\x20\x28MP\x29\x20par\x20apprentissage\x20et\x20alternance",
	"type": "Formation",
	"url": "http://it.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Physique", "Chimie\x20th\u00E9orique,\x20physique,\x20analytique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DUT\x20Mesures\x20physiques\x20\x28MP\x29,\x20en\x20cours\x20du\x20soir",
	"type": "Formation",
	"url": "http://it.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Physique", "Chimie\x20th\u00E9orique,\x20physique,\x20analytique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DUT\x20Informatique\x20\x28INFO\x29,\x20en\x20cours\x20du\x20soir",
	"type": "Formation",
	"url": "http://it.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DUT\x20Informatique\x20\x28INFO\x29\x20par\x20apprentissage\x20et\x20alternance",
	"type": "Formation",
	"url": "http://it.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "DUT\x20G\u00E9nie\x20m\u00E9canique\x20et\x20productique\x20\x28GMP\x29\x20par\x20apprentissage\x20et\x20en\x20alternance",
	"type": "Formation",
	"url": "http://it.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Op\u00E9rateur\x20de\x20transports\x20multimodaux\x20et\x20internationaux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://itip.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20de\x20gestion\x20parcours\x20\u00C9conomie\x20et\x20march\u00E9s\x20internationaux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://lirsa.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20de\x20gestion\x20parcours\x20Prospective,\x20innovation,\x20strat\u00E9gie,\x20organisation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://lirsa.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Organiser\x20la\x20logistique\x20d\x27entreprise",
	"type": "Formation",
	"url": "http://logistique.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion\x20mention\x20logistique\x20et\x20pilotage\x20des\x20flux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://logistique.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20informatique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://maisonetjardin.wix.com/edp-elements-finis",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Technicien\x20fabrication\x20et\x20contr\u00F4le\x20en\x20plasturgie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://materiau.cnam.fr/enseignements/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Technicien\x20mise\x20en\x20oeuvre\x20et\x20qualit\u00E9\x20en\x20plasturgie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://materiau.cnam.fr/enseignements/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20en\x20production\x20industrielle,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20g\u00E9nie\x20civil,\x20\u00E9lectrotechnique,\x20\u00E9nerg\u00E9tique,\x20mat\u00E9riaux,\x20m\u00E9canique,\x20mat\u00E9riaux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://materiau.cnam.fr/enseignements/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20en\x20production\x20industrielle,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20g\u00E9nie\x20civil,\x20\u00E9lectrotechnique,\x20\u00E9nerg\u00E9tique,\x20mat\u00E9riaux,\x20m\u00E9canique,\x20mat\u00E9riaux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://materiaux.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20mat\u00E9riaux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://materiaux.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20technologies\x20sant\u00E9\x20\x28STS\x29\x20mention\x20\x20sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://materiaux.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Charg\u00E9\x28e\x29\x20d\x27\u00E9tudes\x20statistiques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://maths.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20intervention\x20et\x20d\u00E9veloppement\x20social\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://intervention-sociale.cnam.fr/les-formations/master-professionnel/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es,\x20statistique\x20parcours\x20finance",
	"type": "Formation",
	"url": "http://maths.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es,\x20statistique\x20parcours\x20finance\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://maths.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es,\x20statistique\x20parcours\x20assurance",
	"type": "Formation",
	"url": "http://maths.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es,\x20statistique\x20parcours\x20assurance\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://maths.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es,\x20statistique\x20parcours\x20science\x20des\x20donn\u00E9es",
	"type": "Formation",
	"url": "http://maths.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Correspondant\x20informatique\x20et\x20libert\u00E9s",
	"type": "Formation",
	"url": "http://metiers-droit.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20droit,\x20sciences\x20politiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Droit\x20de\x20la\x20consommation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://metiers-droit.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20droit,\x20sciences\x20politiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Droit\x20des\x20affaires",
	"type": "Formation",
	"url": "http://metiers-droit.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20juridique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://metiers-droit.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20droit,\x20sciences\x20politiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20de\x20gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "http://metiers-droit.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20gestion", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit",
	"type": "Formation",
	"url": "http://metiers-droit.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\u00E9conomie\x20gestion,\x20mention\x20gestion\x20parcours\x20droit",
	"type": "Formation",
	"url": "http://metiers-droit.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\u00E9conomie\x20gestion,\x20mention\x20gestion\x20parcours\x20droit",
	"type": "Formation",
	"url": "http://metiers-droit.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit\x20\u00E9conomie\x20gestion,\x20mention\x20gestion\x20parcours\x20droit",
	"type": "Formation",
	"url": "http://metiers-droit.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20gestion", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Conseil\x20en\x20droit\x20social\x20appliqu\u00E9\x20\u00E0\x20l\x27entreprise",
	"type": "Formation",
	"url": "http://metiers-droit.cnam.fr/ecole-ms/droit-intervention-sociale-sante-travail/metiers-du-droit/certificat-de-competence-conseil-en-droit-social-applique-a-l-entreprise--512806.kjsp?RH=PEDAGO_10401CERT",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20droit,\x20sciences\x20politiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20D\u00E9veloppeur\x20conseil\x20en\x20optimisation\x20de\x20la\x20r\u00E9mun\u00E9ration\x20du\x20dirigeant",
	"type": "Formation",
	"url": "http://metiers-droit.cnam.fr/par-region/polynesie/certificat-de-competence-developpeur-conseil-en-optimisation-de-la-remuneration-du-dirigeant-782519.kjsp?RH=PEDAGO_10401CERT",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20droit,\x20sciences\x20politiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Management\x20op\u00E9rationnel",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Prospective\x20et\x20management\x20strat\u00E9gique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Initiation\x20\u00E0\x20la\x20fonction\x20RH",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20E\x2Dmarketing\x20et\x20e\x2Dcommerce",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Gestion\x20des\x20op\u00E9rations\x20commerciales\x20internationales",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Strat\u00E9gie\x20des\x20organisations\x20et\x20prospective\x20appliqu\u00E9e\x20\u00E0\x20\x28en\x20fonction\x20de\x20l\x27option\x20choisie\x29\x20\x3A\x20l\x27innovation\x20\x3B\x20aux\x20territoires\x20\x3B\x20au\x20d\u00E9veloppement\x20durable",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Assistant\x20ressources\x20humaines",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tenceConduite\x20d\x27actions\x20de\x20progr\u00E8s",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Gestion\x20de\x20l\x27innovation\x20dans\x20les\x20entreprises\x20de\x20mode",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20des\x20achats",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20ressources\x20humaines",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr/formation-/titres-certificats/titre",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20en\x20organisation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20en\x20gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27\u00E9tudes\x20sup\u00E9rieures\x20des\x20techniques\x20de\x20l\x27organisation\x20\x28DESTO\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Magister\x20Management\x20int\u00E9gr\u00E9\x20qualit\u00E9\x2Ds\u00E9curit\u00E9\x2Denvironnement",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20Ing\u00E9nierie\x20des\x20projets\x20et\x20management\x20d\x27\u00E9quipes",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Union\x20europ\u00E9enne",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Science\x20politique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20Conseil\x20et\x20ing\u00E9nierie\x20en\x20organisation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion,\x20mention\x20gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion,\x20mention\x20gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion,\x20mention\x20gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20du\x20d\u00E9cisionnel\x20et\x20de\x20la\x20statistique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Manager\x20d\x27entreprise",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es,\x20statistique\x20parcours\x20science\x20des\x20donn\u00E9es\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://maths.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20mention\x20management\x20et\x20commerce\x20international",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20mention\x20management\x20et\x20commerce\x20international\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion,\x20mention\x20entrepreneuriat\x20et\x20management\x20de\x20projet",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion,\x20mention\x20entrepreneuriat\x20et\x20management\x20de\x20projet\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20mention\x20innovation,\x20entreprise\x20et\x20soci\u00E9t\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20mention\x20innovation,\x20entreprise\x20et\x20soci\u00E9t\u00E9\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion,\x20mention\x20management\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion,\x20mention\x20management\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20mention\x20gestion\x20des\x20ressources\x20humaines\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr/nos-formations-en-gestion-des-ressources-humaines-428551.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20Contr\u00F4le\x20et\x20gestion\x20des\x20risques\x20dans\x20le\x20secteur\x20finance,\x20assurance,\x20banque",
	"type": "Formation",
	"url": "http://portail-formation.cnam.fr/ecole-management-societe",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Cerificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20Charg\u00E9\x20diversit\u00E9",
	"type": "Formation",
	"url": "http://portail-formation.cnam.fr/ecole-ms/droit-intervention-soc",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20Psychopathologie\x20du\x20travail.\x20diagnostic\x20et\x20prise\x20en\x20charge\x20des\x20patients",
	"type": "Formation",
	"url": "http://psychanalyse.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Psychologie", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Psychologue\x20du\x20travail",
	"type": "Formation",
	"url": "http://psychologie-travail.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Psychologie", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Sciences\x20et\x20technologies\x20nucl\u00E9aires",
	"type": "Formation",
	"url": "http://radioprotection.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pharmacie", "Personnels\x20enseignants\x2Dchercheurs\x20de\x20pharmacie\x20en\x20sciences\x20biologiques,\x20fondamentales\x20et\x20cliniques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20sciences\x20et\x20technologie\x20nucl\u00E9aires",
	"type": "Formation",
	"url": "http://radioprotection.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pharmacie", "Personnels\x20enseignants\x2Dchercheurs\x20de\x20pharmacie\x20en\x20sciences\x20biologiques,\x20fondamentales\x20et\x20cliniques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20en\x20production\x20industrielle,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20chimie\x20\x2D\x20alimentation\x20\x2D\x20sant\u00E9\x20\x2D\x20environnement",
	"type": "Formation",
	"url": "http://radioprotection.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pharmacie", "Personnels\x20enseignants\x2Dchercheurs\x20de\x20pharmacie\x20en\x20sciences\x20biologiques,\x20fondamentales\x20et\x20cliniques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20technologies\x20sant\u00E9\x20mention\x20\x20sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur\x20parcours\x20radioprotection",
	"type": "Formation",
	"url": "http://radioprotection.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pharmacie", "Personnels\x20enseignants\x2Dchercheurs\x20de\x20pharmacie\x20en\x20sciences\x20biologiques,\x20fondamentales\x20et\x20cliniques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20technologies\x20sant\u00E9\x20mention\x20\x20sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur\x20parcours\x20radioprotection",
	"type": "Formation",
	"url": "http://radioprotection.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pharmacie", "Personnels\x20enseignants\x2Dchercheurs\x20de\x20pharmacie\x20en\x20sciences\x20biologiques,\x20fondamentales\x20et\x20cliniques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20technologies\x20sant\u00E9\x20mention\x20\x20sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur\x20parcours\x20radioprotection",
	"type": "Formation",
	"url": "http://radioprotection.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pharmacie", "Personnels\x20enseignants\x2Dchercheurs\x20de\x20pharmacie\x20en\x20sciences\x20biologiques,\x20fondamentales\x20et\x20cliniques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Architecture,\x20urbanisme,\x20environnement",
	"type": "Formation",
	"url": "http://recherche.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Doctorat\x20de\x20sociologie\x20\x2D\x20travail\x20social",
	"type": "Formation",
	"url": "http://recherche.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Doctorat\x20de\x20sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation\x20\x2D\x20travail\x20social",
	"type": "Formation",
	"url": "http://recherche.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Radiocommunications",
	"type": "Formation",
	"url": "http://recherche.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Psychologie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/centre-de-recherche-sur-le-travail-et-le-developpement-crtd--658913.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Psychologie", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Biologie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/ecosysteme-intestinal-probiotiques-antibiotiques--713214.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biologie\x20cellulaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Lasers,\x20nanosciences\x20et\x20m\u00E9trologie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/laboratoire-commun-de-metrologie-lcm--684789.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Physique", "Milieux\x20dilu\u00E9s\x20et\x20optique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\u00C9nerg\u00E9tique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/laboratoire-de-chimie-moleculaire-genie-des-procedes-chimiques-et-energetiques-cmgpce--658923.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "M\u00E9canique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/laboratoire-de-mecanique-des-structures-et-des-systemes-couples-lmssc--657913.kjsp'RH=rec_equ",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication",
	"type": "Formation",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/laboratoire-dispositifs-d-information-et-de-communication-a-l-ere-numerique-paris-ile-de-france-dicen-idf--657647.kjsp'RH=rec_equ",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "G\u00E9omatique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/laboratoire-geomatique-et-foncier-gef--657696.kjsp'RH=rec_equ",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20des\x20techniques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/laboratoire-histoire-des-technosciences-en-societe-ht2s--657457.kjsp'RH=rec_equ",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20de\x20gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/laboratoire-interdisciplinaire-de-recherche-en-sciences-de-l-action-lirsa--657087.kjsp'RH=rec_equ",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Doctorat\x20sciences\x20de\x20gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/laboratoire-interdisciplinaire-de-recherche-en-sciences-de-l-action-lirsa--657087.kjsp'RH=rec_equ",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sociologie\x20du\x20travail",
	"type": "Formation",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/laboratoire-interdisciplinaire-de-sociologie-economique-lise--657172.kjsp'RH=rec_equ",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "S\u00E9curit\u00E9\x20sanitaire",
	"type": "Formation",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/laboratoire-modelisation-epidemiologie-et-surveillance-des-risques-pour-la-securite-sanitaire-mesurs--658934.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20des\x20mat\u00E9riaux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/laboratoire-procedes-et-ingenierie-en-mecanique-et-materiaux-pimm--658116.kjsp'RH=rec_equ",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\u00C9valuation\x20et\x20pr\u00E9vention\x20des\x20risques\x20professionnels",
	"type": "Formation",
	"url": "http://securite-sanitaire.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Management\x20de\x20la\x20sant\u00E9,\x20du\x20bien\x2D\u00EAtre\x20et\x20du\x20d\u00E9veloppement\x20durable\x20au\x20travail\x20pour\x20les\x20TPE\x2FPME",
	"type": "Formation",
	"url": "http://securite-sanitaire.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Assistant\x28e\x29\x20en\x20sant\u00E9\x20et\x20s\u00E9curit\u00E9\x20au\x20travail",
	"type": "Formation",
	"url": "http://securite-sanitaire.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Hygi\u00E9niste\x20du\x20travail\x20et\x20de\x20l\x27environnement",
	"type": "Formation",
	"url": "http://securite-sanitaire.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20de\x20projet\x20en\x20sant\u00E9,\x20s\u00E9curit\u00E9\x20au\x20travail",
	"type": "Formation",
	"url": "http://securite-sanitaire.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20s\u00E9curit\u00E9\x20sanitaire",
	"type": "Formation",
	"url": "http://securite-sanitaire.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sciences\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20qualit\u00E9,\x20hygi\u00E8ne,\x20s\u00E9curit\u00E9,\x20sant\u00E9,\x20environnement",
	"type": "Formation",
	"url": "http://securite-sanitaire.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20mention\x20gestion\x20des\x20ressources\x20humaines\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://mip-ms.cnam.fr/nos-formations-en-gestion-des-ressources-humaines-428551.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20gestion\x20des\x20ressources\x20humaines",
	"type": "Formation",
	"url": "http://sociologie.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences\x20humaines\x20et\x20sociales\x20mention\x20gestion\x20des\x20ressources\x20humaines\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://sociologie.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20informatique\x20\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://stic.cnam.fr/master/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20informatique\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://stic.cnam.fr/master/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20mention\x20Gestion\x20des\x20territoires\x20et\x20d\u00E9veloppement\x20local",
	"type": "Formation",
	"url": "http://territoires.cnam.fr/ ",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Manager\x20une\x20entreprise\x20touristique\x20accueillante",
	"type": "Formation",
	"url": "http://tourisme.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Conducteur\x20Grand\x20tourisme\x20accompagnateur",
	"type": "Formation",
	"url": "http://tourisme.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Welcome\x20in\x20France\x20\x3A\x20accueillir\x20les\x20client\u00E8les\x20touristiques\x20internationales\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://tourisme.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Arts,\x20lettres,\x20langues\x20mention\x20guide\x20conf\u00E9rencier",
	"type": "Formation",
	"url": "http://tourisme.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20lettres,\x20sciences\x20du\x20langage,\x20arts", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20du\x20tourisme\x20et\x20des\x20loisirs",
	"type": "Formation",
	"url": "http://tourisme.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Logistique\x20et\x20transport\x20et\x20tourisme",
	"type": "Formation",
	"url": "http://tourisme.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mast\u00E8re\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20en\x20management\x20de\x20patrimoines\x20touristiques\x20naturels,\x20historiques\x20et\x20culturels",
	"type": "Formation",
	"url": "http://tourisme.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20chimie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://transformations-chimiques.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20en\x20ing\u00E9nierie\x20d\x27\u00E9tude\x20et\x20de\x20production",
	"type": "Formation",
	"url": "http://transformations-chimiques.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Transformations\x20chimiques\x20et\x20pharmaceutiques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://transformations-chimiques.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Organiser\x20les\x20transports\x20internationaux\x20de\x20l\x27entreprise",
	"type": "Formation",
	"url": "http://transport.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Exploitation\x20en\x20transports\x20de\x20marchandises",
	"type": "Formation",
	"url": "http://transport.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20d\x27une\x20unit\u00E9\x20de\x20transport\x20fluvial",
	"type": "Formation",
	"url": "http://transport.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion\x20mention\x20logistique\x20et\x20transports\x20internationaux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://transport.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Bio\x2Dinformatique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam.fr/bioinfo",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Biochimie\x20et\x20biologie\x20mol\u00E9culaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27\u00E9tat\x20d\x27audioproth\u00E9siste",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam.fr/cpda/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9decine", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion,\x20mention\x20Gestion\x20des\x20territoires\x20et\x20d\u00E9veloppement\x20local\x20\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://territoires.cnam.fr/ ",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20SHS", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20sciences\x20de\x20l\x27univers,\x20environnement,\x20\u00E9cologie\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20g\u00E9osciences",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam.fr/geotechnique",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20lettres,\x20sciences\x20du\x20langage,\x20arts", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20m\u00E9canique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam.fr/laboaero",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20compt\u00E9nce\x20Statistique\x20pour\x20la\x20finance\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://maths.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20sciences\x20sociales", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Manager\x20de\x20la\x20cha\u00EEne\x20logistique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam.fr/supplychain-manager",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20sciences\x20de\x20l\x27univers,\x20environnement,\x20\u00E9cologie,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20g\u00E9osciences.\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam.fr/geotechnique",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20lettres,\x20sciences\x20du\x20langage,\x20arts", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20audiovisuel,\x20m\u00E9dias\x20interactifs\x20num\u00E9riques,\x20jeux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam-enjmin.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20informatique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam-enjmin.fr/offre-de-formation/ingenieur-stmn/presentation--3",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20Entrepreneuriat\x20et\x20gestion\x20de\x20PME",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam-entrepreneurs.eu",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Entrepreneur\x20de\x20petite\x20entreprise",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam-entrepreneurs.eu",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27entrepreneuriat",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam-entrepreneurs.eu",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "licence\x20professionnelle\x20Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion\x20mention\x20productions\x20animales",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam-franche-comte.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Piloter\x20l\x27am\u00E9lioration\x20continue\x20de\x20la\x20performance",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam-franche-comte.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Licence\x20professionnelle\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20m\u00E9tiers\x20des\x20arts\x20culinaires\x20et\x20arts\x20de\x20la\x20table",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam-franche-comte.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Biochimie\x20et\x20biologie\x20mol\u00E9culaire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20comp\u00E9tence\x20S\u00E9curit\u00E9\x20de\x20l\x27information",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam-paca.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20N\u00E9gociation,\x20m\u00E9diation\x20et\x20transaction",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam-paysdelaloire.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20droit,\x20sciences\x20politiques", "Droit\x20public"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20op\u00E9rationnel\x20des\x20flux",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam-paysdelaloire.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "\u00C9tudes\x20sup\u00E9rieures\x20des\x20industries\x20de\x20la\x20mode",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam-paysdelaloire.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20syst\u00E8mes\x20\u00E9lectriques,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27ATEE",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam-paysdelaloire.fr/systemes-electriques-smart-grids-br-ingenieur-par-apprentissage-ing50-p1--66306.kjsp?RH=ING",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20pr\u00E9vention\x20des\x20risques\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27ISP\x2DPicardie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam-picardie.fr/formations/ingenieur-en-prevention-des-risques/formations_0_580.html",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20pr\u00E9vention\x20des\x20risques\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27ISP\x2DPicardie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam-picardie.fr/formations/ingenieur-prevention-des-risques-en-formation-continue/formations_0_816.html",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20mat\u00E9riaux,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27ISIP",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam-poitou-charentes.fr ou http://www.isip.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Interactive\x20digital\x20experience",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.enjmin.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Techniques\x20avanc\u00E9es\x20de\x20conception\x20et\x20de\x20programmation\x20pour\x20les\x20jeux\x20vid\u00E9os",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.enjmin.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Conception\x20sonores\x20pour\x20les\x20jeux\x20vid\u00E9os\x20et\x20les\x20m\u00E9dias\x20interactifs",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.enjmin.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20g\u00E9om\u00E8tre\x20\x2D\x20topographe",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.esgt.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20m\u00E9canique,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27ITII\x20Picardie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.formationcnampicardie.com",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20syst\u00E8mes\x20\u00E9lectriques\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27ITII\x20Picardie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.formationcnampicardie.com",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20construction\x20et\x20am\u00E9nagement,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27IST\x2DBTP\x20de\x20Picardie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.formationcnampicardie.com",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20civil", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20informatique,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27ITII\x20Picardie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.formationcnampicardie.com/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20g\u00E9nie\x20industriel,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27ARSFI",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-metier/ingenieur-en-genie-industriel-414567.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20T\u00E9l\u00E9conseiller\x20\x2F\x20t\u00E9l\u00E9vendeur",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.icsv.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Attach\u00E9\x20commercial",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.icsv.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Certificat\x20professionnel\x20Vendeur\x2Dconseiller\x20en\x20magasin",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.icsv.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20commercial\x20et\x20marketing",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.icsv.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mercatique\x20et\x20management\x20\x3A\x20direction\x20mercatique",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.icsv.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mercatique\x20des\x20produits\x20et\x20des\x20services\x20de\x20grande\x20consommation",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.icsv.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Droit,\x20\u00E9conomie,\x20gestion,\x20mention\x20gestion",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.icsv.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20audiovisuel,\x20m\u00E9dias\x20interactifs\x20num\u00E9riques,\x20jeux.\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.cnam-enjmin.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20mention\x20marketing\x20vente",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.icsv.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Responsable\x20conception,\x20mise\x20en\x20place\x20et\x20maintenance\x20des\x20installations\x20frigorifiques\x20et\x20climatiques",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.iffi.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Titre RNCP",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "En\x20convention\x20avec\x20l\x27ISAE\x2DSupa\u00E9ro,\x20sp\u00E9cialit\u00E9\x20a\u00E9ronautique\x20et\x20spatial,\x20\x20en\x20partenariat\x20avec\x20ing\u00E9nieurs\x202000",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.ingenieurs2000.com",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Oc\u00E9anographe\x2Dprospecteur",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.intechmer.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +3",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20lettres,\x20sciences\x20du\x20langage,\x20arts", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20informatique\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27ITII\x20Alsace",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.itii-alsace.fr/presentation-53.html",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Informatique", "Informatique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20g\u00E9nie\x20industriel\x20en\x20partenariat\x20avec\x20ITII\x20haute\x20Normandie",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-metier/ingenieur-en-genie-industriel-414567.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion,\x20mention\x20marketing\x20vente.\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.icsv.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion\x20mention\x20comptabilit\u00E9\x20\x2D\x20contr\u00F4le\x20\x2D\x20audit\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.mastercca.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sp\u00E9cialit\u00E9\x20g\u00E9nie\x20industriel\x20,\x20en\x20partenariat\x20avec\x20l\x27ITII\x20\u00CEle\x2Dde\x2DFrance",
	"type": "Formation",
	"url": "http://formation.cnam.fr/par-metier/ingenieur-en-genie-industriel-414567.kjsp",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +5",
	"typediplome": "Diplôme d'ingénieur (CTI)",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Droit,\x20\u00E9conomie\x20et\x20gestion,\x20mention\x20comptabilit\u00E9\x20\x2D\x20contr\u00F4le\x20\x2D\x20audit.\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.mastercca.cnam.fr/",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9\x20mention\x20physique\x20et\x20sciences\x20des\x20mat\u00E9riaux\x20",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www-galilee.univ-paris13.fr/etu_masters1_physique_",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Milieux\x20dilu\u00E9s\x20et\x20optique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Master\x20Sciences,\x20technologies,\x20sant\u00E9,\x20mention\x20physique\x20et\x20sciences\x20des\x20mat\u00E9riaux.\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www-galilee.univ-paris13.fr/etu_masters1_physique_",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Milieux\x20dilu\u00E9s\x20et\x20optique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27\u00E9tat\x20de\x20conseiller\x20d\x27orientation\x20psychologue,\x20Premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://inetop.cnam.fr",
	"annee": "2017",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Psychologie", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27\u00E9tude\x20en\x20Architecture\x20\x28DEEA\x29\x20conf\u00E9rant\x20le\x20grade\x20de\x20licence",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/index.php?page=licence",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Licence 1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27\u00E9tude\x20en\x20Architecture\x20\x28DEEA\x29\x20conf\u00E9rant\x20le\x20grade\x20de\x20licence",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/index.php?page=licence",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Licence 2",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27\u00E9tude\x20en\x20Architecture\x20\x28DEEA\x29\x20conf\u00E9rant\x20le\x20grade\x20de\x20licence",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/index.php?page=licence",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Diplôme d'architecture ; Diplôme conférant un grade",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27Etat\x20d\x27architecte\x20\x28DEA\x29\x20conf\u00E9rant\x20le\x20grade\x20de\x20Master",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/index.php?page=master",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 1",
	"typediplome": "Diplôme d'architecture ; Diplôme conférant un grade",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20d\x27Etat\x20d\x27architecte\x20\x28DEA\x29\x20conf\u00E9rant\x20le\x20grade\x20de\x20Master",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/index.php?page=master",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Diplôme d'architecture ; Diplôme conférant un grade ; Diplôme d'Etat",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Habilitation\x20\u00E0\x20la\x20ma\u00EEtrise\x20d\x27\u0153uvre\x20en\x20son\x20nom\x20propre\x20\x28HMONP\x29",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/index.php?page=hmonp",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +6",
	"typediplome": "Diplôme d'Etat",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Bi\x2Dcursus\x20Architecte\x2Ding\u00E9nieur,\x20premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/uploads/file/enseignement/d%C3%A9pliantbicursusweb.pdf",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +1",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Bi\x2Dcursus\x20Architecte\x2Ding\u00E9nieur,\x20deuxi\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/uploads/file/enseignement/d%C3%A9pliantbicursusweb.pdf",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +2",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Bi\x2Dcursus\x20Architecte\x2Ding\u00E9nieur,\x20troisi\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/uploads/file/enseignement/d%C3%A9pliantbicursusweb.pdf",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Licence 3",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Bi\x2Dcursus\x20Architecte\x2Ding\u00E9nieur,\x20quatri\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/uploads/file/enseignement/d%C3%A9pliantbicursusweb.pdf",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +4",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Bi\x2Dcursus\x20Architecte\x2Ding\u00E9nieur,\x20cinqui\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/uploads/file/enseignement/d%C3%A9pliantbicursusweb.pdf",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Master 2",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Bi\x2Dcursus\x20Architecte\x2Ding\u00E9nieur,\x20sixi\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/uploads/file/enseignement/d%C3%A9pliantbicursusweb.pdf",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +6",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Bi\x2Dcursus\x20Architecte\x2Ding\u00E9nieur,\x20derni\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/uploads/file/enseignement/d%C3%A9pliantbicursusweb.pdf",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +7",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20propre\x20aux\x20\u00E9coles\x20d\x27architecture\x20\x28DPEA\x29\x20\x3A\x20architecture\x20navale",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/index.php?page=dpea-architecture-navale",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +6",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Interdisciplinaire", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20propre\x20aux\x20\u00E9coles\x20d\x27architecture\x20\x28DPEA\x29\x20\x3A\x20recherches\x20en\x20architecture",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/index.php?page=dpea-recherche",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +6",
	"typediplome": "Certification ou diplôme d'établissement",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Anthropologie\x20et\x20ethnologie", "G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Informatique", "Philosophie", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20et\x20approfondissement\x20en\x20architecture\x20\x28DSA\x29\x20\x3A\x20architecture\x20et\x20projet\x20urbain,\x20premi\u00E8re\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/index.php?page=dsa",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +6",
	"typediplome": "Sans objet",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Dipl\u00F4me\x20de\x20sp\u00E9cialisation\x20et\x20approfondissement\x20en\x20architecture\x20\x28DSA\x29\x20\x3A\x20architecture\x20et\x20projet\x20urbain,\x20deuxi\u00E8me\x20ann\u00E9e",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/index.php?page=dsa",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Bac +7",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Doctorat\x20en\x20architecture",
	"type": "Formation",
	"url": "http://www.paris-lavillette.archi.fr/index.php?page=doctorat-en-architecture-2",
	"annee": "2016",
	"niveau": "Doctorat",
	"typediplome": "Diplôme National",
	"effectif": "",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Architecture\x20Paris\x20La\x20Villette",
	"discipline": ["Anthropologie\x20et\x20ethnologie", "G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Informatique", "Philosophie", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "Histoire"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20interdisciplinaire\x20de\x20recherche\x20en\x20sciences\x20de\x20l\x27action",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://lirsa.cnam.fr/",
	"mailcontact": "jean.laine@lecnam.net",
	"sigle": "Lirsa",
	"code": "4603",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Economie", "Finance,\x20management", "Droit", "Science\x20politique", "Pluridisciplinaire\x20droit,\x20sciences\x20politiques", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20\u00E9conomiques\x20et\x20gestion", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "Administration\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale", "Homo\x20Digitalis\x20\x28humanit\u00E9s\x20num\u00E9riques\x29", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20interdisciplinaire\x20de\x20sociologie\x20\u00E9conomique",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://lise-cnrs.cnam.fr/",
	"mailcontact": "olivier.giraud@lecnam.net;lea.lima@lecnam.net",
	"sigle": "Lise",
	"code": "3320",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Economie", "Droit", "Science\x20politique", "Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sciences\x20juridiques", "Sciences\x20politiques", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Homo\x20Digitalis\x20\x28humanit\u00E9s\x20num\u00E9riques\x29"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Centre\x20de\x20recherche\x20sur\x20la\x20formation",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://crf.cnam.fr/",
	"mailcontact": "anne.jorro@lecnam.net",
	"sigle": "CRF",
	"code": "1410",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20du\x20langage\x20\x3A\x20linguistique\x20et\x20phon\u00E9tique\x20g\u00E9n\u00E9rales", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20des\x20technosciences\x20en\x20soci\u00E9t\u00E9",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://technique-societe.cnam.fr/",
	"mailcontact": "jean-claude.ruanoborbalan@lecnam.net",
	"sigle": "HT2S",
	"code": "3716",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Anthropologie\x20et\x20ethnologie", "Sciences\x20de\x20l\u2019information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Histoire", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Epist\u00E9mologie,\x20histoire\x20des\x20sciences\x20et\x20des\x20techniques", "Histoire", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Centre\x20de\x20recherche\x20sur\x20le\x20travail\x20et\x20le\x20d\u00E9veloppement",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://crtd.cnam.fr/centre-de-recherche-sur-le-travail-et-le-developpement-accueil-747565.kjsp?RH=1422959879319",
	"mailcontact": "pierre.falzon@lecnam.net",
	"sigle": "CRTD",
	"code": "4132",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Epid\u00E9miologie,\x20sant\u00E9\x20publique,\x20recherche\x20clinique,\x20technologies\x20biom\u00E9dicales", "Sciences\x20de\x20l\u2019information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Psychologie", "Psychologie", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Psychologie,\x20psychologie\x20clinique,\x20psychologie\x20sociale", "Philosophie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sciences\x20de\x20l\x27\u00E9ducation", "Sciences\x20et\x20techniques\x20des\x20activit\u00E9s\x20physiques\x20et\x20sportives", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20Dispositifs\x20d\x27Information\x20et\x20de\x20Communication\x20\u00E0\x20l\x27Ere\x20Num\u00E9rique\x20\x2D\x20Paris,\x20\u00CEle\x2Dde\x2DFrance\x20",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/laboratoire-dispositifs-d-information-et-de-communication-a-l-ere-numerique-paris-ile-de-france-dicen-idf--657647.kjsp?RH=rec_equ",
	"mailcontact": "manuel.zacklad@lecnam.net",
	"sigle": "Dicen IDF",
	"code": "4420",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20l\u2019information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Linguistique", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20du\x20langage\x20\x3A\x20linguistique\x20et\x20phon\u00E9tique\x20g\u00E9n\u00E9rales", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Homo\x20Digitalis\x20\x28humanit\u00E9s\x20num\u00E9riques\x29"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20commun\x20de\x20m\u00E9trologie\x20LNE\x20Cnam",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/laboratoire-commun-de-metrologie-lcm--684789.kjsp",
	"mailcontact": "marc.himbert@lecnam.net",
	"sigle": "LCM",
	"code": "2367",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Physique", "Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Physique", "Milieux\x20dilu\u00E9s\x20et\x20optique", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20G\u00E9omatique\x20et\x20Foncier",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/laboratoire-geomatique-et-foncier-gef--657696.kjsp?RH=rec_equ",
	"mailcontact": "laurent.morel@lecnam.net",
	"sigle": "GeF",
	"code": "4630",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20terre\x20et\x20de\x20l\x27univers", "Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Droit", "G\u00E9ographie", "Sciences\x20juridiques", "Sciences\x20de\x20l\x27univers", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles", "Droit\x20public", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Structure\x20et\x20\u00E9volution\x20de\x20la\x20terre\x20et\x20des\x20autres\x20plan\u00E8tes", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20de\x20Chimie\x20mol\u00E9culaire,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s\x20chimiques\x20et\x20\u00E9nerg\u00E9tiques",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/laboratoire-de-chimie-moleculaire-genie-des-procedes-chimiques-et-energetiques-cmgpce--658923.kjsp",
	"mailcontact": "jean-louis.havet@lecnam.net",
	"sigle": "CMGPCE",
	"code": "7341",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Chimie", "Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Chimie", "G\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "Chimie\x20organique,\x20min\u00E9rale,\x20industrielle", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20de\x20M\u00E9canique\x20des\x20structures\x20et\x20des\x20syst\u00E8mes\x20coupl\u00E9s\x20",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.lmssc.cnam.fr/fr",
	"mailcontact": "jean-francois.deu@lecnam.net",
	"sigle": "LMSSC",
	"code": "3196",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Centre\x20d\x27Etudes\x20et\x20de\x20Recherche\x20en\x20informatique\x20et\x20communications",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://cedric.cnam.fr/",
	"mailcontact": "pierre-henri.cubaud@lecnam.net",
	"sigle": "CEDRIC",
	"code": "4629",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "Informatique", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes", "Homo\x20Digitalis\x20\x28humanit\u00E9s\x20num\u00E9riques\x29", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20Proc\u00E9d\u00E9s\x20et\x20Ing\u00E9nierie\x20en\x20M\u00E9canique\x20et\x20Mat\u00E9riaux",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://pimm.paris.ensam.fr/",
	"mailcontact": "gilles.regnier@ensam.eu",
	"sigle": "PIMM",
	"code": "8006",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers,Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Physique\x20et\x20chimie", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20de\x20dynamique\x20des\x20fluides",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://dynfluid.ensam.eu/",
	"mailcontact": "francesco.grasso@lecnam.net",
	"sigle": "Dynfluid",
	"code": "92",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers,Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20Mod\u00E9lisation,\x20\u00E9pid\u00E9miologie\x20et\x20surveillance\x20des\x20risques\x20pour\x20la\x20s\u00E9curit\u00E9\x20sanitaire\x20",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://recherche.cnam.fr/equipes/laboratoire-modelisation-epidemiologie-et-surveillance-des-risques-pour-la-securite-sanitaire-mesurs--658934.kjsp",
	"mailcontact": "william.dab@lecnam.net",
	"sigle": "MESuRS",
	"code": "4628",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Epid\u00E9miologie,\x20sant\u00E9\x20publique,\x20recherche\x20clinique,\x20technologies\x20biom\u00E9dicales", "Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "G\u00E9nomique,\x20bioinformatique\x20et\x20applications",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://gba.cnam.fr/",
	"mailcontact": "jean-françois.zagury@lecnam.net",
	"sigle": "GBA",
	"code": "4627",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "G\u00E9n\u00E9tique,\x20g\u00E9nomique,\x20bioinformatique", "Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "Biochimie\x20et\x20biologie\x20mol\u00E9culaire", "Biologie\x20cellulaire"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mod\u00E9lisation\x20math\u00E9matique\x20et\x20num\u00E9rique",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://maths.cnam.fr/M2N/",
	"mailcontact": "iraj.mortazavi@lecnam.net",
	"sigle": "M2N",
	"code": "7340",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Math\u00E9matiques", "Math\u00E9matiques", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Equipe\x20de\x20recherche\x20en\x20\u00E9pid\u00E9miologie\x20nutritionnelle",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.univ-paris13.fr/eren/",
	"mailcontact": "s.hercberg@uren.smbh.univ-paris13.fr",
	"sigle": "EREN ",
	"code": "1153",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Epid\u00E9miologie,\x20sant\u00E9\x20publique,\x20recherche\x20clinique,\x20technologies\x20biom\u00E9dicales", "Sciences\x20de\x20la\x20vie", "M\u00E9decine", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Syst\u00E8mes\x20et\x20applications\x20des\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20l\x27\u00E9nergie",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.satie.ens-cachan.fr/version-francaise/",
	"mailcontact": "stephane.lefebvre@lecnam.net",
	"sigle": "SATIE",
	"code": "8029",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Equipe\x20syst\u00E8mes\x20de\x20communication\x20et\x20microsyst\u00E8mes",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://esycom.u-pem.fr/",
	"mailcontact": "catherine.algani@lecnam.net",
	"sigle": "ESYCOM",
	"code": "2552",
	"etablissement": "Conservatoire\x20National\x20des\x20Arts\x20et\x20M\u00E9tiers",
	"discipline": ["G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Equipe\x20de\x20recherche\x20de\x20l\x27Ecole\x20du\x20Louvre",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.ecoledulouvre.fr/enseignements/etre-eleve/troisieme-cycle",
	"mailcontact": "troisiemecycle@ecoledulouvre.fr",
	"sigle": "",
	"code": "99992",
	"etablissement": "Ecole\x20du\x20Louvre",
	"discipline": ["Anthropologie\x20et\x20ethnologie", "Arts", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arts", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Ethnologie,\x20pr\u00E9histoire,\x20anthropologie\x20biologique", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Homo\x20Digitalis\x20\x28humanit\u00E9s\x20num\u00E9riques\x29", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9partement\x20des\x20\u00E9tudes\x20et\x20de\x20la\x20recherche",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.inha.fr/fr/recherche/le-departement-des-etudes-et-de-la-recherche.html",
	"mailcontact": "johanne.lamoureux@inha.fr",
	"sigle": "DER",
	"code": "99993",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20d\x27Histoire\x20de\x20l\x27Art",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "InVisu\x0AL\u2019information\x20visuelle\x20et\x20textuelle\x20en\x20histoire\x20de\x20l\u2019art\x20\x3A\x20nouveaux\x20terrains,\x20corpus,\x20outils",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://invisu.inha.fr/fr/index.html",
	"mailcontact": "mercedes.volait@inha.fr",
	"sigle": "InVisu",
	"code": "3101",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20d\x27Histoire\x20de\x20l\x27Art",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire", "Afrique\x28s\x29\x20en\x20devenir", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Centre\x20d\x27expertise\x20et\x20de\x20recherche\x20administrative",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.ena.fr/Recherche-et-documentation/La-recherche-a-l-ENA",
	"mailcontact": "fabrice.larat@ena.fr",
	"sigle": "CERA",
	"code": "99991",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20d\x27Administration",
	"discipline": ["Droit", "Science\x20politique", "Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Pluridisciplinaire\x20droit,\x20sciences\x20politiques", "Sciences\x20de\x20gestion", "Science\x20politique", "Sciences\x20de\x20gestion", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"equipement": ["Centre\x20de\x20documentation\x20sp\u00E9cialis\u00E9\x20en\x20administration\x20publique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20de\x20Sciences\x20de\x20l\x27Information\x20et\x20des\x20Syst\u00E8mes",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.lsis.org/insm",
	"mailcontact": "lionel.roucoules@ensam.eu ",
	"sigle": "LSIS",
	"code": "7296",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "Informatique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": ["T\u00EAte\x20de\x20per\u00E7age\x20vibratoire\x20piezo\u00E9lectrique", "Robot\x20porteur\x20et\x20effecteur\x205\x20axes\x20\u00E0\x20cin\u00E9matique\x20parall\u00E8le\x20pour\x20usinage\x20robotis\u00E9", "Robots\x20de\x20travail\x20collaboratif", "Environnement\x20de\x20collaboration\x20homme\x2Frobot", "Vibrom\u00E8tre\x20laser\x20pour\x20l\u2019analyse\x20spectrale\x20des\x20structures", "Bancs\x20exp\u00E9rimentaux\x20\x28actionneurs\x20vibrants,\x20capteur\x20et\x20chaine\x20d\u2019acquisition\x20de\x20donn\u00E9es\x29", "Environnement\x20num\u00E9rique\x20d\x27aide\x20\u00E0\x20la\x20d\u00E9cision\x20en\x20conception\x20et\x20supervision", "Environnement\x20num\u00E9rique\x20de\x20traitement\x20de\x20mod\u00E8les\x20g\u00E9om\u00E9triques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20M\u00E9canique,\x20Surface,\x20Mat\u00E9riaux\x20et\x20Proc\u00E9d\u00E9s",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://msmp.eu/ ",
	"mailcontact": "laurent.barrallier@ensam.eu ",
	"sigle": "MSMP",
	"code": "7350",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Physique\x20et\x20chimie", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": ["Moyens\x20de\x20caract\u00E9risation\x20de\x20m\u00E9canique\x20des\x20surfaces\x20par\x20indentation", "Moyens\x20de\x20caract\u00E9risation\x20par\x20diffraction\x20des\x20rayons\x20X", "Moyens\x20de\x20caract\u00E9risation\x20morphologique\x20et\x20dimensionnelle\x20des\x20surfaces", "Moyens\x20d\u00E9di\u00E9s\x20\u00E0\x20l\u2019\u00E9tude\x20des\x20traitements\x20thermiques\x20et\x20thermochimiques\x20des\x20mat\u00E9riaux"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20Angevin\x20de\x20M\u00E9canique,\x20Proc\u00E9d\u00E9s\x20et\x20innovAtion",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://lampa.ensam.eu/ ",
	"mailcontact": "franck.morel@ensam.eu",
	"sigle": "LAMPA",
	"code": "1427",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Informatique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Informatique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"equipement": ["Affichage\x20holographique", "Bras\x20haptiques", "Cam\u00E9ras\x203D"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Institut\x20de\x20M\u00E9canique\x20et\x20d\x27Ing\u00E9nierie",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://i2m.u-bordeaux.fr/",
	"mailcontact": "Nicolas.perry@ensam.eu; Thierry.palin-Luc@ensam.eu; jean-christophe.batsale@ensam.eu",
	"sigle": "I2M",
	"code": "5295",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "G\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal", "Energ\u00E9tique,\x20g\u00E9nie\x20des\x20proc\u00E9d\u00E9s", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20Bourguignon\x20Mat\u00E9riaux\x20et\x20Proc\u00E9d\u00E9s",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://labomap.ensam.eu/",
	"mailcontact": "gerard.poulachon@ensam.eu ",
	"sigle": "LABOMAP",
	"code": "3633",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Chimie", "Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Physique\x20et\x20chimie", "Milieux\x20denses\x20et\x20mat\u00E9riaux", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": ["Tours\x20\u00E0\x20commandes\x20num\u00E9riques", "Fraiseuses\x20\u00E0\x20commandes\x20num\u00E9riques", "Syst\u00E8mes\x20de\x20d\u00E9p\u00F4t\x20physique\x20en\x20phase\x20vapeur", "Four\x20de\x20nitruration\x20basse\x20pression", "Spectrom\u00E8tres\x20\x28\u00E0\x20\u00E9tincelle,\x20EDS,\x20WDS\x29", "Microscopes\x20\x28MEB,\x20num\u00E9rique\x29", "Scanner\x20\x28E\x2DScan,\x20X\x2DScan\x29", "Cam\u00E9ras\x20\x28SCMOS,\x20tr\u00E8s\x20haute\x20vitesse\x29", "Profilom\u00E8tre\x20optique", "Dispositif\x20de\x20mesure\x20de\x20courbure"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20d\x27Electronique\x20et\x20d\x27Informatique\x20de\x20l\x27Image",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://le2i.cnrs.fr/",
	"mailcontact": "frederic.merienne@ensam.eu ",
	"sigle": "LE2I",
	"code": "6306",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Informatique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Technologie\x20et\x20sciences\x20industrielles", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"equipement": ["Salles\x20d\x27immersion\x20virtuelle", "Casques\x20de\x20r\u00E9alit\u00E9\x20virtuelle", "Ecrans\x20autost\u00E9r\u00E9oscopiques", "Syst\u00E8mes\x20\u00E0\x20retour\x20d\x27efforts", "Lunettes\x20de\x20r\u00E9alit\u00E9\x20augment\u00E9e", "Simulateurs\x20de\x20conduite", "Tables\x20interactives", "Scanners\x203D", "Prototypage\x20rapide\x20\x28imprimante\x203D\x20et\x20fraiseuse\x204\x20axes\x29"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20de\x20M\u00E9canique\x20de\x20Lille",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://lml.univ-lille1.fr/",
	"mailcontact": "olivier.coutier@ensam.eu ",
	"sigle": "LML",
	"code": "8107",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": ["Microscope\x20MEB", "Soufflerie", "Tribom\u00E8tre\x20de\x20freinage"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20d\x27Electrotechnique\x20et\x20Electronique\x20de\x20Puissance",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://l2ep.univ-lille1.fr/",
	"mailcontact": "xavier.kestelyn@ensam.eu ",
	"sigle": "L2EP",
	"code": "2697",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": ["Code\x20de\x20calcul\x20par\x20\u00E9l\u00E9ments\x20finis", "Superviseur\x20d\x27optimisation\x20de\x20machines\x20\u00E9lectriques", "Banc\x20de\x20caract\u00E9risation\x20de\x20stockage"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20de\x20Conception\x20Fabrication\x20Commande",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://lcfc.ensam.eu/",
	"mailcontact": "jean-yves.dantan@ensam.eu",
	"sigle": "LCFC",
	"code": "4495",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": ["Presse\x20d\u2019emboutissage", "Four\x20Celes", "Cam\u00E9ras\x20\x28rapide,\x20thermique\x29", "Syst\u00E8me\x20X\x2Dremote\x20manufacturing", "Robot\x20poly\x2Darticul\u00E9\x206\x20Axes", "Syst\u00E8me\x20de\x20mesure\x203D", "Presse\x20\u00E0\x20vis", "Moyens\x20de\x20calcul\x20scientifiques\x20et\x20de\x20simulations\x20num\u00E9riques"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20d\x27Etude\x20des\x20Microstructures\x20et\x20de\x20M\u00E9canique\x20des\x20Mat\u00E9riaux",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.lem3.fr/",
	"mailcontact": "Farid.abedmeraim@ensam.eu",
	"sigle": "LEM3",
	"code": "7239",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Physique\x20et\x20chimie", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": ["Microscopes\x20\u00E9lectroniques\x20\u00E0\x20transmission\x20et\x20\u00E0\x20balayage\x20haute\x20r\u00E9solution", "Analyse\x20de\x20cartographies\x20d\x27orientation\x20haute\x20r\u00E9solution", "Microscopes\x20\u00E9lectroniques", "EDX\x20\x28composition\x20chimique\x29", "Syst\u00E8me\x20Kossel", "Essais\x20in\x20situ\x20\u00E0\x20basses\x20et\x20hautes\x20temp\u00E9ratures", "Microscope\x20\x22Dual\x2DBeam\x22\x20pour\x20l\u2019imagerie\x203D", "Diffractom\u00E9trie\x20de\x20rayons\x20X\x20pour\x20textures\x20et\x20contraintes\x20internes", "Nanoindenteur", "DSC\x20calorim\u00E9trie\x20diff\u00E9rentielle\x20\u00E0\x20balayage", "Machines\x20de\x20traction\x2Fcompression\x20\x28100kN,\x20200kN,\x201200kN\x29", "Banc\x20blastique\x20d\x27usinage\x20et\x20d\x27interaction", "Machine\x20hydraulique\x20d\x27essais\x20m\u00E9caniques", "Centre\x20d\u2019usinage\x20\u00E0\x20grande\x20vitesse", "Barres\x20de\x20Hopkinson", "Machine\x20hyperd\u00E9formation\x20ECAE", "Cluster\x20de\x20calcul\x20num\u00E9rique", "Microtomographe", "Machine\x20Gleeble"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20de\x20Proc\u00E9d\u00E9s\x20et\x20Ing\u00E9nierie\x20en\x20M\u00E9canique\x20et\x20Mat\u00E9riaux",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://pimm.paris.ensam.fr/",
	"mailcontact": "Gilles.regnier@ensam.eu ",
	"sigle": "PIMM",
	"code": "8006",
	"etablissement": "",
	"discipline": ["Chimie", "Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Physique\x20et\x20chimie", "Milieux\x20denses\x20et\x20mat\u00E9riaux", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"equipement": ["Cam\u00E9ras\x20\x28rapide,\x20thermique\x29", "Rh\u00E9om\u00E8tres", "Spectrophotom\u00E8tres\x20\x28IR,\x20UV\x29", "Calorim\u00E8tres", "Chromatographes\x20\x28Liquide\x20Haute\x20Pression,Exclusion\x20St\u00E9rique\x29", "Presse\x20verticale\x20de\x20microinjection", "Machine\x20de\x20rotomoulage", "Extrudeuses\x20\x28bi\x2Dvis\x20co\x2Drotatives,\x20mono\x2Dvis\x29", "Thermoformeuse\x20\u00E0\x20chauffage\x20par\x20radiant\x20infrarouge", "Bancs\x20de\x20fatigue\x20\x28altern\u00E9e,\x20hautes\x20fr\u00E9quences\x29", "Banc\x20de\x20poin\u00E7onnage\x20dynamique", "Dispositif\x20d\x27\u00E9ssais\x20de\x20traction\x20et\x20de\x20compression\x20quasi\x20statique\x20et\x20dynamique", "Goniom\u00E8tres\x20\x28in\x2Dsitu,\x20quatre\x20cercles\x29", "Banc\x20SAXS\x2FWAXS", "Lasers\x20\x2810kW,\x20CO2\x2050W,\x20puls\u00E9s\x20cr\u00EAte\x2018kW,\x20impulsionnels\x29", "Robots\x206\x20et\x208\x20axes", "Microscopes\x20\x28optiques,\x20MEB,\x20AFM\x29", "Profilom\u00E8tre\x20m\u00E9canique", "Micro\x2Ddurom\u00E8tres"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Institut\x20de\x20Biom\u00E9canique\x20Humaine\x20Georges\x20Charpak",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://biomecanique.ensam.eu/",
	"mailcontact": "philippe.rouch@ensam.eu",
	"sigle": "IBH",
	"code": "4494",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Epid\u00E9miologie,\x20sant\u00E9\x20publique,\x20recherche\x20clinique,\x20technologies\x20biom\u00E9dicales", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20de\x20la\x20vie,\x20de\x20la\x20sant\u00E9,\x20de\x20la\x20terre\x20et\x20de\x20l\x27univers", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": ["Barres\x20de\x20Hopkinson", "Dispositifs\x20de\x20tracking\x203D\x20polaris", "Syst\u00E8me\x20Vicon", "Dispositif\x20d\x27electromyographie", "Tapis\x20de\x20marche", "Banc\x20d\x27essai\x20SLED", "Pendule\x20d\x27impaction", "Bras\x20Robot", "Syst\u00E8me\x20de\x20radiographie\x20EOS", "Syst\u00E8me\x20de\x20radiographie\x20haute\x20r\u00E9solution", "Syst\u00E8me\x20d\x27\u00E9chographie\x20et\x20d\x27\u00E9lastographie", "Syst\u00E8me\x20de\x20num\u00E9risation\x20des\x20surfaces", "Cam\u00E9ras\x20haute\x20vitesse", "Machines\x20de\x20traction\x2Fcompression\x20\x2810kN,\x20100kN\x29", "Bancs\x20d\x27essai\x20de\x20mesure\x20de\x20cin\u00E9matique\x20\x28du\x20genou,\x20de\x20l\x27\u00E9paule,\x20du\x20rachis\x29"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20de\x20Dynamique\x20des\x20fluides",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://dynfluid.ensam.eu/",
	"mailcontact": "farid.bakir@ensam.eu ",
	"sigle": "DYNFLUID",
	"code": "92",
	"etablissement": "",
	"discipline": [],
	"equipement": ["Bancs\x20d\x27essais\x20\x28compresseur,\x20ventilateur\x29", "Soufflerie\x20ferm\u00E9e", "Circuit\x20hydraulique"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20Conception\x20de\x20Produits\x20et\x20Innovation",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://lcpi.ensam.eu/cpi-page-accueil-112719.kjsp",
	"mailcontact": "ameziane.aoussat@ensam.eu ",
	"sigle": "LCPI",
	"code": "3927",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Informatique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"equipement": ["Machines\x20de\x20fabrication\x20additive", "Dispositifs\x20de\x20r\u00E9tro\x2Dconception", "Dispositifs\x20de\x20reconstruction\x20de\x20surface", "Logiciels\x20de\x20CAO\x20et\x20d\x27Imagerie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Institut\x20de\x20Recherche\x20de\x20l\u2019Ecole\x20Navale",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "https://www.ecole-navale.fr/-Institut-de-Recherche-de-l-Ecole-.html",
	"mailcontact": "christophe.claramunt@ecole-navale.fr ",
	"sigle": "IRENAV",
	"code": "3634",
	"etablissement": "Ecole\x20Nationale\x20Sup\u00E9rieure\x20d\x27Arts\x20et\x20M\u00E9tiers\x2DParisTech",
	"discipline": ["Sciences\x20pour\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Electronique,\x20g\u00E9nie\x20\u00E9lectrique", "Formation\x20g\u00E9n\u00E9rale\x20aux\x20m\u00E9tiers\x20de\x20l\x27ing\u00E9nieur", "Informatique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique", "Informatique", "M\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20m\u00E9canique,\x20g\u00E9nie\x20civil", "G\u00E9nie\x20informatique,\x20automatique\x20et\x20traitement\x20du\x20signal", "G\u00E9nie\x20\u00E9lectrique,\x20\u00E9lectronique,\x20photonique\x20et\x20syst\u00E8mes", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "laboratoire\x20de\x20recherche\x20de\x20l\x27INP",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.inp.fr/Recherche-colloques-et-editions/Laboratoire-de-recherche",
	"mailcontact": "laboratoire@inp.fr",
	"sigle": "",
	"code": "99994",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20du\x20Patrimoine",
	"discipline": ["Chimie", "Arts", "Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arts", "Chimie", "Pluridisciplinaire\x20sciences\x20fondamentales\x20et\x20applications", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Chimie\x20des\x20mat\u00E9riaux", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"equipement": ["St\u00E9r\u00E9omicrospcope", "Microscope\x20optique", "Microfluorescence\x20X", "Chromatographie\x20en\x20phase\x20gazeuse\x20coupl\u00E9e\x20\u00E0\x20la\x20spectrom\u00E9trie\x20de\x20masse", "Spectroscope\x20infrarouge"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Philosophie,\x20histoire\x20et\x20analyse\x20des\x20repr\u00E9sentations\x20\u00E9conomiques",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "https://phare.univ-paris1.fr",
	"mailcontact": "nsigot@univ-paris1.fr",
	"sigle": "PHARE ",
	"code": "3934",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"equipement": ["Centre\x20de\x20documentation\x20de\x20la\x20MSE", "Laboratoire\x20d\x27Economie\x20Exp\u00E9rimentale\x20de\x20Paris\x20\x28LEEP\x29"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Centre\x20d\x27\u00E9conomie\x20de\x20la\x20Sorbonne",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "centredeconomiesorbonne.univ-paris1.fr",
	"mailcontact": "lionel.fontagne@univ-paris1.fr",
	"sigle": "CES",
	"code": "8174",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sciences\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"equipement": ["Centre\x20de\x20documentation\x20de\x20la\x20MSE", "Laboratoire\x20d\x27Economie\x20Exp\u00E9rimentale\x20de\x20Paris\x20\x28LEEP\x29"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "P\u00F4le\x20de\x20recherches\x20interdisciplnaires\x20en\x20sciences\x20du\x20management",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "https://www.univ-paris1.fr/unites-de-recherche/prism-sorbonne",
	"mailcontact": "nathalie.guichard@univ-paris1,fr",
	"sigle": "PRISM",
	"code": "4101",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Finance,\x20management", "Sciences\x20de\x20gestion", "Sciences\x20de\x20gestion", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"equipement": ["Centre\x20de\x20documentation\x20du\x20PRISM"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Centre\x20de\x20recherche\x20en\x20Informatique",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "https://www.univ-paris1.fr/unites-de-recherche/cri",
	"mailcontact": "camille.salinesi@univ-paris1,fr",
	"sigle": "CRI",
	"code": "1445",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "Informatique"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Statistique,\x20analyse\x20et\x20mod\u00E9lisation\x20multidisciplinaire",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://samm.univ-paris1.fr/",
	"mailcontact": "jean-marc.bardet@univ-paris1.fr",
	"sigle": "SAMM",
	"code": "4543",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Math\u00E9matiques", "Sciences\x20et\x20technologies\x20de\x20l\x27information\x20et\x20de\x20la\x20communication", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "Math\u00E9matiques\x20appliqu\u00E9es\x20et\x20applications\x20des\x20math\u00E9matiques", "Informatique"],
	"equipement": ["Centre\x20de\x20documentation\x20du\x20SAMM"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Institut\x20\x20de\x20recherche\x20juridique\x20de\x20la\x20Sorbonne",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "irjs.univ-paris1.fr",
	"mailcontact": "martine.behar-touchais@univ-paris1.fr judith.rochfeld@univ-paris1.fr",
	"sigle": "IRJS",
	"code": "4150",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20priv\u00E9\x20et\x20sciences\x20criminelles"],
	"equipement": ["Centre\x20de\x20documentation\x20de\x20l\x27IRJS\x20Espace\x20Andr\u00E9\x20Tunc", "Centre\x20de\x20documentation\x20SERDEAUT", "Centre\x20de\x20documentation\x20Finances\x20Publiques", "Biblioth\u00E8que\x20de\x20droit\x20social\x20et\x20\u00E9tudes\x20sociales"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Institut\x20de\x20recherche\x20en\x20droit\x20international\x20et\x20europ\u00E9en\x20de\x20la\x20Sorbonne",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "https://www.univ-paris1.fr/unites-de-recherche/iredies",
	"mailcontact": "iredies@univ-paris1.fr",
	"sigle": "IREDIES",
	"code": "4536",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Droit\x20public"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20de\x20droit\x20international\x20et\x20europ\u00E9en"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Institut\x20des\x20sciences\x20juridique\x20et\x20philosophique\x20de\x20la\x20Sorbonne",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "https://www.univ-paris1.fr/unites-de-recherche/isjps/",
	"mailcontact": "umr8103@univ-paris1,fr",
	"sigle": "ISJPS",
	"code": "8103",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Droit", "Sciences\x20juridiques", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Droit\x20public"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20d\x27\u00E9tudes\x20doctorales\x20de\x20la\x20Sorbonne", "Centre\x20de\x20documentation\x20Normes,\x20Soci\u00E9t\u00E9s,\x20Philosophies"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Centre\x20europ\u00E9en\x20de\x20sociologie\x20et\x20de\x20science\x20politique\x20",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://cessp.cnrs.fr/",
	"mailcontact": "jean-louis.briquet@univ-paris1.fr",
	"sigle": "CESSP",
	"code": "8209",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Science\x20politique", "Sciences\x20politiques", "Science\x20politique"],
	"equipement": ["Centre\x20de\x20documentation\x20du\x20CESSP"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20culturelle\x20et\x20sociale\x20de\x20l\x27art",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://hicsa.univ-paris1.fr/index.php",
	"mailcontact": "dagen@lemonde.fr",
	"sigle": "HICSA",
	"code": "4100",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire\x20de\x20l\x27art", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Histoire"],
	"equipement": ["Centre\x20de\x20documentation\x20de\x20l\x27HICSA"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Arch\u00E9ologies\x20et\x20sciences\x20de\x20l\x27antiquit\u00E9\x20",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "www.mae.u-paris10.fr/arscan",
	"mailcontact": "Francis.Joannes@univ-paris1.fr",
	"sigle": "ARSCAN",
	"code": "7041",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20MAE\x20Ren\u00E9\x20Ginouv\u00E8s", "Biblioth\u00E8que\x20du\x20Centre\x20Michelet"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Arch\u00E9ologie\x20des\x20Am\u00E9riques\x20",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "www.mae.u-paris10.fr/archam",
	"mailcontact": "gregory.pereira@mae.u-paris10.fr",
	"sigle": "ARCHAM",
	"code": "8096",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Ethnologie,\x20pr\u00E9histoire,\x20anthropologie\x20biologique"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20MAE\x20Ren\u00E9\x20Ginouv\u00E8s", "Biblioth\u00E8que\x20du\x20Centre\x20Michelet"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Trajectoires\x20de\x20la\x20s\u00E9dentarisation\x20\u00E0\x20l\x27\u00E9tat",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "www.trajectoires.cnrs.fr",
	"mailcontact": "laurence.manolakakis@mae.cnrs.fr",
	"sigle": "Trajectoires",
	"code": "8215",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arch\u00E9ologie", "Arch\u00E9ologie,\x20ethnologie,\x20pr\u00E9histoire", "Ethnologie,\x20pr\u00E9histoire,\x20anthropologie\x20biologique", "Mobilit\u00E9,\x20Migrations,\x20Hospitalit\u00E9", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20MAE\x20Ren\u00E9\x20Ginouv\u00E8s", "Biblioth\u00E8que\x20du\x20Centre\x20Michelet"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Arts,\x20Cr\u00E9ations,\x20Th\u00E9ories,\x20Esth\u00E9tique",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "www.institut-acte.cnrs.fr",
	"mailcontact": "richard.conte@univ-paris1.fr",
	"sigle": "UMR Acte",
	"code": "8218",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Arts", "Arts", "Architecture\x20\x28ses\x20th\u00E9ories\x20et\x20ses\x20pratiques\x29,\x20arts\x20appliqu\u00E9s,\x20arts\x20plastiques,\x20arts\x20du\x20spectacle,\x20\u00E9pist\u00E9mologie\x20des\x20enseignements\x20artistiques,\x20esth\u00E9tique,\x20musicologie,\x20musique,\x20sciences\x20de\x20l\x27art", "Histoire", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets", "Apprendre\x20\u00E0\x20cr\u00E9er,\x20cr\u00E9er\x20pour\x20apprendre"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20Saint\x2DCharles"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20dynamiques\x20et\x20sociales\x20et\x20recomposition\x20des\x20espaces",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "www.ladyss.com",
	"mailcontact": "nathalie.blanc@wanadoo.fr",
	"sigle": "LADYSS",
	"code": "7533",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20du\x20LADYSS", "Atelier\x20de\x20cartographie"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "G\u00E9ographie\x2DCit\u00E9s",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.parisgeo.cnrs.fr/",
	"mailcontact": "arnaud.banos@parisgeo.cnrs.fr",
	"sigle": "Géographie-Cités ",
	"code": "8504",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Math\u00E9matique\x20et\x20informatique", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme", "Mobilit\u00E9,\x20Migrations,\x20Hospitalit\u00E9", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": ["Centre\x20de\x20documentation\x20CRIA", "Centre\x20de\x20documentation\x20pour\x20l\x27avancement\x20des\x20recherches\x20sur\x20l\x27interaction\x20spatiale", "Biblioth\u00E8que\x20sur\x20l\x27\u00E9pist\u00E9mologie\x20et\x20l\x27histoire\x20de\x20la\x20G\u00E9ographie\x20\x28EHGO\x29"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "P\u00F4le\x20de\x20recherche\x20pour\x20l\x27organisation\x20et\x20la\x20diffusion\x20de\x20l\x27information\x20g\u00E9ographique",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.prodig.cnrs.fr",
	"mailcontact": "jerome.lombard@univ-paris1.fr",
	"sigle": "PRODIG",
	"code": "8586",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["G\u00E9ographie", "Am\u00E9nagement\x20et\x20urbanisme", "Architecture", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Am\u00E9nagement\x20de\x20l\x27espace,\x20urbanisme"],
	"equipement": ["Fonds\x20documentaires\x20\x28Phototh\u00E8que,\x20cartoth\u00E8que,\x20Fonds\x20russe\x29"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20de\x20g\u00E9ographie\x20physique",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "www.lgp.cnrs.fr",
	"mailcontact": "franck.lavigne@lgp.cnrs.fr",
	"sigle": "LGP",
	"code": "8591",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sciences\x20de\x20la\x20terre\x20et\x20de\x20l\x27univers", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9"],
	"equipement": ["Centre\x20de\x20documentation\x20du\x20LGP"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Institut\x20d\x27histoire\x20moderne\x20et\x20contemporaine",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.ihmc.ens.fr",
	"mailcontact": "Bruno.Belhoste@univ-paris1.fr",
	"sigle": "IHMC",
	"code": "8066",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire", "Mobilit\u00E9,\x20Migrations,\x20Hospitalit\u00E9"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20de\x20l\x27Institut\x20d\x27Histoire\x20de\x20la\x20R\u00E9volution\x20fran\u00E7aise"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Centre\x20d\x27histoire\x20du\x20XIX\x20\u00E8me\x20si\u00E8cle",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://crhxix.univ-paris1.fr",
	"mailcontact": "dominique.kalifa@uni-paris1.fr",
	"sigle": "Centre d'histoire XIXe ",
	"code": "3550",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20Maurice\x20Agulhon", "Bilioth\u00E8que\x20de\x20l\x27\u00E9quipe\x20Images,\x20soci\u00E9t\u00E9s,\x20repr\u00E9sentations\x20\x28ISOR\x29"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Centre\x20d\x27histoire\x20sociale\x20du\x20XX\x20\u00E8me\x20si\u00E8cle",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "www.univ-paris1.fr/.../chs-xxe-siecle-centre-dhistoire-sociale-du-xxe-sie",
	"mailcontact": "pascale.goetschel@univ-oaris.fr",
	"sigle": "CHS",
	"code": "8058",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire", "Mobilit\u00E9,\x20Migrations,\x20Hospitalit\u00E9", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20Jean\x20Maitron", "Biblioth\u00E8que\x20du\x20Centre\x20de\x20recherche\x20en\x20Histoire\x20moderne", "Equipex\x20Matrice"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sorbonne\x2DIdentit\u00E9s,\x20relations\x20internationales\x20et\x20civilisations\x20europ\u00E9ennes",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "sirice.univ-paris1.fr",
	"mailcontact": "Bussiereeric@aol.com",
	"sigle": "SIRICE",
	"code": "8138",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20du\x20Centre\x20de\x20recherches\x20sur\x20l\x27Histoire\x20de\x20l\x27Europe\x20centrale\x20contemporaine\x20et\x20du\x20Centre\x20de\x20recherches\x20en\x20Histoire\x20des\x20Slaves", "Biblioth\u00E8que\x20du\x20Centre\x20d\x27Histoire\x20des\x20relations\x20internationales", "Biblioth\u00E8que\x20du\x20Centre\x20d\x27Histoire\x20de\x20l\x27Asie\x20contemporaine", "Biblioth\u00E8que\x20Fran\u00E7ois\x20Chevalier"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Orient\x20et\x20M\u00E9diterrann\u00E9e",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "www.orient-mediterranee.com",
	"mailcontact": "veronique.boudon-millot@paris-sorbonne.fr",
	"sigle": "Orient et Méditerranée ",
	"code": "8167",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20de\x20l\x27Institut\x20de\x20Recherches\x20sur\x20Byzance,\x20l\x27Islam\x20et\x20la\x20M\u00E9diterran\u00E9e\x20au\x20Moyen\x20Age"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mondes\x20Am\u00E9ricains",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "mondes-americains.ehess.fr",
	"mailcontact": "veronique.boyer@ehess.fr",
	"sigle": "Mondes américains",
	"code": "8168",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Ethnologie,\x20pr\u00E9histoire,\x20anthropologie\x20biologique", "Histoire"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20Claude\x20Fohlen"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Institut\x20des\x20mondes\x20africains",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "imaf.cnrs.fr",
	"mailcontact": "pierre.boiley@univ-paris1.fr",
	"sigle": "IMAF",
	"code": "8171",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Science\x20politique", "Ethnologie,\x20pr\u00E9histoire,\x20anthropologie\x20biologique", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire", "Afrique\x28s\x29\x20en\x20devenir"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20de\x20recherches\x20africaines"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Antropologie\x20et\x20histoire\x20des\x20mondes\x20antiques\x20",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "anhima.fr",
	"mailcontact": "violaine.sebillotte@univ-paris1.fr",
	"sigle": "ANHIMA",
	"code": "8210",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire,\x20civilisations,\x20arch\u00E9ologie\x20et\x20art\x20des\x20mondes\x20anciens\x20et\x20m\u00E9di\u00E9vaux", "Histoire"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20Gernet\x2DGlotz"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Institutions\x20et\x20dynamiques\x20historiques\x20de\x20l\x27\u00E9conomie\x20et\x20de\x20la\x20soci\u00E9t\u00E9",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.univ-paris1.fr/unites-de-recherche/idhes-homepage",
	"mailcontact": "meslem@univ-paris1.fr",
	"sigle": "IDHES",
	"code": "8533",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"equipement": ["Centre\x20de\x20documentation\x20de\x20l\x27ISST", "Biblioth\u00E8que\x20de\x20l\x27Institut\x20d\x27Histoire\x20\u00E9conomique\x20et\x20sociale"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Laboratoire\x20de\x20m\u00E9dievistique\x20occidentale\x20de\x20Paris",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "https://lamop.univ-paris1.fr",
	"mailcontact": "philippe.bernardi@univ-paris1.fr",
	"sigle": "LAMOP",
	"code": "8589",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Histoire", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20Halphen"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Centre\x20d\x27histoire\x20des\x20syst\u00E8mes\x20de\x20pens\u00E9e\x20moderne",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.univ-paris1.fr/unites-de-recherche/chspm/liens",
	"mailcontact": "christian.bonnet@univ-paris1.fr",
	"sigle": "CHSPM",
	"code": "1451",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie", "Homo\x20Digitalis\x20\x28humanit\u00E9s\x20num\u00E9riques\x29"],
	"equipement": ["Centre\x20de\x20documentation\x20du\x20CHSPM"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Centre\x20d\x27Etudes\x20des\x20Techniques,\x20des\x20Connaissances\x20et\x20des\x20Pratiques\x20",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "www.univ-paris1.fr/unites-de-recherche/cetcopra",
	"mailcontact": "thierry.pillon@univ-paris1.fr",
	"sigle": "CETCOPRA ",
	"code": "2483",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Risques,\x20R\u00E9gulation,\x20Qualit\u00E9", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Groupe\x20de\x20recherches\x20antiquit\u00E9,\x20moyen\x2D\u00E2ge,\x20transmission\x20arabe",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "gramata.univ-paris1.fr",
	"mailcontact": "jb.brenet@free.fr",
	"sigle": "SPHERE (GRAMATA) ",
	"code": "7219",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20du\x20Centre\x20antique\x20et\x20m\u00E9di\u00E9val"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Insitut\x20d\x27histoire\x20et\x20de\x20philosophie\x20des\x20sciences\x20et\x20techniques\x20",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "www.ihpst.cnrs.fr",
	"mailcontact": "jean.gayon@univ-paris1.fr",
	"sigle": "IHPST",
	"code": "8590",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Philosophie,\x20sciences\x20des\x20religions,\x20th\u00E9ologie", "Philosophie,\x20\u00E9pist\u00E9mologie", "Philosophie", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"equipement": ["Centre\x20de\x20documentation\x20de\x20l\x27IHPST"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Centre\x20de\x20recherches\x20de\x20l\x27Institut\x20de\x20d\u00E9mographie\x20de\x20l\x27universit\u00E9\x20Paris\x201",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "https://www.univ-paris1.fr/ufr/idup/cridup",
	"mailcontact": "Virginie.barusse@univ-paris1.fr@univ-paris1.fr",
	"sigle": "CRIDUP",
	"code": "134",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Mobilit\u00E9,\x20Migrations,\x20Hospitalit\u00E9"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9veloppement\x20et\x20soci\u00E9t\u00E9s",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "https://umr-developpement-societes.univ-paris1.fr",
	"mailcontact": "pierre.janin@ird.fr",
	"sigle": "UMR Dev Soc ",
	"code": "201",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Anthropologie\x20et\x20ethnologie", "Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Mobilit\u00E9,\x20Migrations,\x20Hospitalit\u00E9", "Afrique\x28s\x29\x20en\x20devenir"],
	"equipement": ["Biblioth\u00E8que\x20de\x20l\x27IEDES"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Equipe\x20interdisciplinaire\x20de\x20recherches\x20sur\x20le\x20tourisme",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "https://www.univ-paris1.fr/unites-de-recherche/eirest",
	"mailcontact": "Maria.Gravari-Barbas@univ-paris1.fr",
	"sigle": "EIREST",
	"code": "7337",
	"etablissement": "Universit\u00E9\x20Paris\x20I\x2DPanth\u00E9on\x20Sorbonne",
	"discipline": ["Economie", "Droit", "Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Mobilit\u00E9,\x20Migrations,\x20Hospitalit\u00E9", "Cycles\x20et\x20dynamiques\x20des\x20Objets"],
	"equipement": ["Centre\x20de\x20documentation\x20de\x20l\x27IREST"],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "F\u00E9condit\u00E9,\x20famille,\x20sexualit\u00E9\x20",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.ined.fr/fr/recherche/equipes-recherche/UR03",
	"mailcontact": "toulemon@ined.fr",
	"sigle": "Famille",
	"code": "3",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20d\x27Etudes\x20D\u00E9mographiques",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9mographie,\x20genre\x20et\x20soci\u00E9t\u00E9s\x20",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.ined.fr/fr/recherche/equipes-recherche/UR04",
	"mailcontact": "christelle.hamel@ined.fr ",
	"sigle": "Genre",
	"code": "4",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20d\x27Etudes\x20D\u00E9mographiques",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mortalit\u00E9,\x20sant\u00E9,\x20\u00E9pid\u00E9miologie",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.ined.fr/fr/recherche/equipes-recherche/UR05",
	"mailcontact": "alined@ined.fr ",
	"sigle": "MSE",
	"code": "5",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20d\x27Etudes\x20D\u00E9mographiques",
	"discipline": ["Epid\u00E9miologie,\x20sant\u00E9\x20publique,\x20recherche\x20clinique,\x20technologies\x20biom\u00E9dicales", "Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Mobilit\u00E9,\x20logement\x20et\x20entourage",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.ined.fr/fr/recherche/equipes-recherche/UR06",
	"mailcontact": "eva@ined.fr ",
	"sigle": "MOLE",
	"code": "6",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20d\x27Etudes\x20D\u00E9mographiques",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Am\u00E9nagement", "G\u00E9ographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Mobilit\u00E9,\x20Migrations,\x20Hospitalit\u00E9"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Migrations\x20internationales\x20et\x20minorit\u00E9s",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.ined.fr/fr/recherche/equipes-recherche/UR08",
	"mailcontact": "cris.beauchemin@ined.fr ",
	"sigle": "MIM",
	"code": "8",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20d\x27Etudes\x20D\u00E9mographiques",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "G\u00E9ographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Mobilit\u00E9,\x20Migrations,\x20Hospitalit\u00E9"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9mographie\x20\u00E9conomique",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.ined.fr/fr/recherche/equipes-recherche/UR09",
	"mailcontact": "carole.bonnet@ined.fr ",
	"sigle": "DémoÉco",
	"code": "9",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20d\x27Etudes\x20D\u00E9mographiques",
	"discipline": ["Economie", "Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sciences\x20\u00E9conomiques", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Histoire\x20et\x20populations",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.ined.fr/fr/recherche/equipes-recherche/UR11",
	"mailcontact": "lionel.kesztenbaum@ined.fr ",
	"sigle": "HIStoire",
	"code": "11",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20d\x27Etudes\x20D\u00E9mographiques",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Histoire", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Histoire\x20et\x20civilisations\x20\x3A\x20histoire\x20des\x20mondes\x20modernes,\x20histoire\x20du\x20monde\x20contemporain\x20\x3B\x20de\x20l\x27art\x20\x3B\x20de\x20la\x20musique", "Histoire"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Identit\u00E9s\x20et\x20territoires\x20des\x20populations\x20",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.ined.fr/fr/recherche/equipes-recherche/UR12",
	"mailcontact": "guerin@ined.fr ",
	"sigle": "ITAC",
	"code": "12",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20d\x27Etudes\x20D\u00E9mographiques",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Cultures\x20et\x20langues\x20r\u00E9gionales", "Industrie,\x20Innovation,\x20Territoires\x20durables"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Sant\u00E9\x20sexuelle\x20et\x20reproductive",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.ined.fr/fr/recherche/equipes-recherche/UR14",
	"mailcontact": "roche@ined.fr ",
	"sigle": "SANT",
	"code": "14",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20d\x27Etudes\x20D\u00E9mographiques",
	"discipline": ["Epid\u00E9miologie,\x20sant\u00E9\x20publique,\x20recherche\x20clinique,\x20technologies\x20biom\u00E9dicales", "Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sciences\x20de\x20la\x20vie", "M\u00E9decine", "Interdisciplinaire", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale", "Biologie\x20des\x20populations\x20et\x20\u00E9cologie"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "Etude\x20longitudinale\x20fran\u00E7aise\x20depuis\x20l\x27enfance",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.ined.fr/fr/recherche/equipes-recherche/UR10",
	"mailcontact": "thierry@ined.fr ",
	"sigle": "ELFE",
	"code": "10",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20d\x27Etudes\x20D\u00E9mographiques",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Sciences\x20de\x20la\x20vie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Ethnologie,\x20pr\u00E9histoire,\x20anthropologie\x20biologique"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
}, {
	"name": "D\u00E9mographie\x20des\x20populations\x20du\x20Sud\x20",
	"type": "Laboratoire",
	"url": "http://www.ined.fr/fr/recherche/equipes-recherche/UR15",
	"mailcontact": "hertrich@ined.fr ",
	"sigle": "DEMOSUD",
	"code": "15",
	"etablissement": "Institut\x20National\x20d\x27Etudes\x20D\u00E9mographiques",
	"discipline": ["Sociologie,\x20D\u00E9mographie", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "Pluridisciplinaire\x20SHS", "Sociologie,\x20d\u00E9mographie", "G\u00E9ographie\x20physique,\x20humaine,\x20\u00E9conomique\x20et\x20r\u00E9gionale"],
	"equipement": [],
	"hesamette": []
} ]